NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
24/2015/CGAA4/SGA1/SG/CADE I-DOCS

INQUÉRITO B-DOCS
ADMINISTRATIVO I-DOCS
n.º I-DOCS
08700.001831/2014-27 I-DOCS

Representante O
: O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Advogado O
: O
Daniel B-PER
Santos I-PER
Guimarães I-PER
e O
outros O

Representadas O
: O
Air B-ORG
BP I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
Raízen B-ORG
Combustíveis I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
GRU B-ORG
Airport I-ORG
. I-ORG

Advogados O
: O
Olavo B-PER
Zago I-PER
Chinaglia I-PER
, O
Leonardo B-PER
Maniglia I-PER
Duarte I-PER
, O
Carlos B-PER
André I-PER
Viana I-PER
Coutinho I-PER
, O
Enrico B-PER
Severini I-PER
Andriolo I-PER
, O
Daniel B-PER
Gonçalves I-PER
Campos I-PER
, O
Débora B-PER
Neves I-PER
Pereira I-PER
Lima I-PER
, O
Tercio B-PER
Sampaio I-PER
Ferraz I-PER
Junior I-PER
, O
Juliano B-PER
Souza I-PER
de I-PER
Albuquerque I-PER
Maranhão I-PER
, O
Tamara B-PER
Dumoncel I-PER
Hoff I-PER
, O
Bruna B-PER
de I-PER
Bem I-PER
Esteves I-PER
, O
Lauro B-PER
Celidonio I-PER
Gomes I-PER
dos I-PER
Reis I-PER
Netos I-PER
, O
Frederico B-PER
Carrilho I-PER
Donas I-PER
, O
Rafaela B-PER
Pozzi I-PER
de I-PER
Cálcena I-PER
e O
outros O

EMENTA O
: O
Inquérito O
Administrativo O
. O

Mercado O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
. O

Supostas O
condutas O
anticompetitivas O
praticadas O
pelas O
Representadas O
no O
sentido O
de O
limitar O
o O
acesso O
de O
terceiros O
ao O
mercado O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
. O

Prorrogação O
de O
Inquérito O
Administrativo O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§9º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

I. O
RELATÓRIO O

1.Trata-se O
de O
Inquérito O
Administrativo O
para O
Apuração O
de O
Infrações O
à O
Ordem O
Econômica O
, O
instaurado O
por O
meio O
de O
despacho B-DOCS
de I-DOCS
27 I-DOCS
de I-DOCS
fevereiro I-DOCS
de I-DOCS
2014 I-DOCS
( O
fl. O
381 O
) O
, O
que O
acolheu O
as O
razões O
da O
Nota O
Técnica O
nº O
60 O
, O
de O
mesma O
data O
( O
fls. O
378-380 O
) O
. O

O O
IA O
foi O
instaurado O
a O
partir O
de O
representação O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
” O
ou O
Representante O
) O
em O
face O
das O
empresas O
Air B-ORG
BP I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
Raízen B-ORG
Combustíveis I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
GRU B-ORG
Airport I-ORG
( O
“ O
Air B-ORG
BP I-ORG
” O
, O
“ O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
” O
, O
“ O
Raízen B-ORG
” O
e O
“ O
Aeroporto B-ORG
de I-ORG
Guarulhos I-ORG
” O
ou O
Representadas O
) O
, O
em O
virtude O
de O
alegadas O
práticas O
anticoncorrenciais O
de O
abuso O
de O
posição O
dominante O
, O
com O
pedido O
de O
adoção O
de O
medida O
preventiva O
( O
fls. O
01-69 O
) O
. O

2.Segundo O
exposto O
em O
Representação O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
, O
as O
supostas O
práticas O
anticoncorrenciais O
que O
estariam O
sendo O
exercidas O
pela O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
, O
Raízen B-ORG
e O
Air B-ORG
BP I-ORG
consistiriam O
em O
: O

a- O
) O
Descumprimento O
do O
Termo O
de O
Regulação O
de O
Conduta O
( O
TRC O
) O
, O
assinado O
entre O
Raízen B-ORG
e O
Cade B-ORG
no O
âmbito O
do O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08012.001656/2010-01 I-DOCS
( O
fls. O
2744-2748 O
dos O
autos O
) O
em O
que O
a O
Raízen B-ORG
se O
comprometeu O
a O
buscar O
, O
negociadamente O
e O
de O
boa O
fé O
, O
conceder O
acesso O
a O
terceiros O
a O
todas O
as O
bases O
em O
que O
atua O
ou O
venha O
a O
atuar O
, O
presentes O
algumas O
condições O
e O
cumpridos O
alguns O
requisitos O
[ O
1 O
] O
; O

b- O
) O
Abuso O
de O
posição O
dominante O
envolvendo O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
, O
Raízen B-ORG
e O
Air B-ORG
BP I-ORG
exercido O
através O
( O
a O
) O
de O
alegações O
supostamentes O
infundadas O
sobre O
os O
riscos O
do O
ingresso O
de O
um O
concorrente O
nas O
instalações O
[ O
2 O
] O
, O
e O
( O
b O
) O
da O
celebração O
de O
contratos O
de O
exclusividade O
entre O
os O
atuais O
players O
do O
mercado O
e O
aeroportos O
; O
e O

c- O
) O
Atuação O
das O
três O
empresas O
para O
criação O
de O
barreiras O
à O
entrada O
e O
limitação O
do O
acesso O
de O
terceiros O
ao O
mercado O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
por O
meio O
( O
a O
) O
da O
protelação O
de O
discussões O
com O
a O
Infraero B-ORG
acerca O
de O
um O
modelo O
aberto O
de O
concorrência O
, O
( O
b O
) O
de O
impugnações O
à O
participação O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
ou O
à O
vitória O
desta O
em O
certames O
licitatórios O
de O
diversos O
aeroportos O
com O
base O
em O
regras O
que O
impeçam O
a O
sua O
qualificação O
, O
e O
( O
c O
) O
da O
limitação O
do O
acesso O
a O
combustível O
( O
QAv O
) O
pela O
empresa O
para O
pavimentar O
o O
seu O
ingresso O
no O
mercado O
[ O
3 O
] O
; O
a O
Representante O
afirma O
, O
ainda O
, O
que O
as O
Representadas O
agem O
de O
maneira O
coordenada O
, O
apresentando O
, O
para O
justificar O
essa O
alegação O
, O
dados O
do O
recente O
pregão O
da O
Força B-ORG
Aérea I-ORG
Brasileira I-ORG
( O
“ O
FAB B-ORG
” O
) O
. O

3.O O
Aeroporto B-ORG
de I-ORG
Guarulhos I-ORG
também O
foi O
incluído O
no O
rol O
de O
Representados O
com O
o O
intuito O
de O
investigar O
se O
, O
de O
alguma O
forma O
, O
favoreceu O
a O
permanência O
das O
Representadas O
como O
únicas O
fornecedoras O
de O
QAv O
ou O
desfavoreceu O
a O
entrada O
da O
Representante O
na O
prestação O
desse O
serviço O
. O

4.Com O
a O
instauração O
do O
presente O
inquérito O
, O
expediram-se O
diversos O
ofícios O
aos O
Representados O
, O
à O
Representante O
e O
à O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Aviação I-ORG
Civil I-ORG
– O
ANAC B-ORG
[ O
4 O
] O
. O

Após O
o O
recebimento O
das O
manifestações O
das O
empresas O
oficiadas O
, O
bem O
como O
a O
realização O
de O
diversas O
reuniões O
com O
Representados O
e O
Representante O
, O
restaram O
ainda O
diversos O
pontos O
pendentes O
de O
esclarecimentos O
, O
o O
que O
ensejou O
a O
expedição O
de O
ofícios O
adicionais O
, O
inclusive O
para O
a O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
do I-ORG
Petróleo I-ORG
, I-ORG
Gás I-ORG
Natural I-ORG
e I-ORG
Energias I-ORG
Renováveis I-ORG
- O
ANP B-ORG
[ O
5 O
] O
. O

Posteriormente O
, O
em O
18/12/2014 B-TEMPO
, O
a O
agência O
protocolou O
novo O
ofício O
complementando O
sua O
resposta O
[ O
6 O
] O
. O

5.Após O
o O
recebimento O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
60/GERE/SER/2014-Anac I-DOCS
, O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
contendo O
novas O
informações O
relevantes O
para O
a O
análise O
do O
presente O
inquérito O
administrativo O
, O
foram O
solicitados O
esclarecimentos O
ao O
GRU B-ORG
Airport I-ORG
[ O
7 O
] O
. O

6.Posteriormente O
, O
decidiu-se O
pela O
expedição O
de O
ofício O
[ O
8 O
] O
à O
Representante O
solicitando O
que O
esta O
atualizasse O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
quanto O
às O
tratativas O
que O
mantém O
com O
as O
Representantes O
simultâneas O
à O
instrução O
do O
presente O
feito O
. O

Dito O
ofício O
foi O
respondido O
em O
24/11/2014 B-TEMPO
acompanhado O
de O
parecer O
econômico O
intitulado O
`` O
Análise O
da O
Justificativa O
de O
Entrada O
de O
Terceiros O
em O
PAAs O
em O
Aeroportos O
'' O
( O
fls. O
1706-1734 O
) O
, O
trazendo O
farto O
material O
para O
análise O
. O

As O
Representadas O
, O
então O
, O
protocolaram O
petição O
[ O
9 O
] O
trazendo O
sua O
visão O
a O
respeito O
das O
negociações O
mantidas O
com O
a O
Representante O
. O

7.Aos O
31/12/2014 B-TEMPO
, O
o O
Inquérito O
Administrativo O
foi O
convertido O
do O
suporte O
físico O
para O
eletrônico O
no O
SEI O
, O
em O
conformidade O
com O
o O
disposto O
no O
art. B-LEG
16 I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
nº I-LEG
11 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
24 I-LEG
de I-LEG
novembro I-LEG
de I-LEG
2014 I-LEG
, O
mantendo O
o O
mesmo O
número O
do O
processo O
físico O
e O
mesmos O
interessados O
( O
fls. O
1771 O
) O
. O

8.Em O
04/02/2015 B-TEMPO
foi O
realizada O
reunião O
no O
Cade B-ORG
com O
Representantes O
Legais O
Raízen B-ORG
[ O
10 O
] O
nos O
quais O
explicaram O
petição O
que O
protocolaram O
no O
dia O
10/02/2015 B-TEMPO
[ O
11 O
] O
rebatendo O
argumentos O
levantados O
no O
parecer O
econômico O
supracitado O
trazido O
aos O
autos O
pela O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
. O

Na O
mesma O
data O
, O
a O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
a O
Petrobrás B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
também O
protocolaram O
petição O
[ O
12 O
] O
prestando O
esclarecimentos O
em O
face O
da O
manifestação O
da O
Representante O
( O
fls. O
1702 O
a O
1758 O
) O
. O

9.Os O
Representantes O
Legais O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
também O
foram O
recebidos O
na O
Superintendência-Geral B-ORG
em O
reunião O
ocorrida O
em O
25/03/2015 B-TEMPO
[ O
13 O
] O
, O
na O
qual O
foram O
repisadas O
as O
informações O
já O
apresentadas O
ao O
longo O
do O
Inquérito O
Administrativo O
. O

10.Em O
13/04/2015 B-TEMPO
foi O
encaminhado O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2078/2015/CADE I-DOCS
[ O
14 O
] O
, O
aos O
Representantes O
Legais O
da O
Raízen B-ORG
, O
solicitando O
informações O
acerca O
do O
Pool O
de O
Paulínia O
e O
o O
envio O
da O
versão O
digital O
da O
petição O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0019912 I-DOCS
, O
de O
05 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
( O
de O
acesso O
restrito O
à O
Raízen B-ORG
e O
ao O
Cade B-ORG
) O
e O
da O
petição B-DOCS
nº I-DOCS
0022349 I-DOCS
, O
de O
10 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
( O
versão O
pública O
) O
em O
mídia O
( O
CD O
) O
, O
a O
fim O
de O
que O
fosse O
possível O
melhor O
visualizar O
as O
imagens O
e O
informações O
tarjadas O
constantes O
nos O
referidos O
documentos O
. O

A O
Representada O
Raízen B-ORG
apresentou O
tempestivamente O
a O
resposta O
ao O
Ofício O
do O
Cade B-ORG
, O
tendo O
sido O
protocolada O
sob O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0059560 I-DOCS
, O
em O
12/05/2015 B-TEMPO
. O

11.Em O
16/04/2015 B-TEMPO
foi O
realizada O
reunião O
no O
Cade B-ORG
com O
os O
Representantes O
Legais O
da O
Raízen B-ORG
[ O
15 O
] O
na O
qual O
foram O
prestadas O
informações O
acerca O
das O
negociações O
envolvendo O
o O
pleito O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
para O
ingresso O
no O
pool O
situado O
no O
aeroporto B-ORG
de I-ORG
Guarulhos/SP I-ORG
e O
da O
servidão O
pretendida O
pela O
Representante O
referente O
ao O
terreno O
do O
pool O
de O
Paulínia/SP B-LOC
. O

12.A O
fim O
de O
melhor O
compreender O
o O
mercado O
de O
distribuição O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
, O
os O
Representantes O
Legais O
da O
Raízen B-ORG
e O
membros O
do O
Sindicato B-ORG
Nacional I-ORG
das I-ORG
Empresas I-ORG
Distribuidoras I-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Lubrificantes I-ORG
( O
Sindicom B-ORG
) O
prestaram O
informações O
acerca O
da O
cadeia O
de O
suprimento O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
em O
reunião O
realizada O
no O
Cade B-ORG
em O
18/05/2015 B-TEMPO
[ O
16 O
] O
. O

13.Aos O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
foi O
encaminhado O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2728/2015/CADE I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0062853 I-DOCS
) O
, O
à O
Coopersucar B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
solicitando O
informações O
acerca O
da O
obra O
envolvendo O
a O
construção O
de O
dutos O
de O
ligação O
entre O
a O
Coopersucar B-ORG
e O
a O
refinaria O
Revap B-ORG
, O
localizada O
em O
Paulínia/SP B-LOC
. O

A O
resposta O
foi O
tempestivamente O
apresentada O
em O
29/05/2015 B-TEMPO
, O
tendo O
sido O
protocolada O
no O
Cade B-ORG
sob O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0067272 I-DOCS
. O

14.O O
Sindicon B-ORG
foi O
oficiado O
por O
meio O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2732/2015/Cade I-DOCS
, O
em O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0063019 I-DOCS
) O
, O
a O
fim O
de O
que O
apresentasse O
informações O
acerca O
do O
mercado O
de O
Querosene O
de O
Aviação O
( O
QAv O
) O
. O

A O
resposta O
foi O
protocolada O
no O
Cade B-ORG
em O
03/06/2015 B-TEMPO
, O
sob O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0069015 I-DOCS
. O

15.Aos O
26/05/2015 B-TEMPO
, O
foi O
encaminhado O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2819/2015/Cade I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0065229 I-DOCS
) O
à O
empresa O
distribuidora O
de O
combustíveis O
Total B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
a O
fim O
de O
verificar O
se O
esta O
teve O
interesse O
em O
iniciar O
atividades O
de O
distribuição O
de O
combustível O
de O
aviação O
no O
Brasil B-LOC
. O

A O
resposta O
ao O
Ofício O
foi O
protocolada O
no O
Cade B-ORG
em O
10/06/2015 B-TEMPO
, O
consoante O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070258 I-DOCS
. O

16.Com O
o O
intuito O
de O
obter O
informações O
sobre O
o O
estágio O
das O
negociações O
para O
acesso O
ao O
pool O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
no O
Aeroporto B-ORG
de I-ORG
Guarulhos I-ORG
, O
foi O
encaminhado O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2837/2015/Cade I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0065530 I-DOCS
) O
, O
em O
26/05/2015 B-TEMPO
, O
aos O
Representantes O
Legais O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
. O

No O
mesmo O
Ofício O
foram O
solicitadas O
informações O
acerca O
da O
base O
da O
Transo O
e O
da O
infraestrutura O
detida O
pela O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
já O
existente O
em O
Paulínia/SP B-LOC
. O

A O
resposta O
ao O
Ofício O
foi O
protocolada O
no O
Cade B-ORG
em O
10/06/2015 B-TEMPO
, O
conforme O
o O
documento O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070392 I-DOCS
. O

17.A O
fim O
de O
obter O
informações O
acerca O
do O
contrato O
de O
cessão O
de O
área O
do O
Aeroporto B-ORG
de I-ORG
Guarulhos I-ORG
para O
a O
implementação O
do O
pool O
de O
abastecimento O
de O
aeronaves O
e O
rede O
de O
hidrantes O
às O
empresas O
distribuidoras O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
, O
foi O
oficiada O
a O
Concessionária O
do O
Aeroporto B-ORG
Internacional I-ORG
de I-ORG
Guarulhos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
por O
meio O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2886/2015/Cade I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0066224 I-DOCS
) O
, O
de O
27/05/2015 B-DOCS
. O

A O
petição O
de O
resposta O
contendo O
cópia O
dos O
contratos O
referentes O
ao O
Pool O
de O
Guarulhos/SP B-LOC
foi O
apresentada O
no O
Cade B-ORG
em O
08/06/2015 B-TEMPO
, O
sob O
o O
protocolo O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070172 I-DOCS
. O

18.É O
o O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O
E O
CONCLUSÃO O

19.Conforme O
exposto O
no O
relatório O
, O
trata O
o O
presente O
Inquérito O
Administrativo O
da O
apuração O
das O
supostas O
condutas O
anticoncorrenciais O
praticadas O
pelas O
Representadas O
com O
o O
intuito O
de O
prejudicar O
o O
ingresso O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
no O
mercado O
de O
distribuição O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
, O
mais O
especificamente O
o O
Querosene O
de O
Aviação O
( O
QAv O
) O
. O

Os O
fatos O
denunciados O
, O
se O
confirmados O
, O
seriam O
passíveis O
de O
enquadramento O
na O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
em O
seu O
ENT. O
20.Com O
vistas O
a O
instruir O
o O
feito O
, O
esta O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
e I-LEG
em I-LEG
seu I-LEG
§3º I-LEG
incisos I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
expediu O
uma O
série O
de O
ofícios O
às O
partes O
e O
outras O
empresas O
, O
gerando O
considerável O
quantidade O
de O
informação O
a O
ser O
processada O
. O

Insta O
pontuar O
que O
algumas O
das O
informações O
solicitadas O
, O
tais O
como O
as O
petições O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
de O
Total B-ORG
( O
08/06/2015 B-TEMPO
) O
, O
da O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070167 I-DOCS
, O
de O
Concessionária B-ORG
do I-ORG
Aeroporto I-ORG
de I-ORG
Guarulhos/SP I-ORG
( O
08/06/2015 B-TEMPO
) O
e O
da O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070172 I-DOCS
, O
de O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
( O
10/06/2015 B-TEMPO
) O
, O
por O
exemplo O
, O
foram O
recentemente O
protocoladas O
neste O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070392 I-DOCS
, O
não O
tendo O
sido O
possível O
analisá-las O
oportunamente O
. O

21.Pontue-se O
que O
, O
apesar O
de O
já O
terem O
sido O
realizadas O
prorrogações O
de O
prazo O
para O
análise O
do O
presente O
inquérito O
administrativo O
, O
ainda O
não O
houve O
tempo O
suficiente O
para O
que O
esta O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
processasse O
todas O
as O
informações O
recebidas O
em O
resposta O
aos O
numerosos O
ofícios O
enviados O
e O
em O
manifestações O
das O
partes O
. O

Ademais O
, O
o O
caso O
em O
exame O
envolve O
questões O
regulatórias O
complexas O
acerca O
do O
mercado O
de O
distribuição O
de O
combustíveis O
de O
aviação O
. O

22.Portanto O
, O
em O
vista O
da O
necessidade O
de O
apreciação O
cuidadosa O
das O
informações O
contidas O
nos O
autos O
, O
com O
vistas O
à O
hábil O
aplicação O
e O
consecução O
dos O
objetivos O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
entende-se O
que O
as O
circunstâncias O
do O
caso O
concreto O
demandam O
um O
período O
de O
tempo O
maior O
para O
a O
análise O
. O

23.Diante O
do O
exposto O
, O
conclui-se O
que O
uma O
decisão O
desta O
Superintendência O
acerca O
da O
instauração O
de O
processo O
administrativo O
ou O
arquivamento O
do O
presente O
inquérito O
requer O
apuração O
adicional O
. O

Dessa O
forma O
, O
entende-se O
que O
as O
circunstâncias O
do O
caso O
concreto O
justificam O
prorrogação O
do O
prazo O
do O
Inquérito O
Administrativo O
, O
com O
fundamento O
no O
Lei B-LEG
Antitruste I-LEG
. O

Estas O
as O
conclusões O
. O

Encaminhe-se O
ao O
art. B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§9º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

[ O
1 O
] O
O O
pedido O
de O
acesso O
deve O
ser O
atendido O
“ O
sempre O
e O
quando O
( O
a O
) O
haja O
capacidade O
ociosa O
disponível O
para O
atender O
a O
demanda O
da O
requerente O
; O
ou O
( O
b O
) O
em O
havendo O
capacidade O
para O
realização O
de O
investimentos O
, O
atendimento O
do O
pedido O
sempre O
que O
haja O
disponibilidade O
do O
ingressante O
em O
realizar O
ditos O
investimentos O
, O
estabelecido O
um O
prazo O
de O
Superintendente-Geral B-ORG
para O
a O
avaliação O
desse O
pleito O
e O
resposta O
devidamente O
e O
claramente O
justificada O
” O
( O
180 B-TEMPO
dias I-TEMPO
) O
. O

Contudo O
, O
a O
fls. B-DOCS
22 I-DOCS
afirma O
que O
não O
teria O
suas O
solicitações O
atendidas O
e O
que O
as O
respostas O
da O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
excederiam O
os O
prazos O
estabelecidos O
e O
não O
cumpririam O
os O
requisitos O
exigidos O
pelo O
TRC O
. O

[ O
2 O
] O
Os O
argumentos O
de O
riscos O
de O
ingresso O
de O
concorrente O
condensam-se O
em O
cinco O
aspectos O
: O
( O
i O
) O
qualidade O
e O
segurança O
, O
( O
ii O
) O
risco O
ambiental O
, O
( O
iii O
) O
argumento O
econômico O
, O
( O
iv O
) O
incapacidade O
de O
prestação O
do O
serviço O
e O
( O
v O
) O
ausência O
de O
capacidade O
instalada O
. O

A O
Raízen B-ORG
apresenta O
contra-argumentos O
a O
essas O
alegações O
. O

[ O
3 O
] O
A O
Representante O
afirma O
que O
a O
limitação O
envolveria O
também O
peculiaridades O
da O
situação O
vertical O
entre O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
e O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
. O

[ O
4 O
] O
Ofícios O
enviados O
para O
a O
Petrobras B-ORG
: O
902/2014 O
, O
de O
Air B-ORG
BP I-ORG
( O
fls. O
382 O
) O
; O
1928/2014 O
, O
de O
28/8/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1241-1244 O
) O
; O
Ofícios O
enviados O
para O
a O
12/5/2014 B-TEMPO
: O
907/2014 O
, O
de O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
( O
fls. O
385 O
) O
; O
1926/2014 O
, O
de O
28/2/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1229-1232 O
) O
e O
3251/2014 O
, O
de O
12/5/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1482-1489 O
) O
; O
Ofícios O
enviados O
para O
a O
12/08/2014 B-TEMPO
: O
909/2014 O
, O
de O
Raízen B-ORG
( O
fls. O
387 O
) O
; O
1927/2014 O
, O
de O
28/2/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1235-1238 O
) O
e O
3307/2014 O
de O
12/5/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1478-1481 O
) O
; O
Ofícios O
enviados O
para O
a O
12/08/2014 B-TEMPO
: O
915/2014 O
, O
de O
GRU B-ORG
Airport I-ORG
( O
fls. O
396 O
) O
; O
1930/2014 O
, O
de O
28/2/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1251-1253 O
) O
e O
3241/2014 O
, O
de O
12/5/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1473-1475 O
) O
; O
Ofícios O
enviados O
para O
a O
06/08/2014 B-TEMPO
: O
1162/2014 O
, O
de O
Gran B-ORG
Petro I-ORG
( O
fls. O
460 O
) O
; O
1929 O
, O
de O
17/3/2014 B-TEMPO
( O
fls. O
1246-1249 O
) O
; O
Ofício O
enviado O
para O
a O
12/5/2014 B-TEMPO
: O
914/2014 O
, O
de O
ANAC B-ORG
( O
fls. O
390 O
) O
. O

[ O
5 O
] O
Ofício O
enviado O
a O
28/2/2014 B-TEMPO
: O
Ofício O
nº O
4604/2014 O
, O
de O
ANP B-ORG
. O

( O
fls.1664-1667 O
) O
. O

[ O
6 O
] O
13/10/2014 B-TEMPO
- O
Petição B-DOCS
nº I-DOCS
08700.011493/2014-31 I-DOCS
. O

[ O
7 O
] O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
113/2014/CDC I-DOCS
( I-DOCS
fls. I-DOCS
1765 I-DOCS
) I-DOCS
. O

[ O
8 O
] O
Ofício B-DOCS
2141/2014 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
6/8/2014 I-DOCS
( I-DOCS
fls. I-DOCS
1473 I-DOCS
) I-DOCS
. O

[ O
9 O
] O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
5033/2014 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
10/11/2014 I-DOCS
( I-DOCS
fls. I-DOCS
1692 I-DOCS
) I-DOCS
. O

[ O
10 O
] O
Lista O
de O
Presença O
dia O
Petição B-DOCS
n° I-DOCS
08700.010167/2014-07 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
01/12/2014 I-DOCS
( I-DOCS
fls. I-DOCS
1700 I-DOCS
a I-DOCS
1701 I-DOCS
) I-DOCS
( O
04/02/2015 B-TEMPO
) O
. O

[ O
11 O
] O
Petição O
da O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0020689 I-DOCS
( O
Raízen B-ORG
) O
. O

[ O
12 O
] O
Petição O
da O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0022349 I-DOCS
( O
PETROBRAS B-ORG
) O
. O

[ O
13 O
] O
Lista O
de O
Presença O
dia O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0022347 I-DOCS
( O
25/03/2015 B-TEMPO
) O
. O

[ O
14 O
] O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0040306 I-DOCS
. O

[ O
15 O
] O
Lista O
de O
Presença O
dia O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2078/2015/CADE I-DOCS
( I-DOCS
SEI I-DOCS
nº I-DOCS
0047240 I-DOCS
) I-DOCS
( O
16/04/2015 B-TEMPO
) O
. O

[ O
16 O
] O
Lista O
de O
Presença O
dia O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0049107 I-DOCS
( O
18/05/2015 B-TEMPO

