: O
: O
SEI B-DOCS
/ I-DOCS
CADE I-DOCS
- I-DOCS
0075058 I-DOCS
- I-DOCS
Voto I-DOCS
: O
: O

Embargos O
de O
Declaração O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.007833/2006-78 I-DOCS

Embargante O
: O
Conselho B-ORG
Regional I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
Rondônia I-ORG
– O
CREMERO B-ORG

Advogado O
: O
Marcos B-PER
Aurélio I-PER
de I-PER
Menezes I-PER
Alves I-PER

Relatora O
: O
Conselheira O
Ana B-PER
Frazão I-PER

EMENTA O
: O
Embargos O
de O
declaração O
contra O
decisão O
proferida O
em O
processo O
administrativo O
que O
condenou O
o O
CREMERO B-ORG
por O
influência O
de O
conduta O
uniforme O
no O
mercado O
de O
saúde O
suplementar O
em O
Rondônia B-LOC
. O

Inexistência O
de O
omissões O
, O
de O
contradições O
e/ou O
de O
obscuridades O
na O
decisão O
embargada O
. O

Embargos O
conhecidos O
, O
mesmo O
que O
extemporâneos O
, O
e O
, O
no O
mérito O
, O
desprovidos O
. O

VOTO O
PÚBLICO O

DA O
DECISÃO O
EMBARGADA O
E O
DAS O
RAZÕES O
DOS O
EMBARGOS O

Trata-se O
de O
embargos O
de O
declaração O
opostos O
pelo O
Conselho B-ORG
Regional I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
Rondônia I-ORG
– O
CRM/RO B-ORG
( O
CREMERO B-ORG
) O
contra O
decisão O
proferida O
pelo O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
que O
condenou O
o O
embargante O
ao O
pagamento O
de O
multa O
no O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
212.820,00 I-VALOR
, O
por O
ter O
ficado O
comprovado O
o O
exercício O
de O
influência O
de O
conduta O
uniforme O
no O
mercado O
de O
saúde O
suplementar O
no O
Estado B-LOC
de I-LOC
Rondônia I-LOC
. O

Em O
síntese O
, O
o O
embargante O
alega O
que O
a O
decisão O
foi O
omissa O
e O
contraditória O
, O
por O
ter O
deixado O
de O
analisar O
diversos O
argumentos O
apresentados O
pelo O
CREMERO B-ORG
, O
dentre O
eles O
: O

A O
CBHPM O
é O
uma O
tabela O
sugestiva O
de O
preços O
, O
destituída O
de O
caráter O
coercitivo O
. O

Assim O
, O
não O
haveria O
qualquer O
prova O
de O
que O
o O
embargante O
praticou O
ato O
capaz O
de O
interferir O
no O
mercado O
e O
na O
livre O
concorrência O
; O

É O
inadmissível O
uma O
condenação O
apenas O
por O
ter O
ocorrido O
publicação O
no O
sentido O
de O
alertar O
aos O
médicos O
no O
sentido O
de O
valorizarem O
suas O
remunerações O
, O
não O
ficando O
comprovada O
a O
interferência O
do O
CREMERO B-ORG
nos O
contratos O
de O
qualquer O
plano O
de O
saúde O
; O

O O
ato O
administrativo O
exarado O
pela O
embargante O
apenas O
serviu O
para O
tratar O
e O
disciplinar O
o O
exercício O
da O
medicina O
, O
nos O
exatos O
termos O
da O
Lei B-LEG
nº I-LEG
3268/57 I-LEG
; O

O O
Ofício B-DOCS
circular I-DOCS
n°125/2004 I-DOCS
consagra O
a O
previsão O
legal O
de O
que O
os O
conselhos O
de O
medicina O
não O
devem O
realizar O
qualquer O
ato O
punitivo O
contra O
médico O
que O
não O
adote O
a O
CBHPM O
, O
o O
que O
desconstruiria O
o O
argumento O
de O
que O
o O
não O
acolhimento O
da O
tabela O
por O
parte O
dos O
médicos O
ensejaria O
processo O
ético O
; O

O O
CREMERO B-ORG
“ O
nunca O
não O
fez O
ou O
fomentou O
qualquer O
tipo O
de O
paralização O
” O
( O
sic O
) O
, O
sendo O
que O
a O
decisão O
não O
demonstrou O
condutas O
neste O
sentido O
; O

O O
CREMERO B-ORG
, O
como O
autarquia O
federal O
, O
não O
exerce O
qualquer O
atividade O
empresarial O
ou O
econômica O
. O

Assim O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
a O
prática O
apreciada O
não O
se O
dá O
entre O
empresas O
, O
mas O
se O
refere O
à O
atuação O
médica O
, O
seria O
absolutamente O
impossível O
reconhecer O
a O
prática O
de O
cartel O
. O

Ademais O
, O
o O
CRM/RO B-ORG
não O
atua O
no O
mercado O
, O
salvo O
para O
fiscalizar O
, O
e O
não O
possui O
poder O
de O
mercado O
, O
motivo O
pelo O
qual O
não O
se O
pode O
falar O
em O
concentração O
de O
mercado O
por O
parte O
dos O
médicos O
, O
uma O
vez O
que O
apenas O
eles O
podem O
praticar O
a O
medicina O
; O

A O
Resolução B-DOCS
nº I-DOCS
1673/2003 I-DOCS
do I-DOCS
CFM I-DOCS
, O
que O
instituiu O
a O
adoção O
da O
CBHPM O
, O
teve O
como O
propósito O
disciplinar O
o O
exercício O
da O
medicina O
, O
nos O
termos O
da O
Lei B-LEG
3268/1957 I-LEG
, O
de O
forma O
que O
a O
conclusão O
do O
CADE B-ORG
constitui O
uma O
ofensa O
ao O
exercício O
do O
poder O
de O
polícia O
assegurado O
nos O
artigos B-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
15 I-LEG
( I-LEG
alínea I-LEG
h I-LEG
) I-LEG
e I-LEG
22 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
3268/1957 I-LEG
; O

A O
decisão O
recorrida O
não O
motivou O
e O
fundamentou O
de O
forma O
razoável O
e O
proporcional O
a O
penalidade O
aplicada O
, O
não O
tendo O
, O
inclusive O
, O
havido O
consenso O
quanto O
ao O
quantum O
da O
multa O
. O

Ao O
final O
, O
requer O
que O
sejam O
sanadas O
as O
omissões O
e O
contradições O
constantes O
do O
voto O
, O
para O
que O
seja O
atribuído O
efeito O
modificativo O
ao O
recurso O
, O
reconhecendo O
ausência O
de O
conduta O
ilícita O
por O
parte O
do O
embargante O
e O
afastando O
a O
multa O
aplicada O
. O

II. O
CONHECIMENTO O

A O
ata B-DOCS
da I-DOCS
52ª I-DOCS
sessão I-DOCS
de I-DOCS
julgamento I-DOCS
foi O
publicada O
no O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
no O
dia O
22.10.2014 B-TEMPO
, O
ao O
passo O
que O
a O
publicação O
da O
certidão O
de O
resultado O
de O
julgamento O
ocorreu O
em O
19.12.2014 B-TEMPO
. O

O O
embargante O
, O
entretanto O
, O
interpôs O
seu O
recurso O
em O
10.11.2014 B-TEMPO
, O
ou O
seja O
, O
antes O
do O
momento O
devido O
, O
que O
seria O
somente O
após O
a O
publicação O
da O
certidão O
de O
julgamento O
. O

Além O
disso O
, O
este O
alegou O
na O
sua O
peça O
recursal O
, O
de O
maneira O
errônea O
, O
que O
a O
publicação O
do O
acórdão O
ocorreu O
no O
dia O
28.10.2014 B-TEMPO
, O
e O
que O
seu O
prazo O
seria O
de O
30 B-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
encerrando-se O
em O
26.11.2014 B-TEMPO
. O

Entretanto O
, O
deixando O
de O
lado O
esta O
série O
de O
equívocos O
, O
em O
observância O
ao O
princípio O
da O
instrumentalidade O
e O
ao O
entendimento O
recentemente O
exposto O
pelo O
Supremo B-ORG
Tribunal I-ORG
Federal I-ORG
no O
Agravo B-DOCS
de I-DOCS
Instrumento I-DOCS
nº I-DOCS
703.269/MG I-DOCS
[ O
1 O
] O
, O
entendo O
por O
bem O
conhecer O
do O
recurso O
interposto O
antes O
do O
prazo O
correto O
. O

Assim O
, O
conheço O
os O
presentes O
embargos O
. O

III. O
ANÁLISE O
DE O
MÉRITO O

Ao O
analisar O
os O
embargos O
do O
CREMERO B-ORG
, O
verifica-se O
que O
a O
pretensão O
da O
autarquia O
é O
apenas O
revisitar O
o O
mérito O
da O
decisão O
embargada O
. O

Com O
efeito O
, O
todos O
os O
argumentos O
suscitados O
pelo O
representado O
foram O
analisados O
cuidadosamente O
pelo O
Tribunal O
, O
não O
havendo O
que O
se O
falar O
em O
omissão O
e/ou O
contradição O
unicamente O
em O
razão O
de O
não O
terem O
sido O
acolhidas O
as O
suas O
alegações O
. O

Em O
primeiro O
lugar O
, O
a O
questão O
da O
natureza O
jurídica O
do O
CREMERO B-ORG
e O
da O
sua O
submissão O
à O
legislação O
antitruste O
foi O
expressamente O
abordada O
na O
decisão O
, O
conforme O
itens O
41 O
a O
50 O
do O
voto-relator O
. O

Em O
segundo O
lugar O
, O
ao O
contrário O
do O
que O
sustenta O
o O
embargante O
, O
o O
caráter O
coercitivo O
da O
CBHPM O
restou O
amplamente O
demonstrado O
, O
como O
se O
infere O
dos O
itens O
71 O
a O
76 O
e O
95 O
a O
109 O
também O
do O
voto-relator O
. O

De O
fato O
, O
há O
diversas O
evidências O
nos O
autos O
de O
que O
os O
médicos O
estavam O
sendo O
ameaçados O
com O
a O
instauração O
de O
processo O
ético-disciplinares O
, O
caso O
descumprissem O
as O
deliberações O
da O
categoria O
e/ou O
cobrassem O
valores O
inferiores O
à O
CBHPM O
. O

Prova O
disso O
são O
os O
artigos B-LEG
15 I-LEG
, I-LEG
77 I-LEG
e I-LEG
142 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Ética I-LEG
Médica I-LEG
, O
utilizados O
pelos O
CRMs B-ORG
como O
base O
normativa O
para O
a O
instauração O
de O
processo O
administrativos O
contra O
médicos O
que O
decidem O
não O
participar O
de O
movimentos O
de O
negociação O
de O
honorários O
ou O
de O
boicotes O
, O
conforme O
: O

`` O
Art. O
15 O
- O
Deve O
o O
médico O
ser O
solidário O
com O
os O
movimentos O
de O
defesa O
da O
dignidade O
profissional O
, O
seja O
por O
remuneração O
condigna O
, O
seja O
por O
condições O
de O
trabalho O
compatíveis O
com O
o O
exercício O
ético-profissional O
da O
Medicina O
e O
seu O
aprimoramento O
técnico O
. O
'' O

É O
vedado O
ao O
médico O
: O

( O
... O
) O

`` O
Art. O
77 O
- O
Assumir O
emprego O
, O
cargo O
ou O
função O
, O
sucedendo O
a O
médico O
demitido O
ou O
afastado O
em O
represália O
a O
atitude O
de O
defesa O
de O
movimentos O
legítimos O
da O
categoria O
ou O
da O
aplicação O
deste O
Código O
. O
'' O

`` O
Art. O
142 O
- O
O O
médico O
está O
obrigado O
a O
acatar O
e O
respeitar O
os O
Acórdãos O
e O
Resoluções O
dos O
Conselhos B-ORG
Federal I-ORG
e I-ORG
Regionais I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
. O
'' O

Corrobora O
essa O
conclusão O
a O
publicação O
do O
anúncio O
intitulado O
“ O
Alerta O
aos O
Médicos O
” O
, O
subscrito O
pelo O
Presidente O
do O
CREMERO O
, O
Sr. O
José B-PER
Hiran I-PER
da I-PER
Silva I-PER
Gallo I-PER
, O
que O
possui O
o O
seguinte O
teor O
: O

`` O
ALERTA O
AOS O
MÉDICOS O

O O
Conselho B-ORG
Regional I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
( O
CREMERO B-ORG
) O
informa O
aos O
médicos O
que O
o O
resultado O
final O
das O
negociações O
entre O
a O
Comissão O
Estadual O
para O
implantação O
da O
Classificação O
Brasileira O
Hierarquizada O
de O
Procedimentos O
Médicos O
( O
CBHPM O
) O
da O
Associação B-ORG
Médica I-ORG
de I-ORG
Rondônia I-ORG
( O
AMR B-ORG
) O
e O
as O
empresas O
operadoras O
de O
serviços O
médicos O
e O
hospitalares O
, O
após O
inúmeras O
e O
prolongadas O
reuniões O
, O
ocorreu O
sem O
que O
houvesse O
acordo O
com O
os O
seguintes O
grupos O
: O
ASTIR B-ORG
, O
GEAP B-ORG
, O
AMERON B-ORG
, O
SAÚDE B-ORG
BRADESCO I-ORG
E O
SUL B-ORG
AMÉRICA I-ORG
. O

A O
implantação O
da O
CBHPM O
representa O
um O
pleito O
nacional O
e O
uma O
conquista O
da O
classe O
médica O
, O
cuja O
Tabela O
de O
Honorários O
não O
recebeu O
reajuste O
pelos O
últimos O
12 B-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

O O
congelamento O
dos O
honorários O
médicos O
que O
testemunharam O
o O
aviltamento O
dos O
valores O
pagos O
aos O
seus O
honorários O
e O
signficativa O
depreciação O
de O
seus O
rendimentos O
. O

Assim O
sendo O
, O
baseado O
na O
Resolução B-DOCS
n I-DOCS
1673/03 I-DOCS
do I-DOCS
Conselho I-DOCS
Federal I-DOCS
de I-DOCS
Medicina I-DOCS
, O
este O
CREMERO B-ORG
recomenda O
aos O
médicos O
prestadores O
de O
serviços O
às O
empresas O
acima O
citadas O
, O
que O
não O
acordaram O
com O
a O
Comissão O
Estadual O
, O
que O
suspendam O
o O
atendimento O
aos O
usuários O
de O
tais O
convênios O
, O
sob O
pena O
de O
estarem O
cometendo O
desobediência O
ao O
Código B-DOCS
de I-DOCS
Ética I-DOCS
Médica I-DOCS
( O
art. O
45 O
) O
. O

Cabe O
a O
este O
CREMERO B-ORG
alertar O
que O
a O
infringência O
ao O
CEM B-DOCS
[ O
Código B-DOCS
de I-DOCS
Ética I-DOCS
Médica I-DOCS
] O
, O
torna O
o O
profissional O
sujeitos O
( O
sic O
) O
às O
sanções O
previstas O
em O
Lei O
, O
extensivas O
aos O
Diretores O
Técnicos O
dos O
Hospitais O
. O

Solicitamos O
, O
portanto O
, O
o O
empenho O
de O
todos O
os O
médicos O
para O
que O
se O
faça O
adotar O
a O
CBHPM O
deforma O
que O
sejam O
evitados O
conflitos O
com O
a O
Resolução O
do O
Conselho B-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
. O

Informa O
, O
finalmente O
, O
que O
este O
CREMERO B-ORG
fará O
cumprir O
seu O
papel O
fiscalizador O
. O

Porto B-LOC
Velho I-LOC
( O
RO B-LOC
) O
, O
08 B-TEMPO
de I-TEMPO
novembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2004 I-TEMPO
. O

JOSÉ B-PER
HIRAMDÁ I-PER
SILVA I-PER
GALLO I-PER
Presidente O
do O
CREMERO O
'' O

( O
grifos O
nossos O
) O

De O
fato O
, O
não O
há O
como O
sustentar O
que O
a O
CBHPM O
é O
apenas O
uma O
tabela O
sugestiva O
de O
preços O
, O
destituída O
de O
caráter O
coercitivo O
, O
uma O
vez O
que O
esta O
publicação O
é O
clara O
no O
sentido O
de O
que O
o O
CREMERO B-ORG
determinou O
que O
os O
médicos O
suspendessem O
o O
atendimento O
aos O
usuários O
dos O
convênios O
que O
não O
a O
adotaram O
, O
sob O
pena O
de O
sanções O
tanto O
aos O
médicos O
quanto O
aos O
Diretores O
Técnicos O
dos O
hospitais O
. O

De O
fato O
, O
esta O
determinação O
não O
se O
enquadra O
adequadamente O
aos O
artigos B-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
15 I-LEG
e I-LEG
22 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
3.268/57 I-LEG
, O
que O
tem O
como O
propósito O
tão O
somente O
disciplinar O
o O
exercício O
da O
medicina O
. O

Além O
disso O
, O
ao O
contrário O
do O
que O
alega O
o O
embargante O
acerca O
da O
inexistência O
de O
sindicância O
e/ou O
processo O
ético-profissional O
contra O
os O
médicos O
, O
o O
voto-relator O
abordou O
expressamente O
essa O
atuação O
do O
CREMERO B-ORG
, O
que O
instaurou O
processos O
administrativos O
e O
alertou O
os O
médicos O
da O
possibilidade O
de O
punição O
relativa O
às O
suas O
condutas O
, O
a O
exemplo O
do O
seguinte O
trecho O
: O

72 O
. O

Existem O
nos O
autos O
elementos O
probatórios O
inequívocos O
quanto O
à O
participação O
da O
AMR B-ORG
, O
representando O
a O
Comissão O
Estadual O
, O
na O
negociação O
da O
CBHPM O
em O
Rondônia B-LOC
, O
que O
resultou O
na O
ordem O
de O
descredenciamento O
coletivo O
de O
cinco O
OPS B-ORG
- I-ORG
ASTIR I-ORG
, O
GEAP B-ORG
, O
AMERON B-ORG
, O
SAÚDE B-ORG
BRADESCO I-ORG
e O
SUL B-ORG
AMÉRICA I-ORG
- O
por O
orientação O
do O
CREMERO B-ORG
, O
no O
`` O
Alerta O
aos O
Médicos O
'' O
, O
já O
reproduzido O
acima O
. O

73 O
. O

A O
fls. O
767 O
consta O
resposta O
da O
GEAP B-ORG
a O
oficio O
encaminhado O
pelo O
MPF-RO B-ORG
, O
à O
qual O
aquela O
operadora O
anexa O
comunicados O
recebidos O
de O
clínicas O
e O
hospitais O
credenciados O
dando O
notícia O
da O
suspensão O
do O
atendimento O
em O
virtude O
da O
não O
adoção O
da O
CPHPM O
como O
padrão O
mínimo O
de O
remuneração O
dos O
procedimentos O
médicos O
( O
a O
fls. O
772 O
, O
774 O
, O
776 O
e O
778 O
) O
in O
verbis O
: O

`` O
Através O
de O
nossos O
contratados O
tivemos O
o O
conhecimento O
de O
uma O
circular O
do O
Conselho B-ORG
Regional I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
contendo O
a O
recomendação O
de O
suspensão O
do O
atendimento O
aos O
usuários O
dos O
. O

convênios O
que O
não O
chegaram O
ao O
acordo O
com O
a O
comissão O
[ O
Estadual O
para O
a O
implantação O
da O
CBHPM O
] O
sob O
a O
ameaça O
de O
enquadramento O
no O
código O
de O
ética O
médica O
. O

Decorrente O
deste O
documento O
vários O
contratados O
estão O
suspendendo O
o O
atendimento O
aos O
nossos O
cliente O
( O
sic O
) O
. O

Anexamos O
cópia O
dos O
documentos O
recebidos O
, O
relacionados O
a O
este O
assunto O
. O
'' O

( O
... O
) O

76 O
. O

Assim O
, O
a O
punição O
por O
meio O
de O
processos O
ético-profissionais O
continuava O
a O
. O

constituir O
uma O
ameaça O
que O
poderia O
compelir O
- O
como O
de O
fato O
compeliu O
- O
os O
médicos O
a O
seguir O
as O
decisões O
tomadas O
pelas O
entidades O
representativas O
da O
categoria O
. O

A O
AMR B-ORG
conduziu O
, O
de O
forma O
unificada O
, O
centralizada O
e O
absoluta O
as O
negociações O
de O
patamares O
financeiros O
dos O
contratos O
individuais O
dos O
médicos O
e O
outros O
prestadores O
de O
serviços O
médicos O
, O
como O
clínicas O
e O
hospitais O
, O
com O
as O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
, O
exigindo O
, O
sob O
a O
pena O
de O
sanção O
ético-administrativa O
pelo O
CREMERO B-ORG
, O
a O
utilização O
dos O
valores O
monetários O
da O
CBHPM O
nacional O
como O
preços O
dos O
serviços O
contratados O
. O
” O

Com O
efeito O
, O
o O
fato O
de O
o O
CFM B-ORG
ter O
expedido O
o O
Ofício B-DOCS
Circular I-DOCS
nº I-DOCS
125/2004 I-DOCS
, O
determinando O
a O
suspensão O
das O
sindicâncias O
e O
dos O
processos O
ético-disciplinares O
que O
tinham O
como O
objetivo O
a O
apuração O
de O
infrações O
relativas O
à O
não O
observância O
da O
CBHPM O
não O
afasta O
a O
conclusão O
. O

Ao O
contrário O
, O
o O
referido O
documento O
atesta O
claramente O
que O
os O
Conselhos B-ORG
Regionais I-ORG
, O
de O
fato O
, O
vinham O
instaurando O
processos O
disciplinares O
para O
coagir O
os O
médicos O
a O
aderirem O
ao O
movimento O
. O

A O
circular O
e O
o O
raciocínio O
constam O
expressamente O
do O
voto-relator O
: O

“ O
75 O
. O

No O
entanto O
, O
o O
Oficio B-DOCS
Circular I-DOCS
125/2004 I-DOCS
foi O
retificado O
pela O
Circular B-DOCS
n° I-DOCS
129/2004 I-DOCS
, O
na O
qual O
o O
CFM B-ORG
esclarece O
, O
in O
verbis O
: O

`` O
Em O
retificação O
ao O
Oficio B-DOCS
Circular I-DOCS
n° I-DOCS
0125/2 I-DOCS
004 I-DOCS
, O
este O
Conselho B-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
- O
CFM B-ORG
no O
uso O
de O
suas O
atribuições O
legais O
e O
em O
face O
das O
recentes O
decisões O
judiciais O
sobre O
a O
matéria O
, O
vem O
solicitar O
aos O
Presidentes O
dos O
Conselhos O
Regionais O
que O
sobrestem O
a O
abertura O
de O
novos O
Processos O
Ético-Profissionais O
que O
tenham O
como O
objeto O
à O
( O
sic O
) O
não O
observância O
da O
Classificação O
Brasileira O
Hierarquizada O
de O
Procedimentos O
Médicos O
- O
Resolução B-DOCS
CFMn° I-DOCS
1.673/2003 I-DOCS
. O

Entretanto O
, O
não O
existe O
qualquer O
impedimento O
para O
que O
sejam O
instauradas O
e O
processadas O
novas O
sindicâncias O
sobre O
o O
tema O
, O
sendo O
que O
somente O
o O
julgamento O
deverá O
ser O
sobrestado O
até O
um O
novo O
posicionamento O
sobre O
a O
matéria O
'' O

76 O
. O

Assim O
, O
a O
punição O
por O
meio O
de O
processos O
ético-profissionais O
continuava O
a O
. O

constituir O
uma O
ameaça O
que O
poderia O
compelir O
- O
como O
de O
fato O
compeliu O
- O
os O
médicos O
a O
seguir O
as O
decisões O
tomadas O
pelas O
entidades O
representativas O
da O
categoria O
. O

A O
AMR B-ORG
conduziu O
, O
de O
forma O
unificada O
, O
centralizada O
e O
absoluta O
as O
negociações O
de O
patamares O
financeiros O
dos O
contratos O
individuais O
dos O
médicos O
e O
outros O
prestadores O
de O
serviços O
médicos O
, O
como O
clínicas O
e O
hospitais O
, O
com O
as O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
, O
exigindo O
, O
sob O
a O
pena O
de O
sanção O
ético-administrativa O
pelo O
CREMERO B-ORG
, O
a O
utilização O
dos O
valores O
monetários O
da O
CBHPM O
nacional O
como O
preços O
dos O
serviços O
contratados O
” O
. O

Além O
disso O
, O
o O
ofício O
determinou O
apenas O
o O
sobrestamento O
dos O
processos O
, O
mas O
não O
proibiu O
a O
instauração O
de O
novos O
procedimentos O
. O

É O
inequívoco O
que O
a O
mera O
possibilidade O
da O
instauração O
de O
processos O
ético-profissionais O
funcionava O
como O
instrumento O
de O
coerção O
aos O
médicos O
que O
decidissem O
não O
participar O
do O
movimento O
de O
implantação O
da O
CBHPM O
. O

Ressalta-se O
, O
novamente O
, O
que O
a O
participação O
do O
CREMERO B-ORG
não O
se O
resumiu O
à O
imposição O
da O
tabela O
de O
honorários O
, O
mas O
também O
à O
instigação O
dos O
médicos O
à O
participação O
de O
boicotes O
e O
paralisações O
como O
maneira O
de O
reforçar O
a O
adoção O
da O
tabela O
. O

O O
próprio O
anúncio O
publicado O
em O
jornal O
é O
claro O
neste O
sentido O
: O

“ O
Assim O
sendo O
, O
baseado O
na O
Resolução B-DOCS
n I-DOCS
1673/03 I-DOCS
do I-DOCS
Conselho I-DOCS
Federal I-DOCS
de I-DOCS
Medicina I-DOCS
, O
este O
CREMERO B-ORG
recomenda O
aos O
médicos O
prestadores O
de O
serviços O
às O
empresas O
acima O
citadas O
, O
que O
não O
acordaram O
com O
a O
Comissão O
Estadual O
, O
que O
suspendam O
o O
atendimento O
aos O
usuários O
de O
tais O
convênios O
, O
sob O
pena O
de O
estarem O
cometendo O
desobediência O
ao O
Código B-DOCS
de I-DOCS
Ética I-DOCS
Médica I-DOCS
( O
art. B-LEG
45 I-LEG
) O
. O
” O

( O
grifos O
nossos O
) O

Por O
todas O
as O
razões O
expostas O
acima O
, O
é O
impossível O
acolher O
o O
argumento O
da O
representada O
de O
que O
a O
CBHPM O
teria O
caráter O
meramente O
referencial O
, O
não O
havendo O
, O
portanto O
, O
nenhuma O
omissão O
a O
ser O
sanada O
quanto O
a O
isso O
. O

Por O
fim O
, O
quanto O
à O
multa O
aplicada O
ao O
CREMERO B-ORG
, O
no O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
212.820,00 I-VALOR
( O
duzentos B-VALOR
e I-VALOR
doze I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
oitocentos I-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
reais I-VALOR
- O
200.000 B-VALOR
UFIRs I-VALOR
) O
, O
percebe-se O
que O
nos O
03 O
votos O
proferidos O
( O
voto-relator O
, O
voto-vista O
e O
voto-vogal O
) O
houve O
adequada O
motivação O
e O
fundamentação O
, O
sempre O
acompanhada O
da O
análise O
dos O
critérios O
previstos O
no O
art. B-LEG
27 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
8.884/94 I-LEG
( O
art. B-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
) O
. O

Tendo O
havido O
discordância O
entre O
os O
votos O
quanto O
ao O
valor O
a O
ser O
aplicado O
a O
título O
de O
multa O
, O
aplicou-se O
a O
regra O
do O
voto-médio O
, O
nos O
termos O
do O
§1° B-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
95 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
e O
com O
amplo O
amparo O
jurisprudencial O
, O
razão O
pela O
qual O
não O
há O
qualquer O
vício O
a O
ser O
sanado O
quanto O
a O
este O
ponto O
. O

Verifica-se O
, O
portanto O
, O
que O
não O
há O
nenhuma O
contradição O
e/ou O
omissão O
na O
decisão O
embargada O
. O

Na O
verdade O
, O
a O
análise O
dos O
argumentos O
suscitados O
pelo O
representado O
demonstra O
claramente O
que O
o O
objetivo O
do O
CREMERO B-ORG
era O
tão O
somente O
a O
revisão O
do O
mérito O
, O
o O
que O
não O
se O
admite O
por O
meio O
de O
embargos O
de O
declaração O
. O

IV. O
CONCLUSÃO O
. O

Ante O
o O
exposto O
, O
conheço O
dos O
embargos O
opostos O
pelo O
CREMERO B-ORG
e O
, O
no O
mérito O
, O
os O
rejeito O
. O

É O
o O
voto O
. O

Brasília B-LOC
, O
24 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
. O

ANA B-PER
FRAZÃO I-PER

Conselheira O
Relatora O

CONVERSÃO O
EM O
AGRAVO O
REGIMENTAL O
. O

INTERPOSIÇÃO O
DE O
EMBARGOS O
DE O
DIVERGÊNCIA O
ANTES O
DA O
PUBLICAÇÃO O
DO O
ACÓRDÃO O
EMBARGADO O
. O

EXTEMPORANEIDADE O
. O

INSTRUMENTALISMO O
PROCESSUAL O
. O

PRECLUSÃO O
IMPRÓPRIA O
PARA O
PREJUDICAR O
A O
PARTE O
QUE O
CONTRIBUI O
PARA O
A O
CELERIDADE O
PROCESSUAL O
. O

BOA O
-FÉ O
EXIGIDA O
DO O
ESTADO O
-JUIZ O
. O

AGRAVO O
REGIMENTAL O
PROVIDO O
. O

1. O
A O
extemporaneidade O
não O
se O
verifica O
com O
a O
interposição O
de O
recurso O
antes O
do O
termo O
a O
quo O
e O
consequentemente O
não O
gera O
a O
ausência O
de O
preenchimento O
de O
requisito O
de O
admissibilidade O
da O
tempestividade O
. O

2. O
O O
princípio O
da O
instrumentalidade O
do O
Direito O
Processual O
reclama O
a O
necessidade O
de O
interpretar O
os O
seus O
institutos O
sempre O
do O
modo O
mais O
favorável O
ao O
acesso O
à O
justiça O
( O
art. B-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
XXXV I-LEG
, I-LEG
CRFB I-LEG
) O
e O
à O
efetividade O
dos O
direitos O
materiais O
( O
OLIVEIRA B-PER
, I-PER
Carlos I-PER
Alberto I-PER
Alvaro I-PER
de I-PER
. I-PER

O O
formalismovalorativo O
no O
confronto O
com O
o O
formalismo O
excessivo O
. O

In O
: O
Revista O
de O
Processo O
, O
São B-LOC
Paulo I-LOC
: O
RT O
, O
n.º O
137 O
, O
p. O
7-31 O
, O
2006 B-TEMPO
; O
DINAMARCO B-PER
, I-PER
Cândido I-PER
Rangel I-PER
. I-PER

A O
instrumentalidade O
do O
processo O
. O

14ª O
ed. O
São B-LOC
Paulo I-LOC
: O
Malheiros O
, O
2009 B-TEMPO
; O
BEDAQUE B-PER
, I-PER
José I-PER
Roberto I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
. I-PER

Efetividade O
do O
Processo O
e O
Técnica O
Processual O
. O

3ª O
ed. O
São B-LOC
Paulo I-LOC
: O
Malheiros O
, O
2010 B-TEMPO
) O
. O
” O

( O
... O
) O
( O
STF B-ORG
, O
Plenário O
, O
Agravo B-DOCS
de I-DOCS
Instrumento I-DOCS
nº I-DOCS
703.269/MG I-DOCS
- O
Relator O
: O
Ministro O
Luiz B-PER
Fux I-PER

