PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
293/2015/CGAA5/SGA1/SG I-DOCS

PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.006529/2015-46 I-DOCS

PARTES O
: O

Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Bradesco B-ORG
” O
) O
, O
Banco B-ORG
Citibank I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Citibank B-ORG
” O
) O
, O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
” O
) O
, O
Banco B-ORG
Santander I-ORG
( I-ORG
Brasil I-ORG
) I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Santander B-ORG
” O
) O
, O
Banco B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
” O
) O
, O
BB B-ORG
Banco I-ORG
de I-ORG
Investimento I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
BB-BI B-ORG
” O
) O
, O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Banco I-ORG
Alemão I-ORG
( O
“ O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
” O
) O
, O
HSBC B-ORG
Bank I-ORG
Brasil I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Banco I-ORG
Múltiplo I-ORG
( O
“ O
HSBC B-ORG
” O
) O
, O
BNY B-ORG
Mellon I-ORG
Serviços I-ORG
Financeiros I-ORG
DTVM I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
BNY B-ORG
Mellon I-ORG
” O
) O
, O
Votorantim B-ORG
Asset I-ORG
Management I-ORG
DTVM I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Votorantim B-ORG
” O
) O
, O
Banco B-ORG
BNP I-ORG
Paribas I-ORG
Brasil I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
BNP B-ORG
Paribas I-ORG
” O
) O
, O
Caixa B-ORG
Econômica I-ORG
Federal I-ORG
( O
“ O
CEF B-ORG
” O
) O
, O
BM B-ORG
& I-ORG
Fbovespa I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Bolsa I-ORG
de I-ORG
Valores I-ORG
, I-ORG
Mercadorias I-ORG
e I-ORG
Futuros I-ORG
( O
“ O
BM B-ORG
& I-ORG
FBovespa I-ORG
” O
) O
e O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
das I-ORG
Entidades I-ORG
dos I-ORG
Mercados I-ORG
Financeiro I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Capitais I-ORG
– I-ORG
ANBIMA I-ORG
( O
“ O
ANBIMA B-ORG
” O
) O

Ato O
de O
Concentração O
. O

Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Rito O
sumário O
. O

ANBIMA B-ORG
e O
bancos O
associados O
. O

Administração O
de O
sistemas O
de O
transferência O
de O
informações O
, O
de O
forma O
padronizada O
, O
relativas O
às O
negociações O
de O
fundos O
de O
investimento O
e O
carteiras O
administradas O
entre O
instituições O
que O
atuam O
ou O
prestam O
serviços O
nos O
mercados O
financeiro O
e O
de O
capitais O
. O

versão O
pública O

I. O
AS O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

ANBIMA B-ORG

A O
ANBIMA B-ORG
representa O
as O
instituições O
que O
atuam O
no O
mercado O
de O
capitais O
brasileiro O
e O
, O
conforme O
suas O
palavras O
, O
reúne O
o O
maior O
número O
de O
protagonistas O
do O
setor O
visando O
a O
uma O
atuação O
coesa O
junto O
ao O
governo O
, O
ao O
próprio O
mercado O
e O
à O
sociedade O
. O

Segundo O
consta O
em O
seu O
site O
, O
tem O
como O
objetivo O
fortalecer O
os O
segmentos O
que O
representa O
, O
para O
apoiar O
a O
evolução O
de O
um O
mercado O
de O
capitais O
capaz O
de O
financiar O
o O
desenvolvimento O
econômico O
e O
social O
do O
país O
e O
influenciar O
o O
mercado O
global O
. O

Assume O
os O
compromissos O
com O
o O
mercado O
, O
investidores O
e O
país O
de O
eepresentar O
, O
autorregular O
, O
informar O
e O
educar O
. O

I.2 O
. O

Bancos O
associados O

Instituições O
financeiras O
bancárias O
associadas O
à O
ANBIMA B-ORG
, O
listados O
acima O
. O

Taxa O
processual O
foi O
recolhida O
? O

Sim O

A O
presente O
operação O
refere-se O
à O
futura O
constituição O
de O
uma O
sociedade O
por O
ações O
, O
( O
“ O
NEWCO B-ORG
” O
) O
, O
cujo O
objeto O
principal O
será O
administrar O
sistemas O
de O
transferência O
de O
informações O
relativas O
às O
negociações O
de O
fundos O
de O
investimento O
e O
carteiras O
administradas O
entre O
instituições O
que O
atuam O
ou O
prestam O
serviços O
nos O
mercados O
financeiro O
e O
de O
capitais O
, O
de O
forma O
padronizada O
, O
tais O
como O
o O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
. O

VI O
– O
Outros O
casos O
. O

V. O
PRINCIPAIS O
INFORMAÇÕES O
SOBRE O
A O
OPERAÇÃO O

N/A O

Participação O
de O
mercado O

N/A O

Conforme O
mencionado O
acima O
, O
o O
objeto O
da O
NEWCO B-ORG
será O
a O
administração O
de O
informações O
sobre O
fundos O
de O
investimento O
e O
carteiras O
de O
investimento O
de O
instituições O
inseridas O
no O
mercado O
de O
capitais O
. O

Concretamente O
, O
a O
Newco B-ORG
já O
tem O
em O
mãos O
a O
administração O
do O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
. O

Esse O
sistema O
tem O
como O
objeto O
`` O
desenvolver O
soluções O
para O
padronizar O
a O
comunicação O
com O
o O
objetivo O
de O
evitar O
erros O
comuns O
aos O
processos O
manuais O
, O
trazer O
mais O
qualidade O
e O
controle O
à O
operacionalização O
dos O
fundos O
e O
carteiras O
, O
reduzir O
tempo O
no O
acesso O
às O
informações O
e O
circulação O
das O
mesmas O
, O
tendo O
em O
vista O
a O
interdependência O
entre O
os O
prestadores O
de O
serviço O
dos O
mercados O
financeiro O
e O
de O
capitais O
, O
bem O
como O
simplificar O
os O
processos O
e O
centralizar O
em O
um O
único O
ambiente O
os O
“ O
atores O
” O
da O
indústria O
de O
fundos O
e O
carteiras O
para O
o O
acesso O
às O
informações O
disponíveis O
'' O
. O

As O
informações O
trabalhadas O
incluem O
( O
i O
) O
cadastro O
de O
fundos O
e O
carteiras O
, O
( O
ii O
) O
patrimônio O
líquido O
, O
( O
iii O
) O
cota O
, O
( O
iv O
) O
extrato O
consolidado O
de O
passivo O
, O
( O
v O
) O
posição O
da O
carteira O
de O
ativos O
, O
( O
vi O
) O
especificação O
de O
comitentes O
, O
( O
vii O
) O
operações O
realizadas O
. O

Detalhadamente O
, O
de O
modo O
a O
cumprir O
sua O
função O
, O
o O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
: O

dispõe O
dos O
serviços O
de O
registro O
, O
alteração O
e O
consulta O
de O
fundos O
de O
investimento O
, O

envio O
e/ou O
consumo O
de O
PL/cota O
, O

envio O
e/ou O
consumo O
de O
posição O
de O
ativos O
, O

envio O
e/ou O
consumo O
de O
extrato O
de O
conciliação O
de O
cotas O
, O

envio O
e/ou O
consumo O
de O
informações O
da O
“ O
despesa O
do O
fundo O
” O
, O

registro O
, O
alteração O
e O
consulta O
de O
carteiras O
administradas O
, O

gerenciamento O
diário O
de O
compromissos O
entre O
o O
provedor O
e O
os O
consumidores O
das O
informações O
, O
abrangendo O
a O
solicitação O
, O
a O
aprovação O
, O
a O
suspensão O
, O
a O
reativação O
e O
o O
cancelamento O
dos O
compromissos O
; O

gera O
, O
a O
partir O
dos O
compromissos O
formalizados O
, O
a O
agenda O
diária O
de O
controle O
de O
eventos O
de O
envio O
e/ou O
consumo O
de O
informações O
; O

oferece O
as O
funcionalidades O
de O
cadastro O
( O
entidades O
, O
fundos O
, O
carteiras O
administradas O
, O
usuários O
, O
compromissos O
, O
dentre O
outros O
) O
, O
relatórios O
, O
tarifação O
, O
controle O
de O
acesso O
segmentado O
de O
acordo O
com O
os O
papéis O
da O
instituição O
, O
geração O
e O
consulta O
( O
log O
& O
trilha O
) O
, O
além O
do O
envio O
de O
alertas O
para O
os O
usuários O
” O
. O

Trata-se O
de O
uma O
rede O
utilizada O
por O
mais O
de O
10.000 B-VALOR
instituições O
financeiras O
, O
localizadas O
em O
212 B-VALOR
países O
, O
que O
possibilita O
a O
troca O
de O
mensagens O
de O
cunho O
financeiro O
de O
forma O
padronizada O
[ O
1 O
] O
. O

Ainda O
segundo O
as O
partes O
, O
os O
eventos O
que O
teriam O
detonado O
a O
concepção O
do O
referido O
sistema O
seriam O
os O
dispositivos O
da O
Resolução B-DOCS
do I-DOCS
Conselho I-DOCS
Monetário I-DOCS
Nacional I-DOCS
nº I-DOCS
2.829 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
30 I-DOCS
de I-DOCS
março I-DOCS
de I-DOCS
2001 I-DOCS
e O
a O
Instrução B-LEG
Normativa I-LEG
nº I-LEG
30 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
06 I-LEG
de I-LEG
dezembro I-LEG
de I-LEG
2001 I-LEG
, O
da O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Previdência I-ORG
Complementar I-ORG
– O
SPC B-ORG
( O
atual O
PREVIC B-ORG
) O
( O
Docs O
. O

19 O
e O
20 O
) O
, O
relativos O
às O
aplicações O
das O
Entidades O
Fechadas O
de O
Previdência O
Complementar O
( O
EFPC´s O
) O
e O
preenchimento O
do O
“ O
Demonstrativo B-DOCS
Analítico I-DOCS
de I-DOCS
Investimentos I-DOCS
e I-DOCS
Enquadramento I-DOCS
das I-DOCS
Aplicações I-DOCS
Financeiras I-DOCS
” O
( O
DAIEA B-DOCS
) O
. O

Basicamente O
, O
as O
normas O
demandavam O
a O
consolidação O
da O
carteira O
de O
investimento O
daquelas O
entidades O
para O
fins O
de O
fiscalização O
quanto O
ao O
enquadramento O
em O
relação O
à O
diversificação O
dos O
investimentos O
de O
acordo O
com O
as O
regras O
estabelecidas O
naqueles O
dispositivos O
. O

No O
âmbito O
da O
ANBIMA B-ORG
, O
então O
, O
representantes O
das O
instituições O
dos O
mercados O
financeiro O
e O
de O
capitais O
avaliaram O
e O
constataram O
que O
seria O
`` O
muito O
difícil O
'' O
conseguir O
reunir/consolidar O
as O
informações O
solicitadas O
pelos O
reguladores O
, O
dada O
a O
interdependência O
entre O
os O
prestadores O
de O
serviço O
do O
mercado O
e O
a O
inexistência O
de O
padrão O
de O
formato O
e O
de O
plataforma O
das O
informações O
a O
serem O
disponibilizadas/divulgadas O
. O

Com O
a O
aprovação O
da O
Diretoria B-ORG
da I-ORG
ANBIMA I-ORG
, O
em O
2005 B-TEMPO
, O
começou-se O
a O
investir O
em O
todo O
o O
aparato O
tecnológico O
necessário O
ao O
desenvolvimento O
de O
tal O
sistema O
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
ANBIMA B-ORG
promoveu O
estudos O
de O
viabilidade O
econômica O
e O
tecnológica O
para O
o O
desenvolvimento O
do O
denominado O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
. O

O O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
adotou O
o O
padrão O
de O
mensageria O
em O
linha O
com O
as O
especificações O
da O
ISO20022 B-DOCS
[ O
2 O
] O
. O

Esta O
adoção O
refere-se O
a O
um O
padrão O
internacional O
criado O
para O
simplificar O
a O
comunicação O
financeira O
no O
mundo O
. O

Por O
meio O
do O
repositório O
da O
ISO20022 B-DOCS
, O
as O
informações O
dos O
mercados O
financeiro O
e O
de O
capitais O
podem O
ser O
trocadas O
no O
âmbito O
internacional O
em O
um O
único O
padrão O

A O
ISO B-DOCS
20022 I-DOCS
é O
um O
diagrama O
universal O
de O
mensagem O
do O
setor O
que O
fornece O
aos O
diversos O
segmentos O
do O
mercado O
financeiro O
uma O
mesma O
plataforma O
para O
o O
desenvolvimento O
de O
mensagens O
normatizadas O
e O
padronizadas O
. O

Essa O
preparação O
para O
a O
internacionalização O
dos O
mercados O
foi O
possibilitada O
pela O
ANBIMA B-ORG
, O
que O
participa O
dos O
debates O
como O
membro O
da O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Normas I-ORG
Técnicas I-ORG
( O
ABNT B-ORG
) O
, O
o O
órgão O
nacional O
responsável O
por O
normatização O
. O

A O
ABNT B-ORG
tem O
como O
braço O
da O
sua O
estrutura O
a O
Comissão B-ORG
de I-ORG
Estudos I-ORG
Especiais I-ORG
de I-ORG
Serviços I-ORG
Financeiros I-ORG
, O
cujo O
papel O
é O
desenvolver O
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
os O
padrões O
a O
serem O
utilizados O
nos O
mercados O
financeiro O
e O
de O
capitais O
. O

Os O
participantes O
da O
Comissão B-ORG
de I-ORG
Estudos I-ORG
Especiais I-ORG
de I-ORG
Serviços I-ORG
Financeiros I-ORG
incluíram O
: O

ANBIMA B-ORG
; O

Banco B-ORG
Central I-ORG
; O

BM B-ORG
& I-ORG
FBovespa I-ORG
– I-ORG
Bolsa I-ORG
de I-ORG
Valores I-ORG
, I-ORG
Mercadorias I-ORG
e I-ORG
Futuros I-ORG
; O

Cetip B-ORG
; O
e O

CIP B-ORG
. O

Assim O
, O
em O
2007 B-TEMPO
, O
formou-se O
um O
condomínio O
( O
“ O
Condomínio B-ORG
Galgo I-ORG
” O
) O
para O
reunir O
os O
investidores O
interessados O
na O
criação O
dessa O
plataforma O
, O
que O
foram O
: O
ANBIMA B-ORG
, O
BM B-ORG
& I-ORG
FBOVESPA I-ORG
, O
Citibank B-ORG
, O
HSBC B-ORG
, O
Votorantim B-ORG
, O
Caixa B-ORG
, O
BB-BI B-ORG
, O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
, O
Deutsche B-ORG
, O
Bradesco B-ORG
, O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
[ O
3 O
] O
, O
BNY B-ORG
Mellon I-ORG
, O
Santander B-ORG
e O
BNP B-ORG
Paribas I-ORG
, O
e O
, O
a O
partir O
de O
2008 B-TEMPO
, O
o O
sistema O
começou O
a O
ser O
desenvolvido O
. O

Uma O
vez O
desenvolvido O
e O
testado O
o O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
, O
os O
condôminos O
, O
por O
meio O
da O
presente O
operação O
, O
resolveram O
se O
associar O
por O
meio O
da O
mencionada O
NewCo B-ORG
de O
modo O
a O
explorar O
economicamente O
o O
tal O
sistema O
. O

A O
finalidade O
da O
NewCo B-ORG
seria O
, O
então O
, O
regular O
as O
relações O
entre O
as O
Partes O
, O
notadamente O
no O
sentido O
de O
fomentar O
, O
melhor O
disciplinar O
, O
administrar O
, O
otimizar O
a O
implementação O
e O
exploração O
econômica O
do O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
e O
eventuais O
novos O
sistemas O
. O

A O
operação O
não O
apresenta O
sobreposição O
horizontal O
nem O
integração O
vertical O
. O

Todavia O
, O
em O
se O
tratando O
de O
uma O
associação O
entre O
empresas O
concorrentes O
, O
alguns O
cuidados O
devem O
ser O
observados O
, O
à O
semelhança O
dos O
adotados O
em O
alguns O
precedentes O
deste O
CADE B-ORG
. O

Assim O
, O
conforme O
entendimento O
manifestado O
pelo O
CADE B-ORG
nos O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.007477/2011-50 I-DOCS
e O
nº B-DOCS
08700.005278/2014-00 I-DOCS
, O
que O
tratavam O
de O
associações O
cujo O
objeto O
eram O
, O
respectivamente O
, O
o O
tratamento O
de O
resíduos O
do O
setor O
de O
eletrodomésticos O
e O
a O
pesquisa O
sobre O
efeitos O
dos O
defensivos O
agrícolas O
na O
saúde O
do O
trabalhador O
, O
a O
conjunção O
de O
esforços O
entre O
agentes O
de O
um O
mesmo O
mercado O
pode O
representar O
uma O
vantagem O
diante O
dos O
demais O
agentes O
, O
na O
medida O
da O
redução O
de O
custos O
para O
realizar O
o O
objeto O
pretendido O
. O

Além O
disso O
, O
e O
também O
conforme O
os O
precedentes O
mencionados O
, O
é O
necessário O
que O
sejam O
tomadas O
medidas O
para O
que O
as O
associadas O
não O
se O
utilizem O
da O
associação O
como O
instância O
de O
coordenação O
de O
suas O
políticas O
comerciais O
. O

De O
modo O
a O
reduzir O
os O
riscos O
da O
obtenção O
de O
vantagem O
competitiva O
em O
relação O
aos O
rivais O
, O
devem-se O
tomar O
medidas O
que O
evitem O
a O
discriminação O
destes O
quanto O
ao O
acesso O
aos O
serviços O
ofertados O
pela O
NewCo B-ORG
. O

Quanto O
à O
redução O
de O
riscos O
de O
a O
referida O
associação O
constituir-se O
em O
plataforma O
de O
coordenação O
das O
atividades O
concorrentes O
, O
devem-se O
observar O
regras O
de O
governança O
nesse O
sentido O
. O

Em O
face O
dessas O
preocupações O
, O
foi O
determinada O
emenda O
à O
notificação O
inicial O
, O
visando O
aferir O
as O
medidas O
tomadas O
nesse O
sentido O
. O

Quanto O
à O
primeira O
preocupação O
, O
qual O
seja O
, O
a O
não O
discriminação O
dos O
rivais O
, O
o O
acordo O
entre O
as O
Partes O
apresenta O
cuidados O
satisfatórios O
. O

Com O
efeito O
, O
o O
Acordo O
de O
Investimento O
, O
em O
seu O
considerando O
“ O
iii O
” O
, O
estipula O
: O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Além O
disso O
, O
o O
próprio O
objeto O
social O
da O
NewCo B-ORG
incentiva O
a O
promoção O
da O
utilização O
de O
seus O
serviços O
junto O
às O
instituições O
do O
mercado O
financeiro O
e O
de O
capitais O
. O

Nota-se O
, O
assim O
, O
que O
o O
Estatuto B-DOCS
Social I-DOCS
da I-DOCS
NewCo I-DOCS
tem O
como O
uma O
de O
suas O
preocupações O
a O
promoção O
da O
utilização O
de O
seus O
serviços O
para O
os O
potenciais O
clientes O
desse O
mercado O
, O
restringindo O
, O
portanto O
, O
tratamento O
excludente O
em O
benefício O
dos O
atuais O
acionistas O
. O

Nesse O
sentido O
: O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

No O
que O
tange O
às O
regras O
de O
governança O
no O
sentido O
de O
minimizar O
a O
possibilidade O
de O
coordenação O
entre O
as O
Partes O
, O
registre-se O
que O
este O
cuidado O
também O
foi O
observado O
. O

Assim O
, O
nos O
documentos O
societários O
da O
NewCo B-ORG
há O
regras O
de O
quarentena O
e O
de O
limitação O
de O
acesso O
aos O
membros O
que O
compõem O
a O
Diretoria B-ORG
da I-ORG
NewCo I-ORG
, O
a O
quem O
compete O
a O
gestão O
da O
NewCo B-ORG
, O
por O
força O
da O
Lei B-LEG
das I-LEG
Sociedades I-LEG
Anônimas I-LEG
e O
do O
seu O
Estatuto O
Social O
, O
conforme O
transcrito O
na O
cláusula B-DOCS
7.7 I-DOCS
do I-DOCS
Acordo I-DOCS
de I-DOCS
Acionistas I-DOCS
abaixo O
: O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

As O
Partes O
observam O
que O
, O
em O
relação O
ao O
Conselho B-ORG
de I-ORG
Administração I-ORG
da I-ORG
NewCo I-ORG
, O
as O
matérias O
a O
serem O
deliberadas O
referem-se O
apenas O
às O
questões O
atinentes O
aos O
rumos O
da O
Companhia O
( O
como O
, O
por O
exemplo O
: O
( O
a O
) O
manifestar-se O
sobre O
as O
contas O
, O
o O
relatório O
da O
administração O
e O
as O
demonstrações O
contábeis O
e O
financeiras O
relativas O
a O
cada O
exercício O
social O
encerrado O
; O
( O
b O
) O
Convocar O
a O
Assembleia O
Geral O
, O
quando O
julgar O
conveniente O
; O
( O
c O
) O
Deliberar O
o O
pagamento O
de O
juros O
sobre O
capital O
próprio O
; O
e O
( O
d O
) O
Autorizar O
a O
abertura O
ou O
a O
extinção O
de O
filiais O
, O
escritórios O
ou O
dependências O
da O
Companhia O
, O
entre O
outras O
) O
[ O
6 O
] O
, O
sendo O
que O
a O
gestão O
da O
NewCo B-ORG
caberá O
, O
exclusivamente O
, O
à O
Diretoria O
. O

De O
outra O
forma O
, O
o O
próprio O
artigo B-DOCS
5.4 I-DOCS
do I-DOCS
Acordo I-DOCS
de I-DOCS
Acionistas I-DOCS
, O
transcrito O
acima O
, O
equipara O
os O
acionistas O
da O
NewCo B-ORG
aos O
usuários O
do O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
, O
proibindo O
assim O
, O
qualquer O
acesso O
privilegiado O
, O
seja O
o O
acionista O
membro O
do O
Conselho B-ORG
de I-ORG
Administração I-ORG
ou O
não O
. O

As O
Requerentes O
esclarecem O
ainda O
que O
não O
haverá O
troca O
de O
informações O
concorrencialmente O
sensíveis O
dentro O
do O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
, O
uma O
vez O
que O
a O
plataforma O
foi O
desenvolvida O
com O
o O
intuito O
de O
promover O
maior O
eficiência O
operacional O
nas O
trocas O
de O
informações O
entre O
os O
prestadores O
de O
serviços O
dos O
Fundos O
de O
Investimento O
, O
Clubes O
de O
Investimento O
e O
Carteiras O
Administradas O
( O
Administradores O
, O
Gestores O
, O
Custodiantes O
, O
Distribuidores O
e O
Controladores O
) O
, O
de O
forma O
que O
os O
mesmos O
possam O
atender O
, O
exclusivamente O
, O
às O
obrigações O
estabelecidas O
nas O
Instruções B-DOCS
Normativas I-DOCS
da I-DOCS
CVM I-DOCS
e O
nos O
Códigos B-DOCS
ANBIMA I-DOCS
de I-DOCS
Regulação I-DOCS
e I-DOCS
Melhores I-DOCS
Práticas I-DOCS
, O
conforme O
mencionado O
acima O
. O

Ainda O
, O
segundo O
a O
Cláusula B-DOCS
5.4 I-DOCS
do I-DOCS
Acordo I-DOCS
de I-DOCS
Acionistas I-DOCS
, O
supramencionada O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Frise-se O
, O
ainda O
, O
que O
, O
conforme O
detalhado O
acima O
, O
as O
informações O
a O
serem O
trocadas O
no O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
consistem O
apenas O
nas O
informações O
que O
já O
eram O
trocadas O
entre O
os O
fundos O
de O
investimento O
, O
órgão O
regulador O
( O
CVM B-ORG
) O
e O
instituição O
autorrreguladora O
( O
ANBIMA B-ORG
) O
de O
forma O
não O
padronizada O
, O
através O
de O
plataformas O
diversas O
( O
e-mail O
, O
fax O
, O
telefone O
, O
correspondência O
) O
e O
suscetível O
a O
falhas O
. O

Por O
fim O
, O
acrescente-se O
que O
, O
para O
que O
um O
usuário O
possa O
ter O
acesso O
às O
informações O
dos O
fundos O
de O
investimento O
, O
clube O
ou O
carteira O
administrada O
, O
é O
necessário O
que O
este O
usuário O
preencha O
certos O
requisitos O
, O
tal O
como O
ser O
um O
usuário O
autorizado O
pelo O
próprio O
fundo O
, O
clube O
ou O
carteira O
administrada O
e O
a O
existência O
de O
acordo O
prévio O
, O
denominado O
no O
âmbito O
do O
Sistema B-ORG
Galgo I-ORG
como O
“ O
Compromisso O
” O
entre O
o O
provedor O
e O
o O
usuário O
da O
informação O
. O

Explicam O
as O
Partes O
que O
esse O
acordo O
é O
um O
registro O
efetuado O
no O
próprio O
sistema O
, O
onde O
a O
instituição O
que O
deseja O
receber O
uma O
informação O
faz O
uma O
solicitação O
no O
sistema O
, O
que O
será O
encaminhada O
à O
instituição O
responsável O
pelo O
envio O
dessa O
informação O
( O
o O
sistema O
identifica O
esta O
instituição O
no O
cadastro O
do O
fundo O
efetuado O
pelo O
administrador O
do O
mesmo O
) O
, O
que O
poderá O
aprovar O
ou O
não O
a O
solicitação O
. O

Uma O
vez O
aprovada O
, O
a O
instituição O
solicitante O
poderá O
iniciar O
as O
consultas O
. O

Sem O
estes O
requisitos O
, O
o O
sistema O
não O
permite O
que O
ocorra O
a O
troca O
de O
informações O
, O
o O
que O
caminha O
também O
no O
sentido O
de O
minimizar O
as O
possibilidades O
de O
coordenação O
. O

Portanto O
, O
as O
restrições O
alcançam O
adequadamente O
a O
troca O
de O
informações O
de O
conteúdo O
comercial O
, O
de O
mercado O
ou O
concorrencial O
entre O
os O
acionistas O
( O
entre O
si O
mesmos O
) O
e O
destes O
com O
os O
membros O
dos O
órgãos O
diretivos O
. O

VII. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

Não O
. O

_____________________________________________________________________________ O

[ O
1 O
] O
http B-LOC
: I-LOC
//www.revistafatorbrasil.com.br/ver_noticia.php I-LOC
? I-LOC
not=157309 I-LOC
. O

Acesso O
em O
02/09/2015 B-TEMPO
. O

[ O
2 O
] O
“ O
ISO B-DOCS
20022 I-DOCS
- I-DOCS
Universal I-DOCS
financial I-DOCS
industry I-DOCS
message I-DOCS
scheme I-DOCS
( O
which O
used O
tobe O
also O
called O
`` O
UNIFI O
'' O
) O
is O
the O
international O
standard O
that O
defines O
the O
ISO O
platform O
for O
the O
development O
of O
financial O
message O
standards O
. O

Its O
business O
modelling O
approach O
allows O
users O
and O
developers O
to O
represent O
financial O
business O
processes O
and O
underlying O
transactions O
in O
a O
formal O
but O
syntax-independent O
notation O
. O

These O
business O
transaction O
models O
are O
the O
`` O
real O
'' O
business O
standards O
. O

They O
can O
be O
converted O
into O
physical O
messages O
in O
the O
desired O
syntax O
. O

At O
the O
time O
ISO B-DOCS
20022 I-DOCS
was O
developed O
, O
XML O
( O
eXtensible O
Mark-up O
Language O
) O
was O
already O
the O
preferred O
syntax O
for O
e-communication O
. O

Therefore O
, O
the O
first O
edition O
of O
ISO B-DOCS
20022 I-DOCS
proposes O
a O
standardized O
XML-based O
syntax O
for O
messages O
. O

The O
standard O
was O
developed O
within O
the O
Technical B-DOCS
Committee I-DOCS
TC68 I-DOCS
- O
Financial O
Services O
of O
ISO O
- O
the O
International B-ORG
Organization I-ORG
for I-ORG
Standardization I-ORG
” O
. O

Acessível O
em O
< O
http B-LOC
: I-LOC
//www.iso20022.org/faq.page I-LOC
> O
. O

[ O
3 O
] O
À O
época O
agindo O
como O
Itaú B-ORG
e O
ENTde O
forma O
segregada O
e O
independente O
, O
uma O
vez O
que O
em O
período O
anterior O
ao O
da O
fusão O
que O
gerou O
o O
Unibanco B-ORG
. O

[ O
4 O
] O
Em O
linha O
com O
o O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
: O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

[ O
5 O
] O
Em O
linha O
com O
o O
Estatuto B-DOCS
Social I-DOCS
da I-DOCS
NewCo I-DOCS
, I-DOCS
artigo I-DOCS
15 I-DOCS
, I-DOCS
parágrafo I-DOCS
único I-DOCS
: O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

[ O
6 O
] O
Estatuto B-DOCS
Social I-DOCS
da I-DOCS
NewCo I-DOCS
, I-DOCS
artigo I-DOCS
25 I-DOCS
, I-DOCS
parágrafo I-DOCS
5º I-DOCS

