PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.009898/2015-91 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

Evonik B-ORG
Industries I-ORG
AG I-ORG
e O
Orion B-ORG
Engineered I-ORG
Carbons I-ORG
International I-ORG
GmbH I-ORG
. O

Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Requerentes O
: O
Evonik B-ORG
Industries I-ORG
AG I-ORG
e O
Orion B-ORG
Engineered I-ORG
Carbons I-ORG
International I-ORG
GmbH I-ORG
. O

Procedimento O
Sumário O
. O

Mercado O
afetado O
: O
Negro O
de O
fumo O
. O

Natureza O
da O
Operação O
: O
Aquisição O
de O
participação O
societária O
. O

Art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
VI I-LEG
, I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
2 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
29 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
. O

Parecer O
pelo O
conhecimento O
da O
operação O
e O
aprovação O
sem O
restrições O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O

1.1. O
Evonik B-ORG
Industries I-ORG
AG I-ORG
( O
`` O
Evonik B-ORG
'' O
) O

Empresa O
atuante O
no O
setor O
de O
especialidades O
químicas O
. O

Pertence O
ao O
Grupo B-ORG
Evonik I-ORG
, O
que O
é O
sediado O
na O
Alemanha B-LOC
e O
possui O
atividades O
em O
todo O
o O
mundo O
. O

A O
Evonik B-ORG
Industries I-ORG
não O
tem O
atividades O
diretas O
no O
Brasil B-LOC
, O
atua O
no O
mercado O
brasileiro O
por O
meio O
de O
suas O
subsidiárias O
[ O
1 O
] O
. O

Detém O
52 B-VALOR
% I-VALOR
de O
ações O
da O
QECC B-ORG
, O
empresa-alvo O
. O

As O
principais O
áreas O
de O
negócio O
do O
Grupo B-ORG
Evonik I-ORG
são O
subdivididas O
nos O
seguimentos O
de O
: O
( O
i O
) O
nutrição O
e O
cuidados O
( O
aplicações O
em O
produtos O
de O
consumo O
corrente O
, O
nutrição O
animal O
e O
de O
saúde O
) O
; O
( O
ii O
) O
eficiência O
de O
recursos O
( O
especialidades O
químicas O
para O
aplicações O
industriais O
) O
; O
e O
( O
iii O
) O
materiais O
de O
alta O
performance O
( O
produção O
de O
materiais O
poliméricos O
e O
intermediários O
, O
principalmente O
para O
as O
indústrias O
da O
borracha O
e O
de O
plásticos O
) O
. O

1.2. O
Qingdao B-ORG
Evonik I-ORG
Chemical I-ORG
Company I-ORG
( O
`` O
QECC B-ORG
'' O
) O

Empresa-alvo O
da O
operação O
, O
pertence O
ao O
Grupo B-ORG
Evonik I-ORG
e O
que O
está O
sediada O
na O
China B-LOC
, O
atuando O
com O
: O
manufatura O
, O
marketing O
e O
comercialização O
de O
negro O
de O
fumo O
[ O
2 O
] O
. O

A O
empresa O
não O
desenvolve O
atividades O
no O
Brasil B-LOC
. O

1.3. O
DEG B-ORG
- I-ORG
Deutsche I-ORG
Investitions I-ORG
und I-ORG
Entwicklungsgesellschaft I-ORG
mbH I-ORG
( O
`` O
DEG B-ORG
'' O
) O

Empresa O
de O
investimento O
financeiro O
alemã O
, O
subsidiária O
do O
Grupo B-ORG
KfW I-ORG
, O
pertencente O
ao O
Governo B-ORG
Alemão I-ORG
. O

Detém O
15 B-VALOR
% I-VALOR
de O
ações O
da O
QECC B-ORG
, O
empresa-alvo O
. O

1.4. O
Orion B-ORG
Engineered I-ORG
Carbons I-ORG
International I-ORG
GmbH I-ORG
. O

( O
`` O
Orion B-ORG
'' O
) O

Empresa O
atuante O
na O
produção O
de O
negro O
de O
fumo O
. O

Pertence O
ao O
Grupo O
controlado O
pela O
Orion B-ORG
Engineered I-ORG
Carbons I-ORG
S/A I-ORG
, O
sediado O
em O
Luxemburgo B-LOC
e O
com O
atuação O
mundial O
. O

A O
única O
empresa O
pertencente O
ao O
Grupo B-ORG
Orion I-ORG
que O
está O
sediado O
no O
Brasil B-LOC
é O
a O
Orion B-ORG
Engineered I-ORG
Carbons I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

A O
Orion B-ORG
fornece O
produtos O
padrão O
e O
de O
alto O
desempenho O
para O
revestimentos O
, O
tintas O
de O
impressão O
, O
polímeros O
, O
borrachas O
e O
outras O
aplicações O
. O

Os O
gases O
de O
carbono O
da O
Orion B-ORG
, O
as O
fornalhas O
negras O
e O
tintas O
de O
negros O
de O
fumo O
especiais O
cobrem O
e O
melhoram O
o O
desempenho O
de O
plásticos O
, O
pinturas O
e O
revestimentos O
, O
tintas O
e O
toners O
, O
adesivos O
e O
selantes O
, O
pneus O
e O
produtos O
de O
borracha O
fabricados O
tais O
como O
cintos O
e O
mangueiras O
automotivas O
. O

O O
portfólio O
de O
produtos O
do O
Grupo B-ORG
Orion I-ORG
é O
dividido O
nos O
seguintes O
segmentos O
: O
( O
i O
) O
especialidades O
de O
negro O
de O
fumo O
; O
e O
( O
ii O
) O
negro O
de O
fumo O
de O
borracha O
. O

Taxa O
processual O
foi O
recolhida O
? O

3. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Trata-se O
da O
aquisição O
de O
67 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
da O
Qingdao B-ORG
Evonik I-ORG
Chemical I-ORG
Company I-ORG
( O
`` O
QECC B-ORG
'' O
) O
, O
pela O
Orion B-ORG
. O

Dessas O
, O
52 B-VALOR
% I-VALOR
são O
detidas O
pelo O
Grupo B-ORG
Evonik I-ORG
, O
por O
meio O
da O
Evonik B-ORG
, O
e O
15 B-VALOR
% I-VALOR
pela O
DEG B-ORG
- I-ORG
Deutsche I-ORG
Investitions I-ORG
und I-ORG
Entwicklungsgesellschaft I-ORG
mbH I-ORG
( O
`` O
DEG B-ORG
'' O
) O
. O

4. O
ENQUADRAMENTO O
LEGAL O
( O
ART. B-LEG
8.º I-LEG
, I-LEG
RESOLUÇÃO I-LEG
CADE I-LEG
Nº I-LEG
2 I-LEG
, I-LEG
DE I-LEG
29 I-LEG
DE I-LEG
MAIO I-LEG
DE I-LEG
2012 I-LEG
) O

VI O
– O
Outros O
casos O
. O

-- O
- O

Participação O
de O
mercado O

-- O
- O

6. O
CONSIDERAÇÕES O
SOBRE O
A O
OPERAÇÃO O

6.1 O
Do O
conhecimento O

O O
faturamento O
do O
Grupo B-ORG
Evonik I-ORG
no O
país O
em O
2014 B-TEMPO
foi O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
e O
do O
Grupo B-LOC
Orion I-LOC
foi O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
[ O
3 O
] O
, O
segundo O
informado O
nos O
autos O
. O

Sob O
este O
aspecto O
, O
as O
partes O
preenchem O
os O
critérios O
do O
artigo B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
[ O
4 O
] O
para O
notificação O
da O
operação O
. O

Contudo O
, O
as O
partes O
informaram O
que O
a O
operação O
foi O
notificada O
de O
forma O
cautelar O
( O
pelo O
critério O
de O
faturamento O
) O
e O
solicitaram O
o O
não O
conhecimento O
, O
entendendo O
pela O
ausência O
dos O
requisitos O
de O
notificação O
obrigatória O
uma O
vez O
que O
a O
QECC B-ORG
, O
empresa-alvo O
- O
pertencente O
ao O
Grupo B-ORG
Evonik I-ORG
, O
não O
desenvolve O
atividades O
no O
Brasil B-LOC
. O

De O
fato O
, O
o O
artigo B-LEG
2º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
refere-se O
às O
práticas O
cometidas O
no O
território O
nacional O
que O
produzam O
ou O
possam O
produzir O
efeitos O
no O
país O
. O

Em O
casos O
precedentes O
o O
CADE B-ORG
analisou O
a O
territorialidade O
da O
operação O
, O
prevista O
no O
artigo B-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
para O
fins O
de O
notificação O
( O
confira-se O
os O
ACs B-DOCS
nº I-DOCS
08700.001204/2013-13 I-DOCS
e I-DOCS
08700.008819/2014-43 I-DOCS
) O
[ O
7 O
] O
. O

Entretanto O
, O
cabe O
salientar O
que O
há O
diferenças O
importantes O
em O
casos O
anteriores O
que O
o O
CADE B-ORG
não O
conheceu O
tendo O
como O
argumento O
a O
produção O
de O
efeitos O
no O
Brasil B-LOC
em O
comparação O
a O
presente O
operação O
. O

No O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.001204/2013-13 I-DOCS
, O
a O
operação O
entre O
Bosch B-ORG
, O
ZF B-ORG
e O
Knorr B-ORG
, O
tratava O
da O
criação O
de O
uma O
joint O
venture O
( O
JV O
) O
entre O
as O
requerentes O
para O
serviços O
de O
manutenção O
e O
reparo O
de O
veículos O
comerciais O
, O
como O
uma O
rede O
de O
oficinas O
na O
Europa B-LOC
. O

Todos O
os O
grupos O
envolvidos O
tinham O
faturamento O
e O
atuavam O
no O
setor O
automotivo O
, O
à O
época O
. O

Entretanto O
, O
as O
requerentes O
informaram O
que O
: O
a­ O
) O
a O
JV O
não O
atuaria O
no O
país O
num O
futuro O
próximo O
; O
b O
) O
não O
era O
sequer O
esperado O
que O
a O
JV O
oferecesse O
seus O
serviços O
ou O
tivesse O
faturamento O
no O
país O
; O
c O
) O
elas O
não O
possuíam O
oficinas O
próprias O
, O
apenas O
cooperavam O
com O
oficinas O
independentes O
autorizadas O
a O
utilizar O
seus O
logotipos O
; O
e O
d O
) O
não O
havia O
sobreposição/integração O
entre O
as O
atividades O
da O
JV O
e O
das O
requerentes O
. O

O O
CADE B-ORG
entendeu O
que O
a O
operação O
não O
abrangia O
a O
atividade O
das O
requerentes O
no O
Brasil B-LOC
, O
mas O
se O
destinava O
a O
atender O
demanda O
específica O
do O
mercado O
europeu O
. O

Quanto O
à O
definição O
de O
mercado O
de O
serviços O
de O
manutenção O
e O
reparação O
mecânica O
, O
a O
abrangência O
geográfica O
apontava O
características O
de O
que O
o O
segmento O
fosse O
limitado O
no O
máximo O
ao O
âmbito O
nacional O
, O
sendo O
improvável O
uma O
abrangência O
mundial O
, O
ou O
que O
o O
mercado O
nacional O
fosse O
atendido O
por O
fornecedores O
estrangeiros O
. O

Neste O
caso O
, O
não O
havendo O
prestação O
de O
serviços O
da O
JV O
no O
Brasil B-LOC
, O
um O
eventual O
aumento O
de O
preços O
de O
serviços O
derivados O
de O
uma O
concentração O
no O
exterior O
não O
seria O
repassado O
aos O
consumidores O
brasileiros O
, O
uma O
vez O
que O
estes O
não O
iriam O
adquirir O
das O
unidades O
envolvidas O
. O

Por O
isso O
entendeu-se O
que O
a O
operação O
não O
afetaria O
o O
mercado O
brasileiro O
e O
que O
não O
se O
enquadrava O
nos O
critérios O
do O
artigo B-LEG
2º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Já O
no O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.008819/2014-43 I-DOCS
, O
uma O
operação O
entre O
a O
Bosch B-ORG
e O
a O
Siemens B-ORG
envolvia O
a O
aquisição O
pela O
Bosch B-ORG
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
da O
BSH B-ORG
, O
joint O
venture O
controlada O
pelas O
requerentes O
, O
com O
50 B-VALOR
% I-VALOR
de O
participação O
cada O
, O
resultando O
em O
1ENT O
para O
a O
00 B-VALOR
% I-VALOR
e O
saída O
da O
Bosch B-ORG
. O

As O
partes O
informaram O
que O
a O
Siemens B-ORG
não O
possuía O
atividades O
ou O
faturamento O
no O
BSH B-ORG
, O
não O
havendo O
efeitos O
decorrentes O
da O
operação O
. O

O O
Brasil B-LOC
considerou O
que O
a O
abrangência O
geográfica O
do O
mercado O
de O
produção/comercialização O
de O
eletrodomésticos O
de O
pequeno O
e O
grande O
porte O
seria O
de O
provável O
abrangência O
nacional O
, O
no O
máximo O
. O

Neste O
caso O
também O
era O
improvável O
uma O
abrangência O
mundial O
, O
ou O
que O
o O
mercado O
nacional O
fosse O
atendido O
por O
fornecedores O
estrangeiros O
. O

Por O
isso O
entendeu-se O
igualmente O
que O
a O
operação O
não O
afetaria O
o O
mercado O
brasileiro O
e O
que O
não O
se O
enquadrava O
nos O
critérios O
do O
CADE B-ORG
. O

Em O
comparação O
aos O
precedentes O
acima O
citados O
, O
cabe O
destacar O
pelo O
menos O
duas O
diferenças O
relevantes O
que O
dizem O
respeito O
ao O
efeito O
, O
ou O
potencial O
efeito O
, O
das O
operações O
no O
país O
. O

Primeiro O
, O
embora O
a O
aquisição O
de O
ações O
pela O
artigo B-LEG
2º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
seja O
em O
empresa O
localizada O
na O
Orion B-ORG
que O
não O
possui O
atividades O
no O
China B-LOC
, O
é O
necessário O
observar O
que O
no O
caso O
em O
tela O
o O
Brasil B-LOC
já O
atua O
no O
país O
por O
meio O
da O
Grupo B-ORG
Orion I-ORG
, O
no O
mercado O
de O
negro O
de O
fumo O
, O
mercado O
este O
sobreposto O
com O
o O
mercado O
de O
atuação O
da O
empresa O
objeto O
. O

Nos O
casos O
citados O
as O
joint O
ventures O
não O
operavam O
no O
Orion B-ORG
Engineered I-ORG
Carbons I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
tampouco O
os O
grupos O
envolvidos O
na O
operação O
atuavam O
previamente O
no O
Brasil B-LOC
em O
mercado O
sobreposto O
ou O
integrado O
à O
JV O
. O

Segundo O
, O
nos O
casos O
precedentes O
não O
restaram O
dúvidas O
de O
que O
a O
abrangência O
geográfica O
do O
mercado O
fosse O
no O
máximo O
nacional O
e O
, O
também O
, O
da O
impossibilidade O
de O
atendimento O
ao O
mercado O
brasileiro O
por O
fornecedores O
estrangeiros O
de O
forma O
significativa O
. O

No O
presente O
caso O
, O
embora O
não O
haja O
maiores O
dúvidas O
na O
jurisprudência O
quanto O
à O
definição O
do O
mercado O
produto O
como O
negro O
de O
fumo O
, O
o O
mesmo O
não O
pode O
ser O
dito O
quanto O
ao O
aspecto O
geográfico O
. O

Nessa O
ótica O
o O
Brasil B-LOC
entendeu O
em O
alguns O
casos O
pela O
abrangência O
nacional O
[ O
8 O
] O
. O

Nos O
casos O
mais O
recentes O
, O
entretanto O
, O
foi O
feita O
análise O
de O
impactos O
tanto O
no O
cenário O
nacional O
como O
no O
mundial O
[ O
9 O
] O
. O

Diferentemente O
dos O
casos O
acima O
citados O
( O
CADE B-ORG
e O
ACs B-DOCS
nº I-DOCS
08700.001204/2013-13 I-DOCS
) O
, O
não O
está O
explícita O
a O
limitação O
do O
mercado O
de O
negro O
de O
fumo O
ao O
território O
nacional O
ou O
a O
impossibilidade O
do O
mercado O
brasileiro O
ser O
atendido O
por O
fornecedores O
estrangeiros O
, O
tais O
como O
a O
empresa O
adquirida O
na O
08700.008819/2014-43 B-DOCS
. O

Assim O
, O
havendo O
uma O
definição O
do O
mercado O
como O
mundial O
, O
um O
aumento O
de O
preço O
fora O
do O
país O
poderia O
impactar O
os O
preços O
internos O
. O

Em O
tese O
, O
em O
um O
mercado O
com O
abrangência O
mundial O
, O
uma O
concentração O
de O
uma O
empresa O
com O
atuação O
no O
país O
com O
uma O
potencial O
fornecedora O
em O
outro O
país O
pode O
afetar O
a O
oferta O
de O
produtos O
no O
mercado O
brasileiro O
, O
a O
depender O
das O
concentrações O
e O
outras O
variáveis O
relevantes O
do O
ponto O
de O
vista O
concorrencial O
. O

A O
própria O
China B-LOC
observou O
em O
seu O
parecer O
no O
Superintendência-Geral B-ORG
que O
o O
entendimento O
de O
não O
geração O
de O
efeitos O
no O
país O
nos O
termos O
do O
artigo O
2º O
supra O
e O
a O
consequente O
desnecessidade O
de O
notificação O
da O
operação O
não O
seria O
aplicável O
às O
hipóteses O
em O
que O
as O
empresas O
envolvidas O
ofertassem O
produtos O
ou O
serviços O
no O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.001204/2013-13 I-DOCS
: O

Ressalva-se O
que O
tal O
entendimento O
, O
por O
óbvio O
, O
não O
se O
estenderia O
a O
eventuais O
operações O
que O
envolvessem O
empresa O
que O
, O
pré-operação O
, O
já O
ofertasse O
produtos O
ou O
serviços O
no O
Brasil B-LOC
, O
Nesse O
caso O
, O
ainda O
que O
seu O
faturamento O
no O
território O
nacional O
fosse O
pequeno O
, O
apenas O
uma O
análise O
concorrencial O
mais O
cuidadosa O
poderia O
concluir O
por O
uma O
ausência O
de O
sobreposições O
, O
baixo O
market O
share O
ou O
outro O
fator O
competitivo O
relevante O
. O

Operação O
semelhante O
a O
em O
análise O
foi O
conhecida O
pela O
Brasil B-LOC
no O
Superintendência-Geral B-ORG
( O
Requerentes O
: O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.006511/2015-44 I-DOCS
, O
Thyssenkrupp B-ORG
Steel I-ORG
Europe I-ORG
AG I-ORG
e O
Pangang B-ORG
Grouo I-ORG
Xichang I-ORG
Steel I-ORG
& I-ORG
Vanadium I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
, O
que O
tratava O
de O
aquisição O
acionária O
em O
empresa O
não O
operacional O
. O

A O
operação O
também O
ocorreu O
na O
TKAS B-ORG
Auto I-ORG
Steel I-ORG
Company I-ORG
Limited I-ORG
e O
igualmente O
envolvia O
ativos O
de O
propriedade O
da O
empresa-objeto O
, O
sendo O
que O
seus O
acionistas O
atuavam O
no O
China B-LOC
, O
todavia O
, O
por O
meio O
de O
importação O
no O
mercado O
de O
aço O
galvanizado O
. O

No O
presente O
caso O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
não O
há O
uma O
definição O
clara O
do O
mercado O
geográfico O
pela O
jurisprudência O
, O
não O
é O
possível O
excluir O
a O
possibilidade O
de O
importação O
de O
negro O
de O
fumo O
da O
Brasil B-LOC
pela O
requerente O
e O
a O
possibilidade O
do O
mercado O
ser O
mundial O
, O
como O
ocorria O
no O
caso O
de O
conhecimento O
acima O
citado O
. O

Ademais O
, O
o O
grupo O
adquirente O
atua O
, O
no O
China B-LOC
, O
em O
mercado O
rerlacionado O
à O
empresa O
objeto O
. O

Com O
base O
em O
todas O
essas O
informações O
, O
esta O
Brasil B-LOC
conclui O
que O
não O
é O
possível O
se O
afastar O
, O
no O
presente O
caso O
, O
o O
conhecimento O
com O
base O
na O
ausência O
de O
efeitos O
no O
país O
. O

Como O
as O
empresas O
atendem O
aos O
critérios O
de O
notificação O
com O
base O
no O
faturamento O
, O
a O
presente O
operação O
deverá O
ser O
conhecida O
, O
nos O
termos O
dos O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
e O
jurisprudência O
do O
Conselho O
nos O
casos O
acima O
citados O
. O

6.2 O
Do O
mérito O

Conforme O
já O
destacado O
, O
não O
há O
maiores O
questionamentos O
na O
jurisprudência O
quanto O
à O
definição O
do O
mercado O
produto O
de O
negro O
de O
fumo O
. O

Contudo O
, O
a O
mesma O
jurisprudência O
recentemente O
tem O
adotado O
dois O
cenários O
de O
mercado O
relevante O
, O
um O
nacional O
e O
um O
mundial O
. O

Como O
não O
há O
grande O
mudanças O
na O
análise O
independentemente O
do O
cenário O
avaliado O
, O
optou-se O
, O
também O
na O
presente O
caso O
, O
analisar O
a O
operação O
com O
base O
nos O
dois O
cenários O
. O

Considerando O
um O
cenário O
global O
, O
a O
participação O
da O
artigos B-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
88 I-LEG
e I-LEG
90 I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
e I-LEG
10 I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
`` I-LEG
a I-LEG
'' I-LEG
seria O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
pelo O
critério O
de O
faturamento O
e O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
pelo O
critério O
de O
volume O
produzido O
( O
em O
toneladas O
) O
. O

Da O
mesma O
maneira O
, O
da O
Orion B-ORG
seria O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
em O
faturamento O
e O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
em O
volume O
. O

Conjuntamente O
a O
participação O
das O
empresas O
envolvidas O
somam O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
e O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Uma O
possível O
sobreposição O
horizontal O
neste O
cenário O
seria O
pequena O
, O
não O
sendo O
capaz O
de O
gerar O
efeitos O
negativos O
no O
mercado O
, O
se O
considerada O
a O
participação O
de O
mercado O
das O
requerentes O
frente O
à O
seus O
concorrentes O
no O
setor O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Caso O
fosse O
considerado O
como O
nacional O
, O
a O
participação O
da O
QECC B-ORG
seria O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
por O
faturamento O
, O
e O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
por O
volume O
. O

A O
Orion B-ORG
não O
atua O
no O
ENTe O
não O
efetuou O
vendas O
ao O
país O
nos O
últimos O
QECC B-ORG
, O
não O
possuindo O
faturamento O
no O
país O
, O
segundo O
apresentado O
nos O
autos O
. O

Neste O
sentido O
, O
não O
haveria O
a O
ocorrência O
de O
sobreposição O
horizontal O
ou O
integração O
vertical O
neste O
mercado O
. O

Sendo O
assim O
, O
em O
ambos O
os O
cenários O
considerados O
não O
haveria O
impactos O
significativos O
ao O
ambiente O
concorrencial O
. O

7. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO O
CONCORRÊNCIA O

Não O
há O
. O

8. O
RECOMENDAÇÃO O

Ante O
o O
exposto O
, O
recomenda-se O
quanto O
à O
preliminar O
o O
conhecimento O
da O
operação O
e O
, O
no O
mérito O
, O
a O
aprovação O
sem O
restrições O
. O

[ O
1 O
] O
Brasil B-LOC
( O
com O
sede O
no O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
; O
Evonik B-ORG
Degussa I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Brasil B-LOC
; O
Evonik B-ORG
Degussa I-ORG
GmbH I-ORG
; O
Evonik B-ORG
Corporation I-ORG
; O
Evonik B-ORG
Cyro I-ORG
LLC I-ORG
; O
Evonik B-ORG
Röhm I-ORG
GmbH I-ORG
, O
Evonik B-ORG
Stockhausen I-ORG
LLC I-ORG
, O
Evonik B-ORG
Oil I-ORG
Additives I-ORG
USA I-ORG
, I-ORG
Inc I-ORG
, O
Evonik B-ORG
Hong I-ORG
Kong I-ORG
Ltd I-ORG

Evonik B-ORG
Rexim I-ORG
S.A.S I-ORG
. I-ORG
. O

[ O
2 O
] O
A O
CyPlus B-ORG
GmbH I-ORG
, I-ORG
PT I-ORG
. I-ORG
está O
avaliando O
a O
aquisição O
dos O
Evonik B-ORG
Sumi I-ORG
Asih I-ORG
e I-ORG
Silbond I-ORG
Corporation I-ORG
restantes O
das O
ações O
da O
Orion B-ORG
, O
detidas O
pela O
33 B-VALOR
% I-VALOR
, O
empresa O
chinesa O
de O
investimentos O
, O
em O
operção O
separada O
e O
sucessiva O
, O
segundo O
informado O
pelas O
requerentes O
. O

[ O
3 O
] O
Taxa O
de O
câmbio O
média O
entre O
QECC B-ORG
e O
Jiaozhou B-ORG
Financial I-ORG
Investment I-ORG
Center I-ORG
: O
10 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
= O
31 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
( O
valor O
relacionado O
à O
venda O
do O
Euro O
) O
. O

Fonte O
: O
EUR B-VALOR
1,00 I-VALOR
( O
`` O
R B-VALOR
$ I-VALOR
3,120552569 I-VALOR
'' O
) O
. O

[ O
4 O
] O
Art. O
88 O
. O

Serão O
submetidos O
ao O
Banco B-ORG
Central I-ORG
pelas O
partes O
envolvidas O
na O
operação O
os O
atos O
de O
concentração O
econômica O
em O
que O
, O
cumulativamente O
: O

I O
- O
pelo O
menos O
um O
dos O
grupos O
envolvidos O
na O
operação O
tenha O
registrado O
, O
no O
último O
balanço O
, O
faturamento O
bruto O
anual O
ou O
volume O
de O
negócios O
total O
no O
País O
, O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
, O
equivalente O
ou O
superior O
a O
BACEN B-ORG
( O
Cade B-ORG
) O
; O
e O

II O
- O
pelo O
menos O
um O
outro O
grupo O
envolvido O
na O
operação O
tenha O
registrado O
, O
no O
último O
balanço O
, O
faturamento O
bruto O
anual O
ou O
volume O
de O
negócios O
total O
no O
País O
, O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
, O
equivalente O
ou O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
400.000.000,00 I-VALOR
( O
quatrocentos B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
. O

Valores O
atualizados O
para O
: O
I O
- O
R B-VALOR
$ I-VALOR
30.000.000,00 I-VALOR
( O
trinta B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O
e O
II O
- O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750.000.000,00 I-VALOR
( O
setecentos B-VALOR
e I-VALOR
cinquenta I-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
, O
pela O
75.000.000,00 B-VALOR
. O

[ O
5 O
] O
Art. O
90 O
. O

[ O
7 O
] O
5 B-VALOR
% I-VALOR
- O
ENT/ENT O

; O
não O
conhecimento O
declarado O
em O
cinco B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
; O
e O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.004891/2015-82 I-DOCS
- O
Bosch B-ORG
( I-ORG
China I-ORG
) I-ORG
Investment I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG
HeFei B-ORG
Midea I-ORG
Heating I-ORG
& I-ORG
Ventilation I-ORG
Equipment I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG
; O
não O
conhecimento O
declarado O
em O
19.6.2015 B-TEMPO
) O
. O

[ O
8 O
] O
08700.001204/2013-13 B-DOCS
( O
Robert B-ORG
Bosch I-ORG
GmbH/ZF I-ORG
) O
; O
Friedrichshafen B-ORG
AG/Knorr-Bremse I-ORG
Systeme I-ORG
für I-ORG
Commercial I-ORG
Vehicle I-ORG
GmbH I-ORG
( O
5.3.2013 B-TEMPO
( O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08012.003867/2002-60 I-DOCS
) O
; O
e O
Degussa/RAG B-ORG
( O
08012.010755/2005-16 B-DOCS
) O
; O

[ O
9 O
] O
One B-ORG
Equity I-ORG
( O
JPMorgan B-ORG
) I-ORG
/Phelps I-ORG
Dodge I-ORG
) O
; O
e O
08012.006910/2008-34 B-DOCS
( O
Evonik/Gabriel B-ORG
Acquisition I-ORG

