: O
: O
SEI B-DOCS
/ I-DOCS
CADE I-DOCS
- I-DOCS
0138365 I-DOCS
- I-DOCS
Parecer I-DOCS
: O
: O

PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
15/2015/CGAA4/SGA1/SG I-DOCS

ATO B-DOCS
DE I-DOCS
CONCENTRAÇÃO I-DOCS
Nº I-DOCS
08700.010947/2015-38 I-DOCS

requerentes O
: O

Mitsui B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Energia I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Mitsui B-ORG
& I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
, O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Petrobras I-ORG
( O
`` O
PETROBRAS B-ORG
'' O
) O

ADVOGADOS O
: O

José B-PER
Alexandre I-PER
Buaiz I-PER
Neto I-PER
, O
Marco B-PER
Aurélio I-PER
Martins I-PER
Barbosa I-PER
e O
outros O
. O

EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Requerentes O
: O
Mitsui B-ORG
& I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
, O
Mitsui B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Energia I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

Aquisição O
, O
por O
parte O
da O
Mitsui B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Energia I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
de O
participação O
minoritária O
no O
capital O
social O
da O
Petrobras B-ORG
Gás I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Gaspetro I-ORG
. O

Mercado O
de O
distribuição O
de O
gás O
natural O
canalizado O
. O

Sobreposição O
horizontal O
. O

Ausência O
de O
controle O
. O

Ausência O
de O
condições O
e O
incentivos O
que O
demonstrem O
aumento O
da O
possibilidade O
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O

Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010947/2015-38 I-DOCS
. O

Requerentes O
: O

Mitsui B-ORG
& I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
; O

Mitsui B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Energia I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O

Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

2. O
REQUERENTES O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
aENT. O
( O
“ O
Mitsui B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Energia I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
” O
) O
pertence O
ao O
MGEB B-ORG
, O
cuja O
empresa-mãe O
é O
a O
Grupo B-ORG
Mitsui I-ORG
( O
“ O
Mitsui B-ORG
& I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
” O
) O
. O

O O
Grupo O
atua O
em O
diversos O
setores O
no O
mundo O
inteiro O
, O
com O
foco O
em O
metais O
, O
máquinas O
, O
equipamentos O
, O
produtos O
químicos O
e O
indústrias O
de O
alimentos O
, O
sendo O
que O
no O
Mitsui B-ORG
também O
possui O
participações O
nos O
setores O
de O
: O
cultivo O
de O
cana O
de O
açúcar O
, O
produção O
e O
venda O
de O
etanol O
; O
distribuição O
de O
componentes O
automotivos O
; O
locação O
de O
equipamentos O
de O
transporte O
; O
exportação O
, O
torrefação O
e O
venda O
nacional O
de O
grão O
de O
café O
verde O
; O
produção O
e O
venda O
de O
produtos O
agrícolas O
; O
operação O
de O
terminal O
portuário O
; O
serviços O
de O
armazenamento O
; O
recolhimento O
e O
distribuição O
de O
soja O
, O
milho O
, O
trigo O
e O
outros O
; O
serviços O
de O
transporte O
; O
locação O
de O
vagões O
; O
locação O
de O
equipamentos O
de O
terminal O
; O
distribuição O
de O
gás O
; O
produção O
e O
venda O
de O
químicos O
agrícolas O
; O
serviços O
comerciais O
; O
serviço O
de O
transporte O
multimodal O
internacional O
e O
logística O
de O
processamento O
de O
informações O
relacionadas O
; O
e O
vendas O
de O
aditivos O
alimentares O
. O

Já O
a O
Brasil B-LOC
( O
“ O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
” O
) O
, O
segundo O
as O
Requerentes O
, O
é O
empresa O
estatal O
de O
capital O
aberto O
pertencente O
ao O
Petrobras B-ORG
, O
que O
atua O
em O
todo O
o O
território O
nacional O
nos O
setores O
de O
exploração O
e O
produção O
, O
refino O
, O
transporte O
, O
petroquímica O
, O
distribuição O
de O
derivados O
, O
gás O
natural O
, O
energia O
, O
gás O
químico O
e O
biocombustíveis O
. O

3. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Atualmente O
, O
a O
Sistema B-ORG
Petrobras I-ORG
é O
proprietária O
de O
todo O
o O
capital O
social O
da O
empresa O
Petrobras B-ORG
( O
“ O
Petrobras B-ORG
Gás I-ORG
S.A. I-ORG
– I-ORG
Gaspetro I-ORG
” O
) O
, O
que O
possui O
ativos O
em O
atividades O
variadas O
relacionadas O
a O
gás O
natural O
, O
[ O
1 O
] O
incluindo O
a O
participação O
em O
19 O
companhias O
distribuidoras O
locais O
de O
gás O
natural O
canalizado O
( O
“ O
CDLs O
” O
) O
. O

A O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
no O
capital O
social O
dessas O
CDLs O
varia O
entre O
Gaspetro B-ORG
a O
19,5 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Antes O
da O
operação O
, O
segundo O
as O
Requerentes O
, O
a O
100 B-VALOR
% I-VALOR
será O
reorganizada O
, O
de O
modo O
que O
todos O
os O
seus O
ativos O
passarão O
a O
ser O
de O
propriedade O
de O
outra O
empresa O
do O
Gaspetro B-ORG
exceto O
as O
19 O
CDLs O
. O

Ou O
seja O
, O
a O
Sistema B-ORG
Petrobras I-ORG
deterá O
apenas O
os O
seus O
ativos O
em O
distribuição O
de O
gás O
natural O
canalizado O
( O
19 O
CDLs O
) O
. O

Depois O
dessa O
etapa O
, O
a O
Gaspetro B-ORG
realizará O
então O
a O
aquisição O
de O
participação O
minoritária O
de O
MGEB B-ORG
da O
49 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Antes O
da O
operação O
, O
a O
Gaspetro B-ORG
já O
possui O
participação O
independente O
em O
8 O
das O
19 O
CDLs O
, O
em O
percentual O
entre O
MGEB B-ORG
e O
23 B-VALOR
. O

A O
seguir O
é O
possível O
visualizar O
o O
cenário O
pré-operação O
: O

Figura O
1 O
: O
Cenário O
pré-operação O

Elaboração O
própria O
a O
partir O
de O
informações O
das O
Requerentes O
. O

E O
o O
cenário O
pós-operação O
: O

Figura O
2 O
: O
Cenário O
pós-operação O

Elaboração O
própria O
a O
partir O
de O
informações O
das O
Requerentes O
. O

As O
participações O
prévias O
do O
24,5 B-VALOR
% I-VALOR
e O
da O
Grupo B-ORG
Mitsui I-ORG
em O
cada O
CDL O
se O
encontram O
na O
tabela O
abaixo O
: O

Tabela O
1 O
: O
Participações O
prévias O
da O
Gaspetro B-ORG
e O
da O
Gaspetro B-ORG
nas O
CDLs O

​ O

UF O

Distribuidora O

Participação O
Mitsui B-ORG

Participação O
Mitsui B-ORG

Gaspetro B-ORG

AL B-LOC

Algás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

BA B-LOC

Bahiagás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

CE B-LOC

Cegás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

PE B-LOC

Copergás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

PB B-LOC

PBGás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

SE B-LOC

Sergás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

PR B-LOC

Compagas B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

SC B-LOC

SCGás B-ORG

23 B-VALOR
% I-VALOR

23 B-VALOR
% I-VALOR

SP B-LOC

- O

Gás B-ORG
Brasiliano I-ORG

100 B-VALOR
% I-VALOR

RS B-ORG

- O

Sulgás B-ORG

49 B-VALOR
% I-VALOR

MS B-LOC

- O

Msgás B-ORG

49 B-VALOR
% I-VALOR

RN B-LOC

- O

Potigás B-ORG

49 B-VALOR
% I-VALOR

RJ B-LOC

- O

Ceg-Rio B-ORG

26,2 B-VALOR
% I-VALOR

AP B-LOC

- O

Gasap B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

PI B-LOC

- O

Gaspisa B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

RO B-LOC

- O

Rongás B-ORG

24,5 B-VALOR
% I-VALOR

DF B-LOC

- O

Cebgás B-ORG

21 B-VALOR
% I-VALOR

MA B-LOC

- O

Gasmar B-ORG

21 B-VALOR
% I-VALOR

GO B-LOC

- O

Goiásgás B-ORG

Elaboração O
própria O
a O
partir O
de O
informações O
das O
Requerentes O
. O

A O
seguir O
é O
possível O
visualizar O
os O
mapas O
com O
as O
distribuidoras O
de O
participação O
( O
i O
) O
da O
19,5 B-VALOR
% I-VALOR
( O
19 O
) O
; O
( O
ii O
) O
da O
Gaspetro B-ORG
sem O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
( O
11 O
) O
; O
e O
( O
iii O
) O
da O
Mitsui B-ORG
( O
8 O
) O
. O

Figura O
3 O
: O
CDLs O
com O
participação O
da O
Mitsui B-ORG

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Figura O
4 O
: O
CDLs O
com O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
( O
pré-operação O
) O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Figura O
5 O
: O
CDLs O
com O
participação O
da O
Mitsui B-ORG
sem O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
( O
pré-operação O
) O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

4. O
ASPECTOS O
FORMAIS O
DA O
OPERAÇÃO O

Operação O
foi O
conhecida O
? O

Sim O
– O
Faturamento O
de O
uma O
das O
partes O
superior O
a O
Mitsui B-ORG
e O
da O
outra O
parte O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR

Taxas O
processuais O
foram O
recolhidas O
? O

Sim O

Data O
de O
notificação O
ou O
emenda O

R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
Data O
de O
publicação O
do O
edital O

4.11.2015 B-TEMPO
, O
publicado O
no O
dia O
Edital B-DOCS
nº I-DOCS
378/2015 I-DOCS
, O
com O
retificação O
publicada O
no O
dia O
11.11.2015 B-TEMPO

5. O
MÉRITO O

5.1. O
Mercado O
relevante O

Trata-se O
de O
aquisição O
de O
participação O
minoritária O
sem O
aquisição O
de O
controle O
no O
mercado O
de O
distribuição O
de O
gás O
natural O
canalizado O
. O

É O
certo O
que O
o O
gás O
natural O
, O
como O
energético O
, O
pode O
competir O
com O
combustíveis O
relativamente O
substitutos O
a O
depender O
da O
aplicação O
e O
do O
setor O
industrial O
consumidor O
. O

Entretanto O
, O
de O
forma O
conservadora O
, O
esta O
13.11.2015 B-TEMPO
optou O
por O
considerar O
a O
dimensão O
produto O
somente O
como O
o O
gás O
natural O
. O

Conforme O
colocado O
acima O
, O
a O
SG B-ORG
já O
possui O
participação O
em O
8 O
empresas O
desse O
setor O
( O
CDLs O
) O
e O
ampliará O
sua O
presença O
por O
meio O
da O
presente O
operação O
ao O
adquirir O
participação O
indireta O
em O
mais O
11 O
CDLs O
. O

As O
Requerentes O
defendem O
que O
isso O
não O
acarretaria O
sobreposição O
horizontal O
, O
visto O
que O
a O
distribuição O
de O
gás O
natural O
canalizado O
seria O
uma O
atividade O
de O
monopólio O
natural O
, O
cuja O
exclusividade O
de O
operação O
em O
dado O
território O
é O
prevista O
por O
lei O
. O

Nesse O
sentido O
, O
apenas O
uma O
CDL O
atua O
em O
cada O
território O
e O
cada O
uma O
delas O
não O
pode O
atuar O
além O
de O
sua O
respectiva O
área O
, O
o O
que O
, O
no O
entender O
das O
Requerentes O
, O
inviabilizaria O
a O
competição O
entre O
CDLs O
, O
ensejando O
uma O
definição O
de O
mercado O
relevante O
geográfico O
exclusivamente O
local O
( O
isto O
é O
, O
dentro O
dos O
limites O
do O
território O
de O
monopólio O
legal O
) O
. O

Além O
disso O
, O
as O
Requerentes O
argumentam O
que O
os O
julgados O
do O
MGEB B-ORG
que O
reconhecem O
a O
existência O
de O
competição O
entre O
as O
CDLs O
[ O
2 O
] O
estariam O
se O
referindo O
a O
uma O
mera O
possibilidade O
, O
sendo O
que O
não O
haveria O
indícios O
de O
substitutibilidade O
ou O
significativo O
deslocamento O
da O
demanda O
. O

Apesar O
das O
afirmações O
das O
Requerentes O
, O
esta O
Cade B-ORG
vem O
investigando O
a O
fundo O
o O
mercado O
em O
análise O
e O
já O
coletou O
indícios O
robustos O
da O
existência O
de O
dimensões O
competitivas O
relevantes O
entre O
CDLs O
. O

Tais O
dimensões O
podem O
ser O
resumidas O
em O
( O
i O
) O
competição O
pelo O
mercado O
, O
( O
ii O
) O
atração O
de O
consumidores O
industriais O
e O
( O
iii O
) O
seleção O
de O
melhores O
práticas O
por O
meio O
da O
regulação O
. O

[ O
3 O
] O
Somadas O
a O
elas O
, O
esta O
SG B-ORG
investiga O
atualmente O
práticas O
anticompetitivas O
que O
só O
fazem O
sentido O
na O
presença O
de O
competição O
entre O
as O
CDLs O
, O
para O
as O
quais O
também O
já O
se O
encontraram O
indícios O
preliminares O
relevantes O
. O

[ O
4 O
] O
As O
Requerentes O
não O
enfrentaram O
as O
interfaces O
competitivas O
descritas O
nem O
os O
indícios O
colhidos O
em O
instruções O
passadas O
. O

Ainda O
, O
quanto O
ao O
argumento O
de O
que O
não O
há O
indícios O
de O
substitutibilidade O
entre O
CDLs O
– O
o O
que O
, O
no O
entender O
das O
Requerentes O
, O
seria O
necessário O
segundo O
o O
SG B-ORG
( O
Guia B-DOCS
de I-DOCS
Análise I-DOCS
de I-DOCS
Condutas I-DOCS
Anticompetitivas I-DOCS
) O
– O
, O
é O
preciso O
ter O
em O
mente O
que O
os O
mercados O
regulados O
operam O
de O
maneira O
muito O
específica O
e O
muitas O
vezes O
fogem O
significativamente O
da O
dinâmica O
de O
mercados O
não O
regulados O
. O

Com O
isso O
, O
as O
principais O
dimensões O
de O
competição O
nesse O
mercado O
podem O
não O
ser O
captadas O
pela O
análise O
tradicional O
de O
equilíbrio O
parcial O
baseada O
em O
preços O
e O
elasticidade O
. O

É O
o O
que O
acontece O
no O
presente O
caso O
, O
em O
que O
se O
tem O
um O
serviço O
público O
altamente O
regulado O
, O
inclusive O
no O
preço O
( O
tarifa O
) O
, O
e O
dimensões O
competitivas O
diferenciadas O
tais O
como O
a O
competição O
pelo O
mercado O
e O
a O
competição O
pela O
atração O
de O
grandes O
clientes O
industriais O
. O

Portanto O
, O
ao O
contrário O
do O
que O
colocam O
as O
Requerentes O
, O
esta O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
20/1999/CADE I-LEG
entende O
que O
a O
definição O
mais O
conservadora O
de O
análise O
não O
é O
a O
dimensão O
geográfica O
local O
( O
isto O
é O
, O
sem O
competição O
entre O
CDLs O
) O
, O
uma O
vez O
que O
essa O
dimensão O
rejeita O
a O
já O
conhecida O
possibilidade O
de O
competição O
relevante O
entre O
tais O
empresas O
. O

No O
entender O
da O
SG B-ORG
, O
a O
definição O
mais O
conservadora O
é O
manter O
os O
cenários O
geográficos O
definidos O
na O
jurisprudência O
mais O
recente O
, O
quais O
sejam O
: O
( O
i O
) O
local O
; O
( O
ii O
) O
estadual O
( O
SG B-ORG
e O
SP B-LOC
) O
; O
( O
iii O
) O
regional O
; O
e O
( O
iv O
) O
nacional O
. O

Sob O
esse O
prisma O
, O
a O
operação O
acarreta O
sobreposição O
horizontal O
. O

Ainda O
, O
poderia O
haver O
alguma O
integração O
vertical O
em O
energia O
elétrica O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
a O
RJ B-LOC
possui O
participação O
em O
projetos O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
a O
gás O
. O

Entretanto O
, O
as O
Requerentes O
informaram O
que O
esses O
projetos O
não O
se O
localizam O
nas O
áreas O
das O
CDLs O
com O
participação O
da O
Mitsui B-ORG
, O
de O
modo O
que O
a O
operação O
não O
altera O
a O
capacidade O
de O
influência O
da O
Gaspetro B-ORG
no O
sentido O
de O
favorecer O
suas O
integradas O
a O
jusante O
. O

5.2. O
Considerações O
sobre O
a O
operação O

As O
8 O
CDLs O
atualmente O
com O
participação O
da O
Mitsui B-ORG
se O
localizam O
nas O
regiões O
Mitsui B-ORG
e O
Nordeste B-LOC
. O

Desse O
modo O
, O
a O
teórica O
sobreposição O
horizontal O
decorrente O
da O
operação O
se O
limitaria O
aos O
seguintes O
cenários O
de O
mercado O
geográfico O
: O
( O
i O
) O
nacional O
; O
( O
ii O
) O
rENT O
; O
e O
( O
iii O
) O
Sul B-LOC
. O

A O
estrutura O
de O
oferta O
desses O
mercados O
, O
com O
os O
respectivos O
market O
shares O
dos O
agentes O
, O
pode O
ser O
vista O
abaixo O
: O

Tabela O
2 O
: O
Estrutura O
de O
oferta O
de O
distribuição O
de O
gás O
natural O
canalizado O
antes O
da O
operação O
- O
egião B-LOC
Nordeste I-LOC

Agente O

Nacional O

região B-LOC
Sul I-LOC

2014 B-TEMPO

Nordeste B-LOC

Sul B-LOC

Gaspetro B-ORG

45 B-VALOR
% I-VALOR

100 B-VALOR
% I-VALOR
* O
* O
* O

100 B-VALOR
% I-VALOR

Mitsui B-ORG

18,8 B-VALOR
% I-VALOR

62 B-VALOR
% I-VALOR
( O
exceto O
76 B-VALOR
% I-VALOR
) O
* O

Gás B-ORG
Natural I-ORG
Fenosa I-ORG

- O

- O

Ceg-Rio B-ORG

20,1 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Comgás B-ORG

18,9 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Gasmig B-ORG
* O
* O

5,6 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

BR B-ORG
Distribuidora I-ORG

4,4 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Cigás B-ORG

4,3 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Fonte O
: O
Requerentes O
, O
a O
partir O
de O
dados O
da O
MTGás B-ORG

* O
Exclui-se O
a O
1,6 B-VALOR
% I-VALOR
porque O
ela O
já O
está O
contabilizada O
na O
participação O
da O
Abegás B-ORG
. O

* O
* O
A O
Ceg-Rio B-ORG
é O
parte O
do O
Gaspetro B-ORG
, O
mas O
não O
é O
alvo O
da O
presente O
operação O
, O
pois O
não O
é O
detida O
pela O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
. O

* O
* O
* O
Participações O
minoritárias O
sem O
controle O
. O

A O
Sistema B-ORG
Petrobras I-ORG
já O
detém O
participação O
nas O
8 O
CDLs O
que O
a O
Gaspetro B-ORG
tem O
participação O
. O

Foi O
colocada O
a O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
apenas O
a O
título O
de O
melhor O
visualização O
da O
operação O
. O

Tabela O
2 O
: O
Estrutura O
de O
oferta O
de O
distribuição O
de O
gás O
natural O
canalizado O
pós O
operação O
- O
Mitsui B-ORG

Agente O

Nacional O

Mitsui B-ORG

2014 B-TEMPO

Nordeste B-LOC

Sul B-LOC

Gaspetro B-ORG

45 B-VALOR
% I-VALOR

100 B-VALOR
% I-VALOR
* O
* O
* O

100 B-VALOR
% I-VALOR

Mitsui B-ORG

45 B-VALOR
% I-VALOR

100 B-VALOR
% I-VALOR
( O
exceto O
100 B-VALOR
% I-VALOR
) O
* O

Gás B-ORG
Natural I-ORG
Fenosa I-ORG

- O

- O

Ceg-Rio B-ORG

20,1 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Comgás B-ORG

18,9 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Gasmig B-ORG
* O
* O

5,6 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

BR B-ORG
Distribuidora I-ORG

4,4 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Cigás B-ORG

4,3 B-VALOR
% I-VALOR

- O

- O

Fonte O
: O
Requerentes O
, O
a O
partir O
de O
dados O
da O
MTGás B-ORG
. O

* O
Exclui-se O
a O
1,6 B-VALOR
% I-VALOR
porque O
ela O
já O
está O
contabilizada O
na O
participação O
da O
Abegás B-ORG
. O

* O
* O
A O
Ceg-Rio B-ORG
é O
parte O
do O
Gaspetro B-ORG
, O
mas O
não O
é O
alvo O
da O
presente O
operação O
, O
pois O
não O
é O
detida O
pela O
BR B-ORG
Distribuidora I-ORG
. O

* O
* O
* O
Com O
a O
Sistema B-ORG
Petrobras I-ORG
deterá O
Gaspetro B-ORG
da O
Mitsui B-ORG
, O
foi O
colocada O
a O
participação O
da O
49 B-VALOR
% I-VALOR
apenas O
a O
título O
de O
melhor O
visualização O
, O
pois O
os O
ativos O
com O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
são O
os O
mesmos O
ativos O
detidos O
pela O
Mitsui B-ORG
. O

A O
estrutura O
de O
oferta O
acima O
revela O
que O
não O
haverá O
mudanças O
significativas O
após O
a O
operação O
. O

Antes O
, O
a O
Mitsui B-ORG
possuía O
participações O
reduzidas O
, O
e O
sem O
controle O
, O
em O
8 O
CDLs O
, O
que O
representavam O
Gaspetro B-ORG
da O
distribuição O
de O
gás O
nacional O
, O
Mitsui B-ORG
do O
18,8 B-VALOR
% I-VALOR
e O
62 B-VALOR
% I-VALOR
da O
Nordeste B-LOC
. O

A O
76 B-VALOR
% I-VALOR
já O
detinha O
participação O
em O
todas O
as O
CDLs O
com O
participação O
da O
região B-LOC
Sul I-LOC
. O

Após O
a O
operação O
haverá O
um O
aumento O
no O
número O
de O
CDLs O
no O
qual O
a O
Gaspetro B-ORG
deterá O
participação O
. O

Esse O
número O
é O
igual O
ao O
número O
de O
CDLs O
com O
participação O
da O
Mitsui B-ORG
, O
pois O
, O
como O
já O
destacado O
: O
( O
i O
) O
a O
Mitsui B-ORG
irá O
adquirir O
Mitsui B-ORG
de O
participação O
na O
Mitsui B-ORG
; O
( O
ii O
) O
a O
49 B-VALOR
% I-VALOR
não O
possui O
outras O
CDLs O
no O
qual O
a O
Gaspetro B-ORG
não O
detinha O
participação O
. O

Assim O
, O
as O
CDLs O
com O
participação O
da O
Mitsui B-ORG
são O
as O
mesmas O
com O
participação O
da O
Gaspetro B-ORG
. O

A O
diferença O
antes O
e O
depois O
da O
operação O
é O
o O
seguinte O
: O
( O
i O
) O
a O
Mitsui B-ORG
passará O
a O
deter O
participação O
em O
11 O
CDLs O
nas O
quais O
não O
tinha O
participação O
antes O
da O
operação O
e O
( O
ii O
) O
haverá O
um O
aumento O
de O
participação O
nas O
8 O
CDLs O
que O
a O
Gaspetro B-ORG
já O
detinha O
participação O
. O

Contudo O
, O
esses O
aumentos O
não O
permitem O
à O
Mitsui B-ORG
deter O
mais O
de O
Mitsui B-ORG
em O
nenhuma O
das O
CDLs O
. O

Ou O
seja O
, O
a O
operação O
não O
cria O
uma O
agente O
detentora O
de O
novo O
market O
share O
, O
mas O
apenas O
potencialmente O
modifica O
as O
estruturas O
de O
controle O
, O
influência O
, O
incentivos O
e O
acesso O
a O
informação O
relacionadas O
a O
esse O
share O
. O

Assim O
, O
são O
essas O
as O
modificações O
que O
devem O
figurar O
como O
objeto O
da O
presente O
análise O
. O

Quanto O
ao O
controle O
e O
influência O
, O
conforme O
informado O
, O
a O
operação O
não O
acarreta O
mudança O
relevante O
na O
estrutura O
de O
controle O
, O
seja O
da O
Mitsui B-ORG
, O
seja O
de O
qualquer O
das O
CDLs O
em O
que O
ela O
detém O
participação O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
[ O
5 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
50 B-VALOR
% I-VALOR
E O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Ou O
seja O
, O
em O
grande O
parte O
, O
o O
controle O
permanece O
inalterado O
, O
sem O
nexo O
causal O
significativo O
entre O
a O
operação O
e O
eventual O
nova O
capacidade O
da O
Gaspetro B-ORG
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

Uma O
novidade O
diz O
respeito O
à O
aquisição O
de O
alguma O
potencial O
influência O
, O
por O
parte O
da O
CADE B-ORG
, O
e O
ainda O
assim O
minoritária O
, O
nas O
11 O
CDLs O
nas O
quais O
ainda O
não O
tinha O
participação O
alguma O
. O

Não O
obstante O
, O
mesmo O
para O
a O
parte O
desse O
controle O
e O
influência O
que O
de O
fato O
serão O
alteradas O
com O
a O
presente O
operação O
, O
esta O
Mitsui B-ORG
entende O
que O
isso O
na O
verdade O
tem O
, O
sob O
determinada O
ótica O
, O
um O
potencial O
pró-competitivo O
, O
na O
medida O
em O
que O
se O
ameniza O
, O
ainda O
que O
apenas O
parcialmente O
, O
a O
elevada O
participação O
da O
Mitsui B-ORG
nas O
CDLs O
brasileiras O
. O

Como O
se O
sabe O
, O
o O
Sistema O
SG B-ORG
é O
monopolista O
no O
fornecimento O
de O
gás O
natural O
e O
possui O
domínio O
fortemente O
verticalizado O
da O
cadeia O
dessa O
indústria O
no O
Petrobras B-ORG
. O

Ainda O
, O
o O
grupo O
tem O
o O
domínio O
de O
combustíveis O
relativamente O
substitutos O
no O
mercado O
nacional O
. O

Essa O
posição O
dominante O
da O
empresa O
pode O
, O
em O
tese O
, O
incentivá-la O
a O
empreender O
condutas O
potencialmente O
anticompetitivas O
para O
garantir O
sua O
posição O
ou O
maximizar O
lucros O
, O
tais O
como O
fechamento O
de O
mercado O
e O
discriminação O
de O
agentes O
não-integrados O
. O

A O
Petrobras B-ORG
, O
pelo O
contrário O
, O
não O
possui O
participação O
em O
outras O
etapas O
da O
cadeia O
ou O
substitutos O
, O
não O
tendo O
incentivos O
para O
promover O
tais O
ações O
. O

Um O
menor O
controle O
da O
Brasil B-LOC
sobre O
alguma O
etapa O
da O
cadeia O
poderia O
amenizar O
, O
ainda O
que O
de O
maneira O
reduzida O
, O
sua O
capacidade O
de O
exercer O
seu O
poder O
de O
mercado O
nesse O
sentido O
. O

Ou O
seja O
, O
a O
presente O
operação O
pode O
ser O
vista O
como O
uma O
desverticalização O
parcial O
de O
um O
mercado O
já O
bastante O
verticalizado O
. O

Quanto O
à O
estrutura O
de O
incentivos O
, O
a O
Mitsui B-ORG
não O
vislumbra O
nenhum O
potencial O
anticompetitivo O
decorrente O
da O
operação O
. O

A O
Petrobras B-ORG
já O
possuía O
participação O
conjunta O
com O
a O
SG B-ORG
em O
outros O
negócios O
, O
tanto O
em O
outros O
setores O
da O
economia O
, O
[ O
6 O
] O
quanto O
no O
setor O
de O
distribuição O
canalizada O
de O
gás O
natural O
, O
em O
8 O
CDLs O
. O

Ou O
seja O
, O
a O
operação O
não O
modifica O
nem O
cria O
novos O
incentivos O
. O

Na O
verdade O
, O
a O
Mitsui B-ORG
vislumbra O
um O
efeito O
pró-competitivo O
, O
em O
linha O
com O
as O
considerações O
do O
parágrafo O
anterior O
. O

Isso O
porque O
a O
operação O
diminui O
o O
ganho O
financeiro O
( O
incentivo O
) O
que O
a O
Petrobras B-ORG
poderia O
auferir O
a O
partir O
de O
eventual O
prática O
anticompetitiva O
que O
beneficia O
sua O
estrutura O
integrada O
na O
cadeia O
do O
gás O
natural O
ou O
combustíveis O
substitutos O
, O
potencialmente O
reduzindo O
a O
probabilidade O
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

De O
outro O
lado O
, O
não O
se O
vislumbra O
uma O
piora O
da O
estrutura O
de O
incentivos O
, O
uma O
vez O
que O
: O
( O
i O
) O
a O
operação O
não O
acarreta O
integração O
vertical O
relevante O
e O
( O
ii O
) O
o O
mercado O
de O
distribuição O
de O
gás O
natural O
é O
intensamente O
regulado O
, O
com O
contratos O
de O
concessão O
, O
regimes O
de O
qualidade O
e O
tarifa O
determinada O
pela O
regulação O
, O
o O
que O
diminui O
substancialmente O
a O
possibilidade O
de O
– O
e O
os O
incentivos O
para O
– O
que O
a O
SG B-ORG
, O
não-integrada O
com O
o O
restante O
da O
cadeia O
e O
sem O
presença O
em O
combustíveis O
substitutos O
, O
use O
seus O
poderes O
políticos O
societários O
e O
informações O
estratégicas O
para O
praticar O
conduta O
anticompetitiva O
, O
seja O
unilateralmente O
ou O
em O
conluio O
com O
sua O
sócia O
. O

Por O
fim O
, O
foram O
oficiadas O
CDLs O
que O
não O
possuem O
participação O
das O
requerentes O
para O
que O
se O
manifestassem O
sobre O
a O
operação O
. O

A O
Petrobras B-ORG
, O
em O
resposta O
ao O
Mitsui B-ORG
( O
Gás B-ORG
Natural I-ORG
Fenosa I-ORG
) O
, O
e O
a O
Ofício B-DOCS
n° I-DOCS
6328/2015 I-DOCS
, O
em O
resposta O
ao O
SEI B-DOCS
0134880 I-DOCS
( O
Comgás B-ORG
) O
, O
não O
apresentaram O
objeções O
em O
relação O
à O
operação O
[ O
7 O
] O
- O
[ O
8 O
] O
. O

Do O
exposto O
, O
conclui-se O
que O
da O
operação O
não O
decorre O
aumento O
da O
possibilidade O
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

Esta O
a O
conclusão O
. O

Encaminhe-se O
ao O
Superintendente-Geral O
. O

[ O
1 O
] O
Atualmente O
, O
as O
empresas O
detidas O
pela O
Ofício B-DOCS
n° I-DOCS
6329/2015 I-DOCS
se O
concentram O
sobretudo O
em O
geração O
de O
energia O
elétrica O
, O
transporte O
e O
distribuição O
de O
gás O
natural O
. O

[ O
2 O
] O
Os O
precedentes O
mencionados O
pelas O
Requerentes O
são O
: O
SEI B-DOCS
0136900 I-DOCS
( O
Requerentes O
: O
Gaspetro B-ORG
e O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.006171/2001-03 I-DOCS
) O
e O
Gaspetro B-ORG
( O
Requerentes O
: O
Gás B-ORG
Brasiliano I-ORG
Distribuidora I-ORG
e O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006668/2014-99 I-DOCS
) O
. O

[ O
3 O
] O
Ver O
Companhia B-ORG
Energética I-ORG
de I-ORG
Minas I-ORG
Gerais I-ORG
para O
os O
indícios O
que O
fundamentam O
cada O
uma O
dessas O
dimensões O
. O

[ O
4 O
] O
Ver O
Gás B-ORG
Natural I-ORG
Internacional I-ORG
, I-ORG
SDG I-ORG
, I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
Representante O
: O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006668/2014-99 I-DOCS
, O
Representada O
: O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002600/2014-30 I-DOCS
) O
. O

[ O
5 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
Companhia B-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
E O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

[ O
6 O
] O
V. O
resposta O
ao O
item O
II.8 O
do O
formulário O
de O
notificação O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
no O
entanto O
, O
os O
negócios O
em O
conjunto O
Petrobras B-ORG
e O
CADE B-ORG
não O
se O
localizam O
em O
mercados O
relacionados O
ao O
gás O
natural O
, O
seja O
na O
cadeia O
dessa O
indústria O
, O
seja O
na O
de O
combustíveis O
substitutos O
. O

[ O
7 O
] O
A O
Petrobras B-ORG
apenas O
ponderou O
que O
a O
oferta O
de O
participação O
minoritária O
, O
sem O
controle O
, O
não O
gerou O
incentivos O
suficientes O
para O
que O
outros O
agentes O
econômicos O
se O
interessassem O
pelo O
ativo O
vendido O
. O

Esta O
Mitsui B-ORG
entende O
, O
porém O
, O
que O
tal O
consideração O
não O
possui O
relação O
com O
os O
efeitos O
competitivos O
da O
operação O
específica O
em O
análise O
, O
e O
que O
as O
ponderações O
da O
empresa O
oficiada O
fogem O
à O
competência O
de O
definição O
do O
Gas B-ORG
Natural I-ORG
Fenosa I-ORG
. O

[ O
8 O
] O
A O
SG B-ORG

