PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.004938/2014-27 I-DOCS

INTERESSADO O
: O

Victor B-PER
Régis I-PER
Brasil I-PER
e I-PER
Silva I-PER
, O
North B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

ASSUNTO O
: O

Cláusula O
de O
raio O
em O
contratos O
de O
shopping O
centers O
. O

Ementa O
. O

Contratos O
de O
locação O
em O
shopping O
center O
. O

Cláusula O
de O
raio O
. O

Caráter O
abusivo O
e O
anticompetitivo O
. O

Análise O
dos O
aspectos O
temporal O
, O
espacial O
e O
material O
da O
restrição O
à O
concorrência O
. O

Ilegalidade O
quando O
ausentes O
justificativas O
para O
assegurar O
o O
retorno O
e O
a O
preservação O
dos O
investimentos O
realizados O
pelo O
empreendimento O
. O

Condenação O
por O
infração O
à O
ordem O
econômica O
. O

Senhor O
Procurador-Geral O
, O

I O
- O
RELATÓRIO O

Em O
17 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
foi O
recebida O
pelo O
ENTdenúncia O
formulada O
por O
CADE B-ORG
em O
face O
da O
Victor B-PER
Ragis I-PER
Brasil I-PER
e I-PER
Silva I-PER
, O
relatando O
conduta O
anticompetitiva O
consistente O
na O
celebração O
de O
contrato O
de O
locação O
com O
a O
vedação O
de O
abrir O
novas O
lojas O
dedicadas O
ao O
mesmo O
ramo O
de O
atividade O
em O
um O
raio O
de O
cinco O
mil O
metros O
, O
contados O
do O
centro O
do O
terreno O
do O
North B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
apensado O
à O
denúncia O
cópia O
de O
petição O
inicial O
da O
ação O
de O
rescisão O
de O
contrato O
de O
locação O
, O
ajuizada O
pela O
representada O
em O
face O
de O
North B-ORG
Shopping I-ORG
Fortaleza I-ORG
“ O
Creações B-ORG
Opção I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
, O
com O
fundamento O
na O
inobservância O
da O
cláusula O
de O
raio O
disposta O
nas O
normas O
gerais O
. O

Da O
instauração O
do O
procedimento O
preparatório O
a O
representada O
foi O
intimada O
para O
que O
se O
manifestasse O
a O
respeito O
dos O
fatos O
apresentados O
na O
denúncia O
, O
oportunidade O
em O
que O
defendeu O
a O
legitimidade O
da O
exigência O
diante O
da O
necessidade O
de O
proteger O
o O
potencial O
de O
cada O
lojista O
, O
propugnando O
pela O
validade O
da O
cláusula O
de O
raio O
em O
um O
contrato O
de O
shopping O
center O
. O

A O
Opção B-ORG
Jeans I-ORG
, O
entendendo O
que O
havia O
necessidade O
de O
prosseguimento O
e O
aprofundamento O
da O
investigação O
realizada O
até O
aquele O
momento O
no O
âmbito O
do O
procedimento O
preparatório O
, O
determinou O
, O
em O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
a O
abertura O
do O
inquérito O
administrativo O
com O
o O
objetivo O
de O
averiguar O
a O
razoabilidade O
da O
cláusula O
imposta O
pela O
representada O
. O

Da O
instauração O
do O
inquérito O
a O
representada O
foi O
devidamente O
notificada O
. O

Posteriormente O
, O
com O
amparo O
na O
fundamentação O
exposta O
na O
29 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
1014 I-TEMPO
, O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
25/2015/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
determinou O
, O
em O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
a O
instauração O
do O
processo O
administrativo O
, O
notificando O
a O
representada O
para O
apresentar O
defesa O
. O

A O
representada O
alegou O
em O
sua O
defesa O
que O
i O
) O
a O
cláusula O
de O
raio O
atua O
como O
forma O
de O
preservar O
o O
potencial O
que O
cada O
lojista O
tem O
de O
atrair O
o O
público O
para O
o O
shopping O
center O
; O
ii O
) O
o O
10 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
prevê O
a O
legalidade O
de O
cláusula O
contratual O
que O
tenha O
impedimento O
temporário O
à O
concorrência O
, O
cujo O
objetivo O
é O
preservar O
e O
valorizar O
o O
negócio O
, O
expondo O
precedentes O
do O
ENTque O
considerou O
válidas O
cláusulas O
de O
não O
concorrência O
; O
iii O
) O
pugnou O
pela O
oportunidade O
de O
produzir O
provas O
, O
pela O
solicitação O
de O
informações O
ao O
ENTquanto O
à O
densidade O
populacional O
e O
poder O
aquisitivo O
dentro O
da O
área O
do O
shopping O
, O
a O
produção O
de O
prova O
pericial O
e O
a O
oitiva O
de O
testemunhas O
. O

O O
pedido O
de O
envio O
de O
ofício O
ao O
ENTfoi O
indeferido O
, O
pois O
já O
constavam O
da O
art. B-LEG
1147 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
Civil I-LEG
as O
informações O
. O

A O
oitiva O
de O
testemunhas O
foi O
deferida O
, O
facultando-se O
, O
ainda O
, O
à O
representada O
a O
juntada O
de O
qualquer O
meio O
de O
prova O
em O
direito O
admitido O
, O
mesmo O
após O
o O
momento O
de O
especificação O
de O
provas O
que O
tenha O
interesse O
em O
produzir O
. O

Pelo O
CADE B-ORG
, O
de O
IBGE B-ORG
, O
foi O
encerrada O
a O
fase O
instrutória O
, O
notificando O
a O
representada O
para O
a O
apresentação O
de O
alegações O
finais O
, O
em O
sede O
das O
quais O
reiterou-se O
a O
defesa O
administrativa O
, O
argumentando O
para O
a O
necessidade O
e O
legalidade O
da O
cláusula O
de O
raio O
, O
que O
busca O
preservar O
os O
lojistas O
e O
a O
tenant O
mix O
do O
empreendimento O
e O
aumentar O
a O
sua O
potencial O
atratividade O
. O

Por O
meio O
da O
IBGE B-ORG
, O
sugeriu-se O
a O
condenação O
da O
representada O
por O
configuração O
de O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
, O
nos O
termos O
do O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
51/2015/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
, O
a O
cessão O
de O
prática O
e O
supressão O
imediata O
da O
manutenção O
da O
cláusula O
nos O
contratos O
existentes O
e O
futuros O
e O
abstenção O
de O
exigência O
de O
cumprimento O
da O
cláusula O
de O
raio O
ou O
medida O
punitiva O
em O
relação O
aos O
locatários O
que O
a O
tenham O
descumprido O
, O
bem O
como O
a O
notificação O
dos O
locatários O
pelo O
shopping O
center O
a O
respeito O
da O
decisão O
do O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
251/2016 I-DOCS
, O
nos O
termos O
do O
29 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2016 I-TEMPO
. O

A O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
06/2016/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
acolheu O
a O
referida O
nota O
técnica O
e O
encaminhou O
ao O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

O O
Conselheiro O
Relator O
CADE B-ORG
, O
a O
quem O
foi O
distribuído O
o O
processo O
, O
encaminhou O
os O
autos O
à O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
VII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
para O
análise O
e O
emissão O
de O
parecer O
. O

II O
– O
ANÁLISE O
JURÍDICA O

a O
) O
Da O
regularidade O
procedimental O
. O

O O
presente O
procedimento O
foi O
regularmente O
instaurado O
, O
cujo O
curso O
cumpriu O
as O
determinações O
legais O
e O
regimentais O
, O
os O
preceitos O
concernentes O
ao O
processo O
administrativo O
e O
os O
princípios O
de O
ampla O
defesa O
e O
do O
contraditório O
, O
tendo O
sido O
assegurado O
à O
representada O
todos O
os O
meios O
de O
defesa O
, O
notificada/intimada O
que O
foi O
de O
todos O
os O
atos O
processuais O
e O
oportunizadas O
manifestações O
para O
contrapor-se O
às O
alegações O
e O
fatos O
apresentados O
pelo O
representante O
e O
expostos O
na O
fase O
instrutória O
. O

Cumpre O
ressaltar O
que O
o O
pedido O
de O
oitiva O
de O
testemunhas O
foi O
deferido O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
a O
respeito O
do O
qual O
houve O
posterior O
desistência O
e O
requerimento O
para O
que O
tais O
oitivas O
pudessem O
ser O
reduzidas O
à O
termo O
e O
apresentadas O
à O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
, O
o O
qual O
também O
foi O
deferido O
. O

Após O
haver O
decorrido O
o O
prazo O
in O
albins O
para O
apresentação O
dessa O
prova O
, O
os O
novos O
patronos O
da O
representada O
requereram O
outro O
prazo O
para O
apresentação O
dos O
depoimentos O
. O

A O
ENTconferiu O
novo O
prazo O
, O
privilegiando O
o O
princípio O
da O
ampla O
defesa O
e O
contraditório O
, O
e O
, O
no O
entanto O
, O
novamente O
houve O
decurso O
do O
prazo O
sem O
que O
fosse O
apresentada O
a O
prova O
documental O
requerida O
. O

b O
) O
Do O
mérito O
. O

A O
conduta O
consiste O
na O
celebração O
de O
contrato O
de O
locação O
, O
com O
vigência O
de O
Paulo B-PER
Burnier I-PER
da I-PER
Silveira I-PER
, O
estabelecendo O
uma O
vedação O
permanente O
de O
o O
lojista O
locatário O
abrir O
novas O
lojas O
( O
sede O
ou O
filiais O
) O
dedicadas O
ao O
mesmo O
ramo O
de O
atividade O
em O
um O
raio O
de O
cinco O
mil O
metros O
, O
contados O
do O
centro O
do O
terreno O
do O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
( O
SG B-ORG
) O
: O

Item O
5.9 O
- O
Os O
locatários O
não O
poderão O
ter O
outro O
estabelecimento O
( O
sede O
ou O
filial O
) O
dedicado O
ao O
mesmo O
ramo O
de O
atividade O
por O
eles O
e O
exercida O
nos O
respectivos O
MUC O
dentro O
de O
um O
raio O
de O
5.000 O
m O
( O
cinco O
mil O
metros O
) O
contados O
do O
centro O
do O
terreno O
do O
SHOPPING O
CENTER O
, O
salvo O
autorização O
expressa O
da O
Administração O
; O

Item O
5.10 O
- O
A O
proibição O
mencionada O
no O
item O
anterior O
aplica-se O
as O
empresas O
ou O
firmas O
das O
quais O
os O
locatários O
, O
ou O
os O
controladores O
de O
seu O
capital O
, O
participam O
ou O
venham O
a O
participar O
, O
direta O
ou O
indiretamente O
, O
como O
quotistas O
ou O
acionistas O
ou O
que O
tenham O
vínculo O
comercial O
ou O
de O
qualquer O
natureza O
com O
o O
locatário O
, O
ainda O
que O
esporádico O

Em O
alegações O
finais O
, O
a O
representada O
arguiu O
a O
ausência O
de O
requisitos O
mínimos O
para O
a O
configuração O
de O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
, O
posto O
que O
a O
cláusula O
de O
raio O
se O
justificaria O
na O
medida O
em O
que O
obriga O
ao O
lojista O
, O
de O
forma O
direta O
e O
indireta O
, O
a O
investir O
naquela O
área O
na O
qual O
sua O
loja O
se O
encontra O
, O
pois O
não O
seria O
razoável O
que O
os O
lojistas O
se O
instalassem O
em O
qualquer O
outro O
empreendimento O
que O
se O
localizasse O
nas O
proximidades O
, O
impossibilitando O
a O
competitividade O
e O
o O
surgimento O
de O
novos O
concorrentes O
e O
produtos O
. O

Assevera O
que O
as O
cláusulas O
em O
questão O
são O
incluídas O
nos O
contratos O
de O
locação O
em O
shopping O
center O
como O
uma O
forma O
de O
defender O
os O
interesses O
dos O
proprietários O
e O
, O
ainda O
, O
para O
proteger O
a O
sua O
vida O
financeira O
, O
ante O
a O
real O
possibilidade O
de O
lojistas O
gananciosos O
realizarem O
desvios O
de O
faturamentos O
para O
outro O
estabelecimento O
próximo O
e O
similar O
, O
protegendo O
a O
concorrência O
e O
garantindo O
a O
competitividade O
. O

Acrescenta O
, O
ainda O
, O
que O
“ O
É O
clarividente O
que O
a O
essência O
da O
cláusula O
de O
raio O
é O
muito O
mais O
ampla O
do O
que O
a O
simples O
garantia O
do O
ressarcimento O
dos O
investimentos O
realizados O
pelos O
empreendedores O
, O
ou O
seja O
, O
ela O
traz O
o O
viés O
pró-competitivo O
e O
concorrencial O
com O
a O
entrada O
de O
novos O
empresários O
e O
produtos O
, O
evitando-se O
a O
centralização O
das O
atividades O
comerciais O
e O
a O
repetição O
de O
operações O
comerciais O
em O
empreendimentos O
vizinhos O
” O
. O

Afirma O
, O
por O
fim O
, O
que O
o O
SG B-ORG
considera O
válidas O
as O
mudanças O
no O
procedimento O
e O
convenções O
contratuais O
realizadas O
pelas O
partes O
, O
validando O
os O
negócios O
pré-processuais O
e O
outorgando O
às O
partes O
plenamente O
capazes O
poder O
para O
ajustarem O
condições O
e O
regras O
nos O
instrumentos O
particulares O
. O

A O
representada O
fez O
juntada O
de O
parecer O
da O
lavra O
do O
Professor O
de O
Direito O
Econômico O
SG B-ORG
, O
da O
10 B-TEMPO
( I-TEMPO
dez I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
emitido O
em O
resposta O
à O
consulta O
da O
North B-ORG
Shopping I-ORG
Fortaleza I-ORG
– O
cláusulas B-LEG
5.9 I-LEG
e I-LEG
5.10 I-LEG
das I-LEG
Normas I-LEG
Gerais I-LEG
das I-LEG
Locações I-LEG
dos I-LEG
Módulos I-LEG
de I-LEG
Uso I-LEG
Comercial I-LEG
do I-LEG
North I-LEG
Shopping I-LEG
, O
que O
conclui O
que O
as O
cláusulas O
de O
raio O
são O
lícitas O
perante O
o O
regime O
jurídico O
do O
shopping O
center O
, O
“ O
adequando-se O
à O
sua O
função O
e O
estrutura O
, O
bem O
como O
sendo O
um O
arranjo O
potencialmente O
pró-competitivo O
, O
abrindo O
espaços O
economicamente O
cobiçados O
a O
possíveis O
novos O
concorrentes O
” O
( O
art. B-LEG
190 I-LEG
do I-LEG
Novo I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
) O
. O

A O
limitação O
da O
cláusula O
de O
raio O
prevista O
em O
contratos O
de O
locação O
de O
unidades O
em O
shopping O
centers O
é O
aceita O
pelo O
órgão O
tutelar O
da O
concorrência O
quando O
não O
configurar O
abusividade O
e O
restrição O
à O
competitividade O
, O
cuja O
análise O
leva O
em O
consideração O
o O
aspecto O
espacial O
, O
o O
temporal O
e O
o O
material O
. O

Quanto O
à O
extensão O
, O
a O
Alessandro B-PER
Octaviani I-PER
entende O
razoável O
a O
cláusula O
de O
até O
2 O
km O
, O
pois O
que O
garantiria O
, O
na O
maioria O
dos O
casos O
, O
ao O
Shopping O
Center O
reaver O
o O
investimento O
feito O
ao O
mesmo O
tempo O
em O
que O
se O
preserva O
o O
ambiente O
competitivo O
no O
mercado O
. O

Já O
as O
cláusulas O
com O
raio O
superior O
a O
5 O
Km O
não O
devem O
ser O
aceitas O
, O
uma O
vez O
que O
para O
os O
padrões O
brasileiros O
é O
uma O
extensão O
demasiadamente O
grande O
, O
visto O
que O
englobaria O
área O
de O
mais O
de O
78,5 O
km² O
ao O
redor O
do O
empreendimento O
sem O
possibilidade O
de O
instalação O
de O
lojas O
presentes O
no O
shopping O
. O

E O
a O
extensão O
entre O
2 O
e O
5 O
km O
de O
raio O
poderá O
ser O
aceita O
em O
algumas O
situações O
se O
houver O
características O
especiais O
no O
mercado O
que O
a O
justifiquem O
, O
utilizando-se O
a O
regra O
da O
razão O
. O

Nesse O
último O
caso O
, O
os O
parâmetros O
a O
serem O
utilizados O
para O
medir O
a O
razoabilidade O
ou O
não O
da O
cláusula O
seriam O
: O
i O
) O
densidade O
populacional O
da O
área O
; O
ii O
) O
indício O
de O
delimitação O
do O
raio O
com O
objetivo O
de O
prejudicar O
eventuais O
concorrentes O
já O
instalados O
ou O
com O
previsão O
de O
instalação O
; O
iii O
) O
investimento O
do O
shopping O
na O
área O
para O
torná-la O
comercialmente O
atrativa O
; O
e O
iv O
) O
poder O
de O
mercado O
do O
agente O
dentro O
do O
raio O
definido O
. O

Quanto O
ao O
aspecto O
temporal O
da O
cláusula O
de O
raio O
, O
o O
Faculdade B-ORG
de I-ORG
Direito I-ORG
da I-ORG
Universidade I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
aceita O
como O
período O
razoável O
de O
vigência O
da O
limitação O
o O
prazo O
de O
até O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Shopping I-ORG
Centers I-ORG
, O
porquanto O
perfaz O
tempo O
para O
que O
o O
shopping O
recupere O
seu O
investimento O
e O
estabeleça O
sua O
clientela O
. O

Nos O
casos O
acima O
desse O
período O
de O
duração O
da O
cláusula O
, O
devem O
ser O
analisadas O
as O
peculiaridades O
para O
identificar O
a O
razoabilidade O
ou O
não O
do O
tempo O
definido O
, O
tendo O
como O
parâmetros O
: O
i O
) O
investimento O
greenfield O
ou O
de O
ampliação O
de O
espaço O
; O
ii O
) O
tempo O
de O
retorno O
do O
investimento O
realizado O
; O
iii O
) O
indício O
de O
delimitação O
do O
tempo O
da O
cláusula O
com O
objetivo O
de O
prejudicar O
eventuais O
concorrentes O
já O
instalados O
ou O
com O
previsão O
de O
instalação O
; O
e O
iv O
) O
investimento O
do O
shopping O
na O
área O
para O
torná-la O
comercialmente O
atrativa O
. O

Sob O
o O
ponto O
de O
vista O
material O
, O
a O
jurisprudência O
do O
ABRASCE B-ORG
albergue O
o O
entendimento O
de O
que O
a O
cláusula O
deve O
limitar-se O
apenas O
aos O
controladores O
da O
locatária O
e O
à O
marca O
estabelecida O
no O
empreendimento O
. O

No O
presente O
caso O
, O
verifica-se O
que O
a O
cláusula O
de O
raio O
possui O
alcance O
de O
5 O
km O
, O
vigência O
coincidente O
com O
a O
duração O
do O
contrato O
– O
SEI B-DOCS
0174968 I-DOCS
, O
ou O
seja O
, O
passível O
de O
prorrogação O
por O
sucessivos O
prazos O
, O
abrangendo O
não O
apenas O
as O
marcas O
instaladas O
no O
shopping O
, O
mas O
o O
mesmo O
ramo O
de O
atividade O
da O
locatária O
, O
e O
dos O
sócios O
que O
venham O
a O
participar O
como O
quotistas O
, O
acionistas O
de O
forma O
direta O
ou O
indireta O
, O
ou O
que O
tenham O
vínculo O
comercial O
de O
qualquer O
natureza O
com O
o O
locatário O
. O

A O
representada O
não O
logrou O
apresentar O
justificativas O
para O
a O
aceitabilidade O
da O
extensão O
e O
que O
afastam O
as O
restrições O
à O
concorrência O
. O

A O
Superintendência-Geral B-ORG
coletou O
dados O
junto O
ao O
CADE B-ORG
– O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
referentes O
ao O
ano O
de O
CADE B-ORG
, O
que O
apontam O
para O
a O
densidade O
populacional O
do O
10 B-TEMPO
anos I-TEMPO
em O
7.786,44 O
habitantes/km² O
. O

Ainda O
, O
em O
estudo O
verificou-se O
que O
a O
região O
em O
que O
o O
ENTsitua-se O
era O
a O
mais O
densamente O
povoada O
no O
município O
, O
com O
quase O
o O
dobro O
da O
densidade O
populacional O
média O
de O
SG B-ORG
– O
13.505 O
habitantes/km² O
, O
constatando-se O
que O
não O
havia O
justificativa O
sob O
o O
ponto O
de O
vista O
geográfico O
para O
a O
cláusula O
de O
raio O
tão O
extensa O
. O

No O
que O
se O
refere O
ao O
aspecto O
temporal O
, O
a O
representada O
não O
apresentou O
justificativas O
para O
a O
duração O
maior O
de O
Instituto B-ORG
Brasileiro I-ORG
de I-ORG
Geografia I-ORG
e I-ORG
Estatística I-ORG
da O
cláusula O
. O

Quanto O
ao O
ponto O
de O
vista O
do O
objeto O
, O
também O
não O
ofereceu O
justificativas O
econômicas O
. O

Assim O
, O
não O
é O
razoável O
que O
após O
IBGE B-ORG
de O
existência O
do O
empreendimento O
possa O
ser O
considerado O
justificável O
a O
cláusula O
de O
raio O
devido O
ao O
investimento O
realizado O
há O
tanto O
tempo O
. O

III O
– O
CONCLUSÃO O

A O
cláusula O
de O
raio O
não O
é O
considerado O
um O
ilícito O
per O
se O
, O
mas O
sim O
um O
prática O
que O
deve O
ser O
analisada O
pela O
regra O
da O
razão O
, O
a O
fim O
de O
investigar O
se O
os O
motivos O
determinantes O
visam O
tão O
somente O
assegurar O
resultados O
econômicos O
justificáveis O
e O
que O
não O
restrinjam O
de O
modo O
inaceitável O
a O
concorrência O
. O

A O
avaliação O
dos O
aspectos O
tempo O
, O
espaço O
e O
objeto O
permite O
verificar O
a O
legalidade O
da O
cláusula O
, O
que O
, O
no O
caso O
sub O
exame O
, O
aponta O
para O
a O
inexistência O
de O
limitação O
temporal O
, O
para O
a O
imposição O
da O
abrangente O
exclusividade O
no O
ramo O
de O
atividade O
, O
e O
não O
somente O
de O
marca O
específica O
, O
alcançando O
, O
além O
do O
locatário O
, O
sócios O
que O
venham O
a O
participar O
como O
quotistas O
, O
acionistas O
de O
forma O
direta O
ou O
indireta O
, O
ou O
que O
tenham O
vínculo O
comercial O
de O
qualquer O
natureza O
com O
o O
locatário O
, O
não O
tendo O
as O
razões O
apresentadas O
pela O
representada O
conseguido O
demonstrar O
a O
racionalidade O
da O
conduta O
e O
afastar O
a O
abusividade O
da O
limitação O
imposta O
pela O
cláusula O
. O

Ante O
todo O
o O
exposto O
, O
como O
a O
cláusula O
de O
raio O
prevista O
nos O
contratos O
de O
locação O
firmados O
pela O
representada O
não O
pode O
ser O
considerada O
como O
legítima O
para O
garantir O
o O
retorno O
e O
a O
preservação O
dos O
investimentos O
realizados O
pelo O
empreendimento O
, O
demonstrando O
ser O
abusiva O
e O
anticompetitiva O
, O
acolhe-se O
o O
entendimento O
da O
2014 B-TEMPO
pela O
condenação O
por O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
e O
aplicação O
das O
penalidades O
previstas O
no O
município B-LOC
de I-LOC
Fortaleza I-LOC
. O

Por O
fim O
, O
às O
providências O
sugeridas O
por O
meio O
da O
North B-ORG
Shopping I-ORG
( O
cessão O
de O
prática O
e O
supressão O
imediata O
da O
manutenção O
da O
cláusula O
nos O
contratos O
existentes O
e O
futuros O
e O
a O
abstenção O
de O
exigência O
de O
cumprimento O
da O
cláusula O
de O
raio O
ou O
medida O
punitiva O
em O
relação O
aos O
locatários O
que O
a O
tenham O
descumprido O
, O
bem O
como O
, O
a O
notificação O
dos O
locatários O
pelo O
shopping O
center O
a O
respeito O
da O
decisão O
do O
Fortaleza B-LOC
, O
nos O
termos O
do O
5 B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
, O
acrescento O
que O
o O
ENToficie O
ao O
25 B-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
onde O
tramita O
ação O
judicial O
movida O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
e O
artigo B-LEG
37 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
6/2016/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
) O
, O
em O
face O
de O
CADE B-ORG
“ O
artigo B-LEG
38 I-LEG
, I-LEG
VII I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
” O
, O
cujo O
objeto O
é O
a O
rescisão O
de O
contrato O
de O
locação O
por O
inobservância O
da O
vedação O
contratual O
consistente O
na O
cláusula O
de O
raio O
, O
a O
fim O
de O
dar O
conhecimento O
da O
sua O
decisão O
. O

CADE B-ORG

Procurador O
Federal O

Ciente O
e O
de O
acordo O
. O

Ao O
Procurador-Chefe O
. O

Juízo B-ORG
de I-ORG
Direito I-ORG
da I-ORG
21ª I-ORG
Vara I-ORG
Cível I-ORG
da I-ORG
Comarca I-ORG
de I-ORG
Fortaleza-CE I-ORG

De O
acordo O
. O

Aprovo O
o O
North B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
da O
lavra O
do O
i. O
Procurador O
Federal O
Jamos B-ORG
Investimentos I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
adoto-o O
nos O
autos O
do O
presente O
processo O
. O

autos B-DOCS
nº I-DOCS
0202390-60.2013.8.06.0001 I-DOCS

