PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
087000.002314/2017-18 I-DOCS

requerentes O
: O

DHL B-ORG
Logistics I-ORG
( I-ORG
Brasil I-ORG
) I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
olimpo B-ORG
holding I-ORG
ltda I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
DHL B-ORG
Logistics I-ORG
( I-ORG
Brasil I-ORG
) I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Olimpo B-ORG
Holding I-ORG
Ltda I-ORG
. O

Aquisições O
de O
ações O
. O

Transporte O
de O
cargas O
- O
produtos O
regulados O
. O

versão O
PÚBLICA O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

DHL B-ORG
Logistics I-ORG
( I-ORG
Brasil I-ORG
) I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
DHL B-ORG
Logistics I-ORG
'' O
) O

A O
DHL B-ORG
Logistics I-ORG
atua O
como O
operador O
logístico O
, O
oferecendo O
uma O
solução O
logística O
completa O
, O
incluindo O
um O
conjunto O
de O
serviços O
relacionados O
a O
armazenamento O
, O
empacotamento O
, O
controle O
de O
estoque O
, O
recebimento O
de O
cargas O
, O
transporte O
rodoviário O
, O
marítimo O
e O
aéreo O
e O
logística O
reversa O
. O

Os O
acionistas O
da O
DHL B-ORG
Logistics I-ORG
são O
: O
Deutsche B-ORG
Post I-ORG
International I-ORG
B.V I-ORG
. I-ORG

( O
possui O
53,74 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
) O
; O
Exel B-ORG
International I-ORG
Holdings I-ORG
( I-ORG
Netherlands I-ORG
2 I-ORG
) I-ORG
B.V I-ORG
. I-ORG

( O
detentor O
de O
39,17 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
) O
; O
Deutsche B-ORG
Post I-ORG
Beteiligugen I-ORG
Holding I-ORG
GMBH I-ORG
( O
detém O
7,07 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
) O
; O
e O
Exel B-ORG
Investments I-ORG
( I-ORG
Netherlands I-ORG
) I-ORG
B.V I-ORG
. I-ORG

( O
titular O
de O
0,02 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
) O
. O

Em O
2016 B-TEMPO
, O
o O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
auferiu O
faturamento O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
no O
Brasil B-LOC
. O

I.2 O
. O

Olimpo B-ORG
Holding I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Olimpo B-ORG
'' O
) O

A O
Olimpo B-ORG
é O
uma O
holding O
não O
operacional O
que O
controla O
três O
empresas O
: O
( O
i O
) O
Polar B-ORG
Transportes I-ORG
Rodoviários I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Polar B-ORG
'' O
) O
; O
( O
ii O
) O
Polar B-ORG
Truck I-ORG
Service I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Polar B-ORG
Truck I-ORG
'' O
) O
; O
e O
( O
iii O
) O
Rio B-ORG
Lopes I-ORG
Transportes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Rio B-ORG
Lopes I-ORG
'' O
) O
, O
em O
conjunto O
com O
as O
duas O
outras O
empresas O
denominadas O
`` O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
'' O
. O

Essas O
três O
empresas O
fornecem O
serviços O
de O
transporte O
rodoviário O
principalmente O
focados O
no O
transporte O
de O
medicamentos O
, O
cosméticos O
e O
outros O
produtos O
médicos O
e O
farmacêuticos O
. O

Os O
serviços O
prestados O
pelas O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
consistem O
em O
transferência O
entre O
portos O
e O
aeroportos O
para O
os O
estabelecimentos O
dos O
clientes O
, O
bem O
como O
a O
transferência O
ou O
distribuição O
posterior O
desses O
produtos O
, O
de O
acordo O
com O
as O
informações O
prestadas O
pelas O
requerentes O
. O

A O
Olimpo B-ORG
é O
controlada O
por O
Agnaldo B-PER
José I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
e O
Joel B-PER
Pereira I-PER
Lopes I-PER
, O
ora O
vendedores O
. O

A O
soma O
do O
faturamento O
das O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
totalizou O
valor O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
em O
2016 B-TEMPO
. O

Sim O
, O
conforme O
Despacho B-DOCS
Ordinatório I-DOCS
DCONT I-DOCS
( O
0325732 B-DOCS
) O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Trata-se O
de O
operação O
de O
aquisição O
, O
pela O
DHL B-ORG
Logistics I-ORG
, O
de O
100 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
da O
Olimpo B-ORG
. O

Sobreposição O
horizontal O
: O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
( O
Produtos O
Regulados O
) O

Integração O
vertical O
: O
mercados O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
e O
de O
armazenamento O
de O
cargas O
/ O
operador O
logístico O

VI. O
Considerações O
sobre O
a O
Operação O

A O
operação O
em O
tela O
compreende O
a O
aquisição O
, O
pelo O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
, O
da O
integralidade O
das O
três O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
, O
quais O
sejam O
: O
Polar B-ORG
, O
Polar B-ORG
Truck I-ORG
e O
Rio B-ORG
Lopes I-ORG
, O
que O
são O
empresas O
prestadoras O
de O
serviços O
de O
transporte O
de O
cargas O
. O

De O
acordo O
com O
as O
partes O
, O
a O
Polar B-ORG
e O
a O
Rio B-ORG
Lopes I-ORG
possuem O
foco O
no O
transporte O
rodoviário O
de O
medicamentos O
, O
correlatos O
e O
outros O
produtos O
médicos O
e O
farmacêuticos O
( O
`` O
Produtos O
Regulados O
'' O
) O
. O

Por O
outro O
lado O
, O
a O
Polar B-ORG
Truck I-ORG
presta O
serviços O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
bens O
de O
consumo O
( O
tais O
como O
bebidas O
, O
alimentos O
importados O
, O
perfumes O
e O
chocolates O
) O
, O
assim O
como O
parte O
residual O
da O
atividades O
da O
Polar B-ORG
e O
Rio B-ORG
Lopes I-ORG
. O

De O
toda O
forma O
, O
as O
partes O
ressaltaram O
que O
o O
transporte O
de O
produtos O
não O
regulados O
representa O
cerca O
de O
15 B-VALOR
% I-VALOR
do O
faturamento O
conjunto O
das O
três O
empresas O
, O
além O
do O
que O
, O
as O
três O
empresas O
não O
ofertam O
serviço O
de O
armazenamento O
de O
cargas O
. O

O O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
, O
a O
seu O
turno O
, O
presta O
diversos O
serviços O
na O
cadeia O
de O
logística O
e O
transporte O
de O
cargas O
, O
atuando O
tanto O
com O
cargas O
gerais O
quanto O
com O
as O
cargas O
que O
requerem O
tratamento O
especializado O
, O
inclusive O
ofertando O
transporte O
rodoviário O
e O
armazenamento O
de O
Produtos O
Regulados O
. O

Sobre O
o O
transporte O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
as O
requerentes O
esclareceram O
que O
para O
o O
transporte O
dessas O
mercadorias O
são O
requeridas O
licenças O
específicas O
emitidas O
pela O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Vigilância I-ORG
Sanitária I-ORG
- O
ANVISA B-ORG
e O
alguns O
produtos O
médicos O
e O
farmacêuticos O
requerem O
transporte O
em O
um O
ambiente O
refrigerado O
, O
em O
temperaturas O
que O
podem O
variar O
de O
acordo O
com O
o O
tipo O
de O
produto O
- O
há O
duas O
categorias O
principais O
de O
produtos O
sujeitos O
a O
controles O
especiais O
: O
a O
primeira O
requer O
o O
transporte O
em O
temperaturas O
elevadas O
( O
entre O
15 B-VALOR
ºC I-VALOR
e O
25 B-VALOR
ºC I-VALOR
) O
, O
enquanto O
a O
segunda O
demanda O
o O
transporte O
em O
baixas O
temperaturas O
( O
entre O
2 B-VALOR
ºC I-VALOR
e O
8 B-VALOR
ºC I-VALOR
) O
. O

Em O
virtude O
disso O
, O
o O
transporte O
de O
tais O
produtos O
pode O
ser O
feito O
tanto O
em O
caminhões O
refrigerados O
quanto O
em O
veículos O
normais O
, O
sendo O
que O
, O
no O
caso O
de O
caminhões O
sem O
refrigeração O
, O
os O
produtos O
são O
colocados O
em O
caixas O
térmicas O
, O
dentro O
das O
quais O
pode-se O
acondicionar O
gelo O
, O
a O
fim O
de O
se O
manter O
a O
temperatura O
adequada O
pelo O
tempo O
exigido O
pela O
legislação O
pertinente O
, O
segundo O
informações O
das O
requerentes O
. O

[ O
1 O
] O

Em O
linha O
com O
os O
precedentes O
deste O
Conselho O
[ O
2 O
] O
, O
a O
operação O
suscita O
sobreposição O
horizontal O
no O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
, O
que O
compreende O
o O
transporte O
de O
todos O
os O
tipos O
de O
cargas O
pelo O
modal O
rodoviário O
. O

Contudo O
, O
considerando O
a O
especialização O
dos O
serviços O
prestados O
pelas O
empresas O
objeto O
, O
e O
a O
possibilidade O
de O
segmentação O
em O
determinados O
ramos O
da O
cadeia O
logística O
por O
tipo O
de O
carga O
( O
conforme O
ponderado O
em O
julgados O
do O
CADE B-ORG
[ O
3 O
] O
) O
, O
esta O
Superintendência B-ORG
entendeu O
pertinente O
avaliar O
um O
cenário O
mais O
restrito O
, O
na O
dimensão O
produto O
, O
envolvendo O
apenas O
o O
transporte O
rodoviário O
de O
Produtos O
Regulados O
( O
i.e. O
, O
medicamentos O
, O
correlatos O
e O
outros O
produtos O
médicos O
e O
farmacêuticos O
) O
. O

A O
jurisprudência O
deste O
Conselho O
considera O
a O
dimensão O
geográfica O
do O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
como O
sendo O
de O
abrangência O
nacional O
, O
cuja O
delimitação O
pode O
ser O
replicada O
para O
o O
cenário O
mais O
restrito O
, O
para O
fins O
da O
presente O
análise O
. O

Ademais O
, O
a O
operação O
gera O
potencial O
integração O
vertical O
entre O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
, O
ofertado O
pelas O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
, O
e O
armazenamento O
de O
cargas O
, O
prestado O
pela O
DHL B-ORG
, O
especificamente O
concernente O
aos O
Produtos O
Regulados O
. O

[ O
4 O
] O

VI.1 O
. O

Sobreposição O
Horizontal O
na O
Atividade O
de O
Transporte O
Rodoviário O
de O
Cargas O
: O
Produtos O
Regulados O

Inicialmente O
, O
as O
requerentes O
esclareceram O
que O
o O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
não O
realiza O
o O
transporte O
rodoviário O
diretamente O
, O
prestando O
essa O
atividade O
apenas O
por O
meio O
de O
empresas O
de O
transporte O
independentes O
. O

Porém O
, O
a O
presente O
análise O
considerará O
a O
atuação O
da O
DHL B-ORG
nesse O
mercado O
independentemente O
da O
utilização O
de O
estrutura O
de O
transporte O
própria O
ou O
de O
terceiros O
, O
sob O
uma O
ótica O
mais O
conservadora O
de O
análise O
. O

Considerando O
os O
impactos O
no O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
( O
cenário O
abrangente O
) O
, O
as O
requerentes O
estimaram O
que O
a O
concentração O
entre O
o O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
e O
as O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
corresponderia O
a O
uma O
participação O
de O
cerca O
de O
0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
Acesso O
Restrito O
às O
Partes O
] O
do O
faturamento O
total O
do O
mercado O
, O
que O
na O
estimativa O
das O
partes O
foi O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
137 I-VALOR
bilhões I-VALOR
, O
em O
2015 B-TEMPO
. O

[ O
5 O
] O

A O
partir O
de O
informações O
prestadas O
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.011717/2015-96 I-DOCS
, O
tem-se O
que O
a O
receita O
operacional O
líquida O
das O
87 O
maiores O
empresas O
do O
modal O
rodoviário O
do O
setor O
de O
transporte O
correspondeu O
a O
[ O
Acesso O
Restrito O
ao O
CADE B-ORG
] O
, O
em O
2014 B-TEMPO
. O

Com O
base O
nessa O
estimativa O
de O
faturamento O
do O
mercado O
( O
desconsiderando O
variações O
de O
volume O
entre O
os O
anos O
de O
2014 B-TEMPO
e O
2015 B-TEMPO
) O
, O
a O
participação O
do O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
seria O
0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
Acesso O
Restrito O
ao O
CADE B-ORG
] O
, O
levando O
em O
conta O
seu O
faturamento O
com O
as O
atividades O
de O
transporte O
rodoviário O
, O
transporte O
aéreo O
e O
armazenamento O
de O
cargas O
, O
uma O
vez O
que O
o O
grupo O
não O
dispõe O
de O
dados O
segmentados O
. O

Já O
as O
Empresas O
do O
Grupo B-ORG
Olimpo I-ORG
teriam O
0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
Acesso O
Restrito O
ao O
CADE B-ORG
] O
de O
participação O
. O

Portanto O
, O
mesmo O
considerando O
uma O
estimativa O
de O
faturamento O
do O
mercado O
bem O
mais O
reduzida O
do O
que O
a O
utilizada O
pelas O
partes O
em O
suas O
estimativas O
, O
a O
participação O
conjunta O
das O
requerentes O
no O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
é O
baixa O
( O
menor O
que O
10 B-VALOR
% I-VALOR
) O
e O
não O
levanta O
preocupações O
de O
cunho O
concorrencial O
. O

No O
tocante O
ao O
transporte O
rodoviário O
de O
Produtos O
Regulados O
( O
cenário O
restrito O
) O
, O
reitera-se O
que O
o O
serviço O
limita-se O
ao O
transporte O
de O
produtos O
farmacêuticos O
, O
farmoquímicos O
, O
cosméticos O
e O
outros O
. O

As O
partes O
informaram O
que O
a O
atividade O
de O
transporte O
do O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
relacionada O
a O
tais O
produtos O
teria O
alcançado O
uma O
participação O
de O
0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
Acesso O
Restrito O
às O
Partes O
] O
, O
em O
2015 B-TEMPO
, O
conforme O
estimativa O
do O
faturamento O
do O
mercado O
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
3,2 I-VALOR
bilhões I-VALOR
) O
, O
calculada O
por O
elas O
próprias O
a O
partir O
de O
dados O
gerais O
disponíveis O
[ O
6 O
] O
. O

Por O
sua O
vez O
, O
a O
participação O
conjunta O
das O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
seria O
de O
0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
Acesso O
Restrito O
às O
Partes O
] O
, O
em O
2015 B-TEMPO
, O
segundo O
a O
estimativa O
apresentada O
. O

Portanto O
, O
as O
requerentes O
concluem O
que O
a O
concentração O
horizontal O
nesse O
segmento O
será O
inferior O
a O
10 B-VALOR
% I-VALOR
. O

A O
despeito O
do O
esforço O
e O
da O
boa-fé O
das O
partes O
em O
estimar O
o O
total O
do O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
esta O
SG B-ORG
calculou O
as O
participação O
a O
partir O
de O
outras O
fontes O
, O
utilizando O
uma O
metodologia O
de O
cálculo O
diferente O
para O
estimar O
o O
faturamento O
total O
deste O
ramo O
. O

[ O
7 O
] O
Contudo O
, O
o O
resultado O
encontrado O
foi O
semelhante O
às O
participações O
estimadas O
pelas O
partes O
, O
motivo O
pelo O
qual O
considera-se O
que O
também O
na O
dimensão O
produto O
do O
mercado O
mais O
restrita O
a O
operação O
produz O
baixa O
concentração O
entre O
as O
partes O
. O

Sendo O
assim O
, O
em O
qualquer O
dos O
cenários O
acima O
descritos O
, O
a O
sobreposição O
horizontal O
resultante O
da O
operação O
não O
afetará O
significativamente O
o O
ambiente O
competitivo O
. O

VI.2 O
. O

Integração O
Vertical O
entre O
Transporte O
Rodoviário O
de O
Cargas O
e O
Armazenamento O
de O
Cargas O
/ O
Operador O
Logístico O

Além O
da O
atuação O
como O
transportador O
de O
cargas O
, O
o O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
atua O
como O
operador O
logístico O
, O
ofertando O
uma O
solução O
logística O
completa O
, O
que O
envolve O
um O
conjunto O
de O
serviços O
relacionados O
a O
armazenamento O
, O
empacotamento O
, O
controle O
de O
estoque O
, O
recebimento O
de O
cargas O
, O
transporte O
rodoviário O
, O
marítimo O
e O
aéreo O
, O
bem O
como O
logística O
reversa O
. O

De O
relevante O
para O
o O
caso O
, O
assim O
como O
o O
transporte O
, O
as O
requerentes O
informaram O
que O
o O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
oferta O
também O
serviços O
de O
armazenamento O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
podendo O
prestá-los O
de O
maneira O
conjunta O
ou O
isolada O
, O
de O
acordo O
com O
o O
interesse O
de O
seus O
clientes O
. O

De O
acordo O
com O
as O
requerentes O
, O
as O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
não O
ofertam O
serviços O
de O
armazenamento O
de O
Produtos O
Regulados O
e O
seus O
clientes O
que O
eventualmente O
estejam O
interessados O
na O
contratação O
de O
serviços O
de O
armazenagem O
contratam O
esses O
serviços O
diretamente O
com O
outras O
empresas O
, O
sendo O
as O
empresas O
alvo O
contratadas O
apenas O
para O
realizar O
o O
transporte O
dos O
produtos O
. O

Por O
isso O
, O
as O
partes O
consideraram O
que O
uma O
possível O
integração O
vertical O
entre O
transporte O
e O
armazenagem O
de O
Produtos O
Regulados O
seria O
meramente O
potencial O
. O

De O
todo O
modo O
, O
o O
volume O
transportado O
pelas O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
representaria O
menos O
de O
[ O
Acesso O
Restrito O
às O
Partes O
] O
do O
total O
de O
Produtos O
Regulados O
armazenados O
pelo O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
, O
tomando O
por O
referência O
os O
dados O
das O
partes O
mensal O
ou O
anual. O
Em O
resumo O
, O
a O
potencial O
integração O
vertical O
não O
se O
revela O
danosa O
à O
concorrência O
. O

As O
partes O
cogitaram O
ainda O
a O
possibilidade O
de O
integração O
vertical O
entre O
o O
transporte O
de O
Produtos O
Regulados O
( O
prestados O
pelas O
Empresas B-ORG
da I-ORG
Olimpo I-ORG
e O
DHL B-ORG
) O
e O
o O
serviço O
de O
operador O
logístico O
ofertado O
pelo O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
. O

Tal O
integração O
vertical O
também O
não O
produzirá O
relevantes O
alterações O
nos O
mercados O
relacionados O
, O
uma O
vez O
que O
a O
participação O
das O
partes O
é O
baixa O
no O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
e O
considerando O
que O
a O
participação O
da O
DHL B-ORG
corresponderia O
a O
cerca O
de O
0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
Acesso O
Restrito O
às O
Partes O
] O
do O
mercado O
de O
operadores O
logísticos O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
segundo O
estimativas O
das O
partes O
( O
calculada O
a O
partir O
de O
dados O
publicados O
pela O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Operadores I-ORG
Logísticos I-ORG
- O
ABOL B-ORG
) O
. O

Portanto O
, O
refuta-se O
a O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
nos O
segmentos O
de O
transporte O
rodoviário O
e O
armazenamento O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
assim O
como O
seria O
improvável O
a O
hipótese O
de O
fechamento O
dos O
mercados O
de O
transporte O
rodoviário O
e O
de O
operador O
logístico O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
como O
consequência O
desta O
operação O
. O

As O
requerentes O
firmaram O
obrigação O
de O
não O
concorrer O
na O
Cláusula B-DOCS
14 I-DOCS
do I-DOCS
Contrato I-DOCS
de I-DOCS
Compra I-DOCS
e I-DOCS
Venda I-DOCS
de I-DOCS
Ações I-DOCS
, O
a O
seguir O
reproduzida O
. O

[ O
Acesso O
Restrito O
às O
Partes O
] O

Seus O
termos O
estão O
em O
consonância O
com O
os O
parâmetros O
aceitos O
por O
este O
Conselho B-ORG
. O

[ O
1 O
] O
As O
partes O
salientaram O
também O
que O
a O
legislação O
aplicável O
permite O
o O
transporte O
de O
produtos O
médicos O
e O
farmacêuticos O
de O
forma O
conjunta O
com O
determinados O
produtos O
não O
regulados O
, O
tais O
como O
equipamentos O
eletrônicos O
. O

No O
entanto O
, O
como O
alguns O
produtos O
podem O
comprometer O
a O
segurança O
, O
qualidade O
e O
efetividade O
dos O
produtos O
médicos O
e O
farmacêuticos O
, O
há O
produtos O
( O
como O
comida O
ou O
carne O
) O
que O
não O
podem O
ser O
transportados O
conjuntamente O
com O
Produtos O
Regulados O
. O

[ O
2 O
] O
Cf O
. O

Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.011717/2015-96 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.009559/2015-12 I-DOCS
e O
outros O
. O

[ O
3 O
] O
Dimensão O
considerada O
nos O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010597/2014-29 I-DOCS
e O
08700.008413/2013-80 B-DOCS
, O
dentre O
outros O
. O

[ O
4 O
] O
As O
partes O
explicaram O
que O
o O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
possui O
atividade O
de O
controle O
de O
estoques O
, O
que O
tem O
o O
objetivo O
de O
monitorar O
e O
controlar O
todos O
os O
processos O
críticos O
de O
armazenagem O
, O
bem O
como O
oferecer O
suporte O
para O
o O
transporte O
distribuição O
. O

Contudo O
, O
este O
é O
um O
serviço O
complementar O
ao O
serviço O
de O
armazenagem O
e O
que O
não O
há O
contratações O
isoladas O
desse O
serviço O
, O
razão O
pela O
qual O
não O
haveria O
integração O
vertical O
entre O
a O
atividade O
de O
controle O
de O
estoque O
ofertado O
pelo O
Grupo B-ORG
DHL I-ORG
e O
os O
serviços O
de O
transporte O
do O
Grupo B-ORG
Olimpo I-ORG
. O

[ O
5 O
] O
As O
partes O
estimaram O
que O
o O
faturamento O
desse O
mercado O
, O
no O
ano O
de O
2015 B-TEMPO
, O
foi O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
137 I-VALOR
bilhões I-VALOR
, O
com O
base O
em O
dados O
do O
IBGE B-ORG
, O
IMF B-ORG
, O
A.T. B-ORG
Kearney I-ORG
. O

[ O
6 O
] O
Em O
resumo O
, O
as O
partes O
utilizaram O
os O
seguintes O
dados O
: O
( O
i O
) O
receita O
total O
da O
indústria O
farmacêutica O
( O
informado O
no O
Relatório O
Anual O
de O
2015 B-TEMPO
do O
Sindicado B-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Produtos I-ORG
Farmacêuticos I-ORG
no I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
- O
Sindusfarma B-ORG
) O
; O
( O
ii O
) O
receita O
total O
dos O
equipamentos O
médicos O
, O
estimado O
pela O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Artigos I-ORG
e I-ORG
Equipamentos I-ORG
Médicos I-ORG
e I-ORG
Odontológicos I-ORG
( O
ABIMO B-ORG
) O
; O
e O
( O
iii O
) O
representatividade O
dos O
custos O
de O
transporte O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
segundo O
dados O
publicados O
pelo O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Supply I-ORG
Chain I-ORG
( O
ILOS B-ORG
) O
. O

[ O
7 O
] O
Para O
esse O
exercício O
, O
esta O
Superintendência O
considerou O
os O
dados O
de O
: O
( O
i O
) O
gastos O
com O
transporte O
das O
fabricantes O
de O
medicamentos O
para O
uso O
humano O
( O
divulgado O
pela O
Fundação B-ORG
Getúlio I-ORG
Vargas I-ORG
, O
disponível O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//fgvprojetos.fgv.br/sites/fgvprojetos.fgv.br/files/port_transporte_de_medicamentos_no_brasil.pdf I-LOC
, O
acessado O
em O
28/04/2017 B-TEMPO
) O
; O
( O
ii O
) O
faturamento O
da O
indústria O
de O
cosméticos O
, O
produtos O
de O
higiene O
e O
perfumaria O
, O
disponibilizado O
no O
Anuário O
da O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Higiene I-ORG
Pessoal I-ORG
, I-ORG
Perfumaria I-ORG
e I-ORG
Cosméticos I-ORG
- O
ABIHPEC B-ORG
, O
disponível O
em O
https B-LOC
: I-LOC
//abihpec.org.br/ABIHPEC_2016/Anuario2016_DIG.html I-LOC
# I-LOC
p=66 I-LOC
, I-LOC
acessado I-LOC
em I-LOC
28/04/2017 I-LOC
; O
e O
( O
iii O
) O
representatividade O
dos O
custos O
de O
transporte O
de O
Produtos O
Regulados O
, O
segundo O
dados O
publicados O
pelo O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Supply I-ORG
Chain I-ORG
( O
ILOS B-ORG
) O
. O

Para O
estimar O
o O
valor O
referente O
ao O
transporte O
de O
cosméticos O
, O
produtos O
de O
higiene O
e O
perfumaria O
, O
multiplicou-se O
o O
faturamento O
dessa O
indústria O
com O
a O
representatividade O
do O
transporte O
desses O
produtos O
( O
dado O
fornecido O
pelo O
ILOS B-ORG
) O
. O

O O
produto O
dessa O
equação O
foi O
somado O
ao O
gasto O
com O
o O
transporte O
de O
medicamentos O
e O
totalizou O
R B-VALOR
$ I-VALOR
3,3 I-VALOR
bilhões I-VALOR

