PROCESSO B-DOCS
ADMINISTRATIVO I-DOCS
Nº I-DOCS
08012.003699/2017-31 I-DOCS
( O
ref O
. O

Representante O
: O
Ministério B-ORG
da I-ORG
Justiça I-ORG

Representados O
: O
Abimed B-ORG
– I-ORG
Associação I-ORG
Brasileira I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Alta I-ORG
Tecnologia I-ORG
de I-ORG
Produtos I-ORG
para I-ORG
Saúde I-ORG
( O
“ O
Abimed B-ORG
” O
) O
; O
Abimo B-ORG
– I-ORG
Associação I-ORG
Brasileira I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Artigos I-ORG
e I-ORG
Equipamentos I-ORG
Médicos I-ORG
, I-ORG
Odontológicos I-ORG
, I-ORG
Hospitalares I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Laboratórios I-ORG
( O
“ O
Abimo B-ORG
” O
) O
; O
Biotronik B-ORG
Comercial I-ORG
Médica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Biotronik B-ORG
” O
) O
; O
Boston B-ORG
Scientific I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Boston B-ORG
” O
) O
, O
Medtronic B-ORG
Comercial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Medtronic B-ORG
” O
ou O
“ O
Beneficiária O
” O
) O
; O
St. B-ORG
Jude I-ORG
Medical I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
St. B-ORG
Jude I-ORG
” O
) O
; O
Ana B-PER
Maria I-PER
Ragonese I-PER
; O
Carlos B-PER
Alberto I-PER
Goulart I-PER
; O
Cícero B-PER
Tiago I-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER
, O
Claudio B-PER
Roque I-PER
; O
Daniel B-PER
Eugênio I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
; O
David B-PER
Neale I-PER
; O
Dirceo B-PER
Stona I-PER
; O
Eduardo B-PER
Morani I-PER
de I-PER
Araújo I-PER
; O
Elcio B-PER
Allegretti I-PER
; O
Fernanda B-PER
Andrade I-PER
Ferreira I-PER
; O
Fernando B-PER
Gonzales I-PER
; O
Flavio B-PER
Lucio I-PER
Roberto I-PER
de I-PER
Aquino I-PER
; O
Glauco B-PER
Ulisses I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
, O
Gustavo B-PER
Weidle I-PER
; O
João B-PER
Sérgio I-PER
Moreira I-PER
; O
Karine B-PER
Sales I-PER
Gonçalves I-PER
; O
Kurt B-PER
Kaninski I-PER
; O
JENT O
; O
osé B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
; O
Maria B-PER
Johnson I-PER
; O
Milena B-PER
Bergamin I-PER
; O
Milton B-PER
Munhoz I-PER
; O
Oscar B-PER
Porto I-PER
; O
Pedro B-PER
Serafim I-PER
; O
Ricardo B-PER
Galvão I-PER
Sande I-PER
e I-PER
Oliveira I-PER
; O
Ricardo B-PER
Mendonça I-PER
da I-PER
Silva I-PER
; O
Ricardo B-PER
Pettená I-PER
, O
Ronaldo B-PER
Pitta I-PER
; O
Tadeu B-PER
Faria I-PER
; O
Walter B-PER
Fúria I-PER
e O
Wilson B-PER
Martins I-PER
Junior I-PER
, O
. O

Advogados O
: O
Zolmo B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Junior I-PER
, O
André B-PER
Marques I-PER
Gilberto I-PER
, O
Caio B-PER
Mario I-PER
da I-PER
Silva I-PER
Pereira I-PER
Neto I-PER
, O
Eduardo B-PER
Caminati I-PER
Anders I-PER
, O
Francisco B-PER
Ribeiro I-PER
Todorov I-PER
, O
José B-PER
Alexandre I-PER
Buaiz I-PER
Neto I-PER
, O
Leonor B-PER
Augusta I-PER
Giovine I-PER
Cordovil I-PER
; O
Marcelo B-PER
Procópio I-PER
Calliari I-PER
, O
Marco B-PER
Aurélio I-PER
Cezarino I-PER
Braga I-PER
, O
Priscila B-PER
Brolio I-PER
Gonçalves I-PER
, O
Rodrigo B-PER
Zingales I-PER
Oller I-PER
do I-PER
Nascimento I-PER
e O
outros O

Suposto O
cartel O
no O
mercado O
nacional O
de O
órteses O
, O
próteses O
e O
materiais O
médicos O
especiais O
- O
OPME O
. O

Instauração O
de O
Processo O
Administrativo O
, O
nos O
termos O
dos O
Vinícius B-PER
Marques I-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
c/c O
artigos B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
69 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
( O
Aprovado O
pela O
artigo B-LEG
186 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
) O
. O

Retificação O
do O
polo O
passivo O
. O

Envio O
de O
novas O
notificações O
aos O
Representados O
ainda O
não O
notificados O
. O

VERSÃO O
publica O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
por O
meio O
da O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
7 I-LEG
de I-LEG
junho I-LEG
de I-LEG
2017 I-LEG
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
50/2017 I-DOCS
e O
Docs B-DOCS
SEI I-DOCS
n.º I-DOCS
0352102 I-DOCS
) O
e O
0352388 B-DOCS
( O
Despacho B-DOCS
n.º I-DOCS
13/2017 I-DOCS
) O
, O
para O
apurar O
suposto O
cartel O
no O
mercado O
nacional O
de O
órteses O
, O
próteses O
e O
materiais O
médicos O
especiais O
– O
OPME O
, O
especialmente O
o O
mercado O
brasileiro O
de O
estimuladores O
cardíacos O
implantáveis O
e O
itens O
acessórios O
, O
conduta O
esta O
passível O
de O
enquadramento O
no O
Doc B-DOCS
SEI I-DOCS
n.º I-DOCS
0352675 I-DOCS
. O

Observa-se O
que O
várias O
dessas O
notificações O
retornaram O

como O

não O
cumpridas O
, O
bem O
como O
foram O
identificados O
alguns O
equívocos O
na O
composição O
do O
polo O
passivo O
do O
presente O
processo O
, O
bem O
como O
na O
notificação O
de O
alguns O
Representados O
. O

Diante O
disso O
, O
servimo-nos O
da O
presente O
Nota O
Técnica O
para O
analisar O
diversas O
questões O
referentes O
ao O
polo O
passivo O
do O
presente O
Processo O
, O
tais O
como O
: O
( O
i O
) O
a O
inclusão O
do O
Sr. O
21/06/2017 B-TEMPO
, O
em O
virtude O
da O
existência O
de O
diversas O
evidências O
de O
sua O
participação O
na O
suposta O
conduta O
ora O
investigada O
, O
( O
ii O
) O
a O
inclusão O
do O
Sr. O
Ronaldo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
, O
em O
virtude O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
; O
( O
iii O
) O
a O
exclusão O
do O
Representado O
Cícero B-PER
Tiago I-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER
, O
incluído O
por O
erro O
material O
; O
( O
iv O
) O
a O
inclusão O
do O
Representado O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
; O
( O
v O
) O
esclarecimentos O
quanto O
à O
atual O
situação O
do O
cumprimento O
das O
notificações O
, O
para O
, O
por O
fim O
, O
( O
vi O
) O
identificar O
endereços O
comerciais O
e/ou O
residenciais O
para O
o O
envio O
de O
novas O
notificações O
, O
com O
vistas O
a O
que O
se O
dê O
o O
devido O
andamento O
ao O
presente O
processo O
. O

É O
o O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O

II.1 O
Da O
Inclusão O
do O
Representado O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
no O
polo O
passivo O
do O
presente O
feito O
. O

Apesar O
de O
ter O
sido O
contemplado O
no O
mérito O
da O
NT O
de O
instauração O
, O
tendo O
o O
seu O
nome O
aparecido O
em O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
na O
referida O
nota O
, O
o O
Senhor O
Ronaldo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
, O
Diretor O
Comercial O
daENT O
, O
não O
constou O
no O
rol O
de O
representados O
no O
Processo O
Administrativo O
em O
epígrafe O
, O
razão O
pela O
qual O
sugere-se O
a O
sua O
inclusão O
tendo O
em O
vista O
a O
sua O
participação O
na O
suposta O
conduta O
investigada O
, O
a O
qual O
está O
evidenciada O
, O
por O
exemplo O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

II.2 O
Do O
Equívoco O
no O
envio O
da O
notificação O
de O
Processo O
Administrativo O
ao O
Sr. O
Ronaldo B-PER
Pitta I-PER

A O
partir O
dos O
documentos O
coligidos O
nos O
autos O
a O
St. B-ORG
Jude I-ORG
verificou O
indícios O
de O
que O
a O
pessoa O
física O
designada O
como O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
seria O
funcionário O
da O
empresa O
SG B-ORG
à O
época O
dos O
fatos O
e O
teria O
supostamente O
representado O
a O
empresa O
nas O
condutas O
ora O
investigadas O
. O

Assim O
, O
foi O
o O
Processo O
Administrativo O
inicialmente O
instaurado O
contra O
essa O
pessoa O
física O
. O

Após O
a O
notificação O
encaminhada O
ao O
Representado O
ter O
retornado O
como O
não O
cumprida O
, O
a O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
envidou O
esforços O
para O
levantar O
maiores O
informações O
sobre O
o O
mencionado O
representado O
. O

A O
partir O
de O
informações O
disponíveis O
na O
rede O
mundial O
de O
computadores O
( O
internet O
) O
, O
pode-se O
identificar O
que O
o O
Sr. O
St. B-ORG
Jude I-ORG
que O
constava O
nas O
informações O
trazidas O
aos O
autos O
tratava-se O
na O
verdade O
do O
Sr. O
SG/Cade B-ORG
, O
Diretor O
comercial O
da O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
. O

Assim O
, O
conclui-se O
que O
os O
indícios O
coligidos O
nos O
autos O
e O
que O
mencionam O
o O
nome O
“ O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
” O
, O
referem-se O
, O
em O
verdade O
, O
ao O
seu O
diretor O
comercial O
, O
o O
Sr. O
St. B-ORG
Jude I-ORG
, O
que O
teria O
sido O
um O
dos O
representantes O
da O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
nas O
supostas O
condutas O
anticompetitivas O
ora O
investigadas O
. O

Diante O
do O
exposto O
, O
tendo O
se O
verificado O
que O
as O
referências O
à O
“ O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
” O
existentes O
nos O
autos O
, O
em O
verdade O
, O
fazem O
alusão O
única O
e O
exclusivamente O
ao O
Sr. O
St. B-ORG
Jude I-ORG
, O
sugere-se O
a O
exclusão O
do O
Representado O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
do O
polo O
passivo O
do O
presente O
feito O
e O
a O
consequente O
inclusão O
do O
Sr. O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
no O
polo O
passivo O
, O
por O
se O
tratar O
de O
erro O
material O
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
( O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
) O
deve O
ser O
desconsiderada O
, O
assim O
como O
a O
juntada O
do O
respectivo O
aviso O
de O
recebimento O
( O
Notificação B-DOCS
nº I-DOCS
207/2017 I-DOCS
) O
, O
sendo O
que O
o O
Representado O
SEI B-DOCS
0352842 I-DOCS
será O
notificado O
oportunamente O
. O

II.3 O
Do O
Equívoco O
no O
envio O
da O
notificação O
de O
Processo O
Administrativo O
ao O
Sr. O
SEI B-DOCS
0364380 I-DOCS

O O
Sr. O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
apresentou O
sua O
defesa O
( O
Ricardo B-PER
Pettená I-PER
) O
alegando O
, O
em O
síntese O
, O
que O
não O
corresponderia O
ao O
representado O
mencionado O
nos O
autos O
, O
e O
que O
o O
envio O
da O
notificação O
a O
ele O
deve-se O
a O
confusão O
possivelmente O
decorrente O
de O
homonímia O
. O

Afirmou O
, O
ainda O
, O
nunca O
ter O
tido O
qualquer O
contato O
com O
nenhuma O
das O
pessoas O
físicas O
e O
jurídicas O
investigadas O
e O
nem O
ter O
qualquer O
conhecimento O
sobre O
o O
mercado O
investigado O
, O
tendo O
durante O
toda O
a O
sua O
vida O
trabalhado O
como O
instrutor O
de O
paraquedismo O
. O

A O
partir O
das O
razões O
apresentadas O
a O
Ricardo B-PER
Pettená I-PER
envidou O
esforços O
para O
localizar O
o O
Representado O
e O
percebeu O
que O
as O
informações O
de O
CPF O
e O
localização O
trazidas O
pelos O
Beneficiários O
estavam O
equivocadas O
e O
que O
o O
Sr. O
SEI B-DOCS
0368725 I-DOCS
que O
se O
pretende O
notificar O
é O
o O
Sr. O
SG B-ORG
, O
portador O
do O
CPF O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
que O
atuou O
como O
Gerente O
da O
Empresa O
Ricardo B-PER
Pettená I-PER
durante O
todo O
o O
período O
da O
conduta O
investigada O
nos O
autos O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
epígrafe O
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
Ricardo B-PER
Portilho I-PER
Pettená I-PER
( O
Boston B-ORG
Scientific I-ORG
) O
deve O
ser O
desconsiderada O
, O
assim O
como O
a O
juntada O
do O
respectivo O
aviso O
de O
recebimento O
( O
Notificação B-DOCS
nº I-DOCS
215/2017 I-DOCS
) O
, O
sendo O
que O
o O
Representado O
SEI B-DOCS
0352860 I-DOCS
será O
notificado O
oportunamente O
. O

Necessário O
ressaltar O
, O
ainda O
, O
que O
, O
como O
o O
Sr. O
SEI B-DOCS
0366398 I-DOCS
não O
se O
trata O
do O
Representado O
investigado O
no O
presente O
feito O
, O
não O
há O
que O
se O
falar O
em O
sua O
exclusão O
do O
polo O
passivo O
, O
devendo O
, O
tão O
somente O
, O
o O
seu O
procurador O
, O
Dr. O
Ricardo B-PER
Portilho I-PER
Pettená I-PER
, O
Ricardo B-PER
ser O
intimado O
do O
equívoco O
no O
envio O
da O
notificação O
de O
instauração O
de O
Processo O
Administrativo O
a O
tal O
representado O
. O

II.4 O
Da O
Inclusão O
do O
Representado O
Augusto B-PER
Mello I-PER
Rosa I-PER

Por O
fim O
, O
com O
relação O
ao O
Sr. O
OAB/SP B-DOCS
nº I-DOCS
138.922 I-DOCS
, O
apesar O
de O
ter O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
seu O
nome O
não O
constou O
no O
rol O
dos O
representados O
no O
Processo O
Administrativo O
em O
epígrafe O
, O
razão O
pela O
qual O
sugere-se O
a O
sua O
inclusão O
. O

II.5 O
Esclarecimentos O
quanto O
à O
notificação O
dos O
Representados O

Em O
Cícero B-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER
, O
após O
a O
publicação O
do O
Cícero B-PER
Tiago I-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER
, O
que O
determinou O
a O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
, O
foram O
enviadas O
notificações O
aos O
Representados O
. O

Verificou-se O
que O
parte O
retornou O
cumprida O
, O
outra O
retornou O
não O
cumprida O
, O
em O
alguns O
casos O
, O
apesar O
da O
notificação O
não O
ter O
sido O
cumprida O
, O
os O
Representados O
compareceram O
espontaneamente O
aos O
autos O
. O

A O
tabela O
a O
seguir O
sintetiza O
as O
informações O
referentes O
às O
notificações O
dos O
Representados O
até O
a O
presente O
data O
: O

Tabela O
2 O
: O
Status O
das O
Notificações O
dos O
Representados O

Representada O

Notificação O

AR/disponibilização O
da O
notificação O

Situação O

Comparecimento O
nos O
autos O

Situação O
da O
notificação O

21/06/2017 B-TEMPO
( O
“ O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
13/2017 I-DOCS
” O
) O

185 O

( O
Abimed B-ORG
– I-ORG
Associação I-ORG
Brasileira I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Alta I-ORG
Tecnologia I-ORG
de I-ORG
Produtos I-ORG
para I-ORG
Saúde I-ORG
) O

- O

- O

Abimed B-ORG

notificado O

SEI B-DOCS
0352763 I-DOCS

186 O

( O
0357013 B-DOCS
) O

ABIMO B-ORG
- I-ORG
Associação I-ORG
Brasileira I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Artigos I-ORG
e I-ORG
Equipamentos I-ORG
Médicos I-ORG
, I-ORG
Odontológicos I-ORG
, I-ORG
Hospitalares I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Laboratórios I-ORG

- O

SEI B-DOCS
0352776 I-DOCS

notificado O

0355232 B-DOCS

187 O

( O
0354784 B-DOCS
) O

Biotronik B-ORG
Comercial I-ORG
Médica I-ORG
Ltda I-ORG

- O

SEI B-DOCS
0352785 I-DOCS

notificado O

0354583 B-DOCS

188 O

( O
0354576 B-DOCS
) O

Boston B-ORG
Scientific I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

- O

SEI B-DOCS
0352791 I-DOCS

notificado O

0353357 B-DOCS

189 O

( O
0353349 B-DOCS
) O

- O

- O

Medtronic B-ORG
Comercial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

notificado O

SEI B-DOCS
0352792 I-DOCS

0353869 B-DOCS

( O
St. B-ORG
Jude I-ORG
Medical I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O

190 B-VALOR

- O

SEI B-DOCS
0352793 I-DOCS

notificado O

0353355 B-DOCS

191 O

( O
0353250 B-DOCS
) O

Ana B-PER
Maria I-PER
Ragonese I-PER

Cumprido O

SEI B-DOCS
0352794 I-DOCS

notificado O

0363630 B-DOCS

0367331 B-DOCS

( O
Carlos B-PER
Alberto I-PER
Goulart I-PER
) O

192 B-VALOR

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352796 I-DOCS

0362957 B-DOCS

( O
Claudio B-PER
Roque I-PER
) O

193 B-VALOR

Não O
Cumprido O

( O
Motivo O
: O
Ausente O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

SEI B-DOCS
0352798 I-DOCS

194 O

( O
0365980 B-DOCS
) O

Daniel B-PER
Eugênio I-PER
dos I-PER
Santos I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352799 I-DOCS

195 O

( O
0362958 B-DOCS
) O

David B-PER
Neale I-PER

Não O
Cumprido O
( O
Motivo O
: O
Mudou-se O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

SEI B-DOCS
0352804 I-DOCS

196 O

( O
0364994 B-DOCS
) O

Dirceo B-PER
Stona I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352807 I-DOCS

197 O

( O
0363633 B-DOCS
) O

Eduardo B-PER
Morani I-PER
de I-PER
Araújo I-PER

Cumprido O

SEI B-DOCS
0352808 I-DOCS

notificado O

0366722 B-DOCS

198 O

( O
0371573 B-DOCS
) O

Elcio B-PER
Alegretti I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352811 I-DOCS

200 O

( O
0362959 B-DOCS
) O

Fernando B-PER
Gonzales I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352814 I-DOCS

201 O

( O
0362960 B-DOCS
) O

Flavio B-PER
Lucio I-PER
Roberto I-PER
de I-PER
Aquino I-PER

Cumprido O

SEI B-DOCS
0352815 I-DOCS

notificado O

0364978 B-DOCS

202 O

( O
0361878 B-DOCS
) O

Glauco B-PER
Ulisses I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352817 I-DOCS

203 O

( O
0362956 B-DOCS
) O

Gustavo B-PER
Weidle I-PER

Não O
Cumprido O
( O
Motivo O
: O
Destinatário O
desconhecido O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

SEI B-DOCS
0352819 I-DOCS

204 O

( O
0364985 B-DOCS
) O

João B-PER
Sérgio I-PER
Moreira I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352820 I-DOCS

205 O

( O
0380190 B-DOCS
) O

Karine B-PER
Sales I-PER
Gonçalves I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352835 I-DOCS

206 O

( O
0362963 B-DOCS
) O

Kurt B-PER
Kaninski I-PER

Cumprido O

SEI B-DOCS
0352897 I-DOCS

notificado O

0364988 B-DOCS

207 O

0372325 B-DOCS

Não O
Cumprido O
( O
Equívoco O
na O
notificação O
- O
pessoa O
diversa O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

Marcelo B-PER
Battistini I-PER

0365000 B-DOCS

( O
Maria B-PER
Galainena I-PER
Johnson I-PER
) O

208 B-VALOR

Não O
Cumprido O
( O
motivo O
: O
Mudou-se O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

SEI B-DOCS
0352844 I-DOCS

209 O

( O
0365286 B-DOCS
) O

Milena B-PER
Borges I-PER
Bergamin I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352845 I-DOCS

210 O

( O
0365988 B-DOCS
) O

- O

- O

Milton B-PER
Munhoz I-PER

notificado O

SEI B-DOCS
0352846 I-DOCS

211 O

( O
0358621 B-DOCS
) O

Oscar B-PER
Porto I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352850 I-DOCS

212 O

( O
0367169 B-DOCS
) O

Pedro B-PER
Serafim I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352853 I-DOCS

213 O

( O
0364386 B-DOCS
) O

Ricardo B-PER
Galvão I-PER
Sande I-PER
e I-PER
Oliveira I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352856 I-DOCS

214 O

( O
0366397 B-DOCS
) O

Ricardo B-PER
Mendonça I-PER
da I-PER
Silva I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352858 I-DOCS

215 O

0364390 B-DOCS

Não O
Cumprido O

Motivo O
: O
( O
Equívoco O
na O
notificação O
- O
pessoa O
diversa O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

Ricardo B-PER
Pettená I-PER

216 O

( O
0366398 B-DOCS
) O

Tadeu B-PER
Faria I-PER

Não O
Cumprido O
( O
Motivo O
: O
Mudou-se O
) O

- O

pendente O
de O
notificação O

SEI B-DOCS
0352862 I-DOCS

217 O

( O
0364553 B-DOCS
) O

Walter B-PER
Fúria I-PER

Cumprido O

SEI B-DOCS
0352864 I-DOCS

notificado O

0364993 B-DOCS

218 O

( O
0378797 B-DOCS
) O

Wilson B-PER
Martins I-PER
Junior I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352866 I-DOCS

219 O

( O
0363950 B-DOCS
) O

Zolmo B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Junior I-PER

Cumprido O

- O

notificado O

SEI B-DOCS
0352868 I-DOCS

0365291 B-DOCS

( O
Fernanda B-PER
Andrade I-PER
Ferreira I-PER
) O

349 B-VALOR

- O

SEI B-DOCS
0355260 I-DOCS

notificado O

Quanto O
aos O
Representados O
0355364 B-DOCS
e O
0355263 B-DOCS
, O
como O
observado O
acima O
, O
as O
notificações O
foram O
enviadas O
a O
pessoas O
diversas O
das O
que O
deveriam O
estar O
figurando O
no O
polo O
passivo O
. O

Assim O
, O
tais O
notificações O
deverão O
ser O
desconsideradas O
e O
uma O
nova O
notificação O
será O
remetida O
aos O
endereços O
dos O
Srs. O
Marcelo B-PER
Battistini I-PER
e O
Ricardo B-PER
Pettená I-PER
. O

Quanto O
às O
notificações O
enviadas O
aos O
Representados O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
, O
Ricardo B-PER
Portilho I-PER
Pettená I-PER
, O
Maria B-PER
Galainena I-PER
Johnson I-PER
, O
Gustavo B-PER
Weidle I-PER
e O
Tadeu B-PER
Faria I-PER
, O
foram O
elas O
desconsideradas O
, O
por O
terem O
sido O
encaminhadas O
a O
endereços O
que O
não O
mais O
correspondem O
aos O
endereços O
dos O
Representados O
. O

Assim O
, O
devem O
ser O
expedidas O
novas O
notificações O
aos O
Representados O
David B-PER
Neale I-PER
, O
Claudio B-PER
Roque I-PER
, O
Maria B-PER
Galainena I-PER
Johnson I-PER
, O
Gustavo B-PER
Weidle I-PER
e O
Tadeu B-PER
Faria I-PER
. O

Com O
relação O
às O
notificações O
encaminhadas O
aos O
Representados O
David B-PER
Neale I-PER
e O
Claudio B-PER
Roque I-PER
não O
obstante O
os O
AR O
’ O
s O
não O
tenham O
retornado O
, O
houve O
o O
comparecimento O
espontâneo O
nos O
autos O
, O
conforme O
juntada O
das O
procurações O
( O
vide O
tabela O
acima O
) O
. O

Assim O
, O
consideram-se O
cumpridas O
as O
notificações O
de O
Milton B-PER
Munhoz I-PER
e O
Fernanda B-PER
Andrade I-PER
Ferreira I-PER
. O

Quanto O
aos O
demais O
Representados O
, O
observa-se O
que O
suas O
notificações O
foram O
encaminhadas O
para O
os O
seus O
respectivos O
endereços O
, O
bem O
como O
que O
os O
ARs O
retornaram O
cumpridos O
e O
não O
havendo O
devolução O
por O
parte O
da O
ECT O
. O

Por O
fim O
, O
destaca-se O
que O
devem O
ser O
enviadas O
notificações O
aos O
Representados O
Milton B-PER
Munhoz I-PER
, O
Fernanda B-PER
Andrade I-PER
Ferreira I-PER
, O
Ronaldo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
e O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
, O
tendo O
em O
vista O
o O
exposto O
acima O
. O

II.6 O
Do O
envio O
de O
novas O
notificações O

A O
partir O
de O
todo O
o O
exposto O
, O
sugere-se O
que O
sejam O
enviadas O
novas O
notificações O
quanto O
à O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
aos O
seguintes O
Representados O
: O

Tabela O
3 O
: O
Envio O
de O
Novas O
Notificações O

Representado O

Endereço O
para O
Notificação O

Ricardo B-PER
Portilho I-PER
Pettená I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Cícero B-PER
Tiago I-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Cícero B-PER
Tiago I-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Ronaldo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Ricardo B-PER
Portilho I-PER
Pettená I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Tadeu B-PER
Aparecido I-PER
de I-PER
Faria I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Gustavo B-PER
Weidle I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

David B-PER
Martin I-PER
Markham I-PER
Neale I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Claudio B-PER
Joaquim I-PER
Roque I-PER

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

III. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
sugere-se O
: O

a O
inclusão O
do O
Sr. O
Maria B-PER
Galainena I-PER
Johnson I-PER
no O
polo O
passivo O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
virtude O
da O
existência O
de O
indícios O
suficientes O
de O
sua O
participação O
na O
suposta O
conduta O
investigada O
; O

a O
inclusão O
do O
Sr. O
João B-PER
Sergio I-PER
Moreira I-PER
no O
polo O
passivo O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
virtude O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

intimação O
do O
Dr. O
Ronaldo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
, O
Cícero B-PER
Tiago I-PER
Sobral I-PER
Melo I-PER
do O
equívoco O
da O
notificação O
de O
seu O
cliente O
Augusto B-PER
Mello I-PER
Rosa I-PER
em O
virtude O
de O
homonímia O
; O

A O
retificação O
dos O
dados O
dos O
Representados O
OAB/SP B-DOCS
nº I-DOCS
138.922 I-DOCS
e O
Ricardo B-PER
Pettená I-PER
; O

a O
partir O
dos O
esclarecimentos O
quanto O
às O
notificações O
dos O
Representados O
apresentados O
na O
Tabela O
nº O
2 O
, O
sejam O
enviadas O
novas O
notificações O
aos O
Representados O
identificados O
nos O
termos O
da O
Tabela O
nº O
3 O
da O
presente O
Nota O
Técnica O
, O
para O
que O
estes O
, O
nos O
termos O
do O
José B-PER
Marcelino I-PER
Battistini I-PER
, O
apresentem O
defesa O
no O
prazo O
de O
Ricardo B-PER
Portilho I-PER
Pettená I-PER
. O

Cade B-ORG

