PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.003265/2018-11 I-DOCS

Requerentes O
: O

OI B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
EM O
RECUPERAÇÃO O
JUDICIAL O
; O
TELEMAR B-ORG
NORTE I-ORG
LESTE I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
EM O
RECUPERAÇÃO O
JUDICIAL O
; O
OI B-ORG
MÓVEL I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
EM O
RECUPERAÇÃO O
JUDICIAL O
; O
GOLDENTREE B-ORG
ASSET I-ORG
MANAGEMENT I-ORG
, I-ORG
LP I-ORG
; O
YORK B-ORG
GLOBAL I-ORG
FINANCE I-ORG
FUND I-ORG
, I-ORG
LP I-ORG
; O
SOLUS B-ORG
OPPORTUNITIES I-ORG
FUND I-ORG
1 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

; O
SOLUS B-ORG
OPPORTUNITIES I-ORG
FUND I-ORG
2 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG
, O
SOLUS B-ORG
OPPORTUNITIES I-ORG
FUND I-ORG
3 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

; O
SOLUS B-ORG
VEI I-ORG
L.LC I-ORG
. I-ORG

E O
SOLUS B-ORG
OPPORTUNITIES I-ORG
IDF I-ORG
SERIES I-ORG
INTERESTS I-ORG
OF I-ORG
THE I-ORG
SALI I-ORG
MULTI-SERIES I-ORG
FUND I-ORG
, I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
em O
Recuperação O
Judicial O
; O
Telemar B-ORG
Norte I-ORG
Leste I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
em O
Recuperação O
Judicial O
; O
Oi B-ORG
Móvel I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
em O
Recuperação O
Judicial O
; O
GoldenTree B-ORG
Asset I-ORG
Management I-ORG
, I-ORG
LP I-ORG
; O
York B-ORG
Global I-ORG
Finance I-ORG
Fund I-ORG
, I-ORG
LP I-ORG
; O
Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
Fund I-ORG
1 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

; O
Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
Fund I-ORG
2 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

; O
Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
Fund I-ORG
3 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

; O
Solus B-ORG
VEI I-ORG
L.LC I-ORG
. I-ORG

e O
Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
IDF I-ORG
Series I-ORG
Interests I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Sali I-ORG
Multi-Series I-ORG
Fund I-ORG
, I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

Aquisição O
de O
participação O
societária O
. O

Configuração O
de O
grupo O
econômico O
envolvendo O
fundo O
de O
investimento O
. O

Art. B-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
02/2012 I-LEG
. O

Ausência O
de O
grupo O
com O
faturamento O
igual O
ou O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
. O

Não O
enquadramento O
nos O
ditames O
do O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Não O
conhecimento O
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
em O
Recuperação O
Judicial O
( O
`` O
Oi B-ORG
'' O
) O
, O
Telemar B-ORG
Norte I-ORG
Leste I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
em O
Recuperação O
Judicial O
( O
`` O
Telemar B-ORG
'' O
) O
e O
Oi B-ORG
Móvel I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
em O
Recuperação O
Judicial O
( O
`` O
Oi B-ORG
Móvel I-ORG
'' O
, O
em O
conjunto O
com O
Oi B-ORG
e O
Telemar B-ORG
denominadas O
`` O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
'' O
) O

As O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
atuam O
nos O
mercados O
de O
telefonia O
móvel O
, O
telefonia O
fixa O
, O
acesso O
à O
internet O
( O
móvel O
e O
fixa O
) O
, O
e O
TV O
por O
assinatura O
, O
por O
meio O
das O
licenças O
de O
Serviço O
Telefônico O
Fixo O
Comutado O
( O
`` O
STFC O
'' O
) O
, O
Serviço O
Móvel O
Pessoal O
( O
`` O
SMP O
'' O
) O
, O
Serviço O
de O
Acesso O
Condicionado O
( O
`` O
SeAC O
'' O
) O
e O
Serviço O
de O
Comunicação O
Multimídia O
( O
`` O
SCM O
'' O
) O
. O

O O
grupo O
econômico O
das O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
registrou O
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
faturamento O
acima O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
em O
2017 B-TEMPO
. O

I.2 O
. O

GoldenTree B-VALOR
Asset I-VALOR
Management I-VALOR
, I-VALOR
LP I-VALOR
( O
`` O
GoldenTree B-ORG
'' O
) O

O O
GoldenTree B-ORG
é O
uma O
gestora O
de O
ativos O
de O
empresas O
e O
fundos O
de O
investimento O
em O
todo O
o O
mundo O
, O
sendo O
que O
alguns O
dos O
fundos O
de O
investimentos O
geridos O
por O
Golden B-ORG
Tree I-ORG
possuem O
papeis O
de O
dívida O
no O
Brasil B-LOC
e O
, O
dentre O
eles O
, O
`` O
bonds O
'' O
emitidos O
por O
empresas O
do O
Grupo B-ORG
Oi I-ORG
. O

I.3 O
. O

York B-ORG
Global I-ORG
Finance I-ORG
Fund I-ORG
, I-ORG
LP I-ORG
( O
`` O
York B-ORG
'' O
) O

O O
York B-ORG
é O
um O
veículo O
especial O
, O
gerido O
pelo O
York B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
Global I-ORG
Advisors I-ORG
, I-ORG
LLC I-ORG
, O
criado O
exclusivamente O
para O
realização O
de O
investimentos O
na O
Oi B-ORG
, O
de O
modo O
que O
não O
possui O
empresas O
investidas O
e O
não O
comercializa O
produtos O
ou O
serviços O
no O
Brasil B-LOC
. O

I.4 O
. O

Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
Fund I-ORG
2 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG
, O
Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
Fund I-ORG
3 I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG
, O
Solus B-ORG
VEI I-ORG
LLC I-ORG
. O

e O
Solus B-ORG
Opportunities I-ORG
IDF I-ORG
Series I-ORG
Interests I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Sali I-ORG
Multi-Series I-ORG
Fund I-ORG
, I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG

( O
em O
conjunto O
denominados O
`` O
Fundos B-ORG
Solus I-ORG
'' O
) O

Os O
Fundos B-ORG
Solus I-ORG
são O
geridos O
por O
Solus B-ORG
Alternative I-ORG
Asset I-ORG
Management I-ORG
L.P I-ORG
. I-ORG
, O
gestora O
de O
investimentos O
em O
âmbito O
mundial O
para O
um O
grupo O
diversificado O
de O
investidores O
institucionais O
e O
family O
offices O
. O

A O
presente O
operação O
decorre O
de O
pedido O
de O
recuperação O
judicial O
das O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
, O
em O
curso O
na O
7ª B-ORG
Vara I-ORG
Empresarial I-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
de I-ORG
Janeiro I-ORG
, O
requerido O
nos O
termos O
da O
Lei B-LEG
nº I-LEG
11.101/05 I-LEG
. O

O O
Plano O
de O
Recuperação O
Judicial O
Consolidado O
do O
Grupo B-ORG
Oi I-ORG
( O
`` O
PRJ O
'' O
) O
foi O
aprovado O
pela O
Assembleia B-ORG
de I-ORG
Credores I-ORG
, O
ocorrida O
em O
19/12/2017 B-TEMPO
e O
20/12/2017 B-TEMPO
, O
e O
homologado O
pelo O
Juízo O
de O
Recuperação O
em O
08/01/2018 B-TEMPO
, O
quando O
teve O
início O
o O
processo O
de O
implementação O
das O
etapas O
previstas O
no O
referido O
plano O
de O
recuperação O
judicial O
, O
vinculando O
não O
só O
as O
empresas O
recuperandas O
, O
mas O
também O
seus O
acionistas O
e O
credores O
. O

Segundo O
as O
partes O
, O
`` O
os O
principais O
meios O
de O
recuperação O
propostos O
pelo O
plano O
envolvem O
uma O
reestruturação O
de O
parte O
dos O
créditos O
, O
alienação O
de O
ativos O
, O
alterações O
transitórias O
na O
governança O
da O
companhia O
e O
realização O
de O
aumento O
de O
capital O
por O
subscrição O
privada O
mediante O
a O
capitalização O
de O
parte O
dos O
créditos O
, O
entre O
outros O
'' O
. O

Atualmente O
, O
o O
plano O
de O
recuperação O
judicial O
está O
na O
etapa O
de O
implementação O
de O
medidas O
iniciais O
para O
a O
`` O
Reestruturação O
de O
Bonds O
'' O
( O
`` O
Reestruturação O
'' O
) O
, O
momento O
em O
que O
os O
credores O
Bondholders O
Qualificados O
que O
se O
registraram O
no O
prazo O
estabelecido O
no O
PRJ O
tiveram O
a O
oportunidade O
de O
optar O
pelo O
pagamento O
de O
seus O
créditos O
mediante O
o O
recebimento O
de O
`` O
pacote O
'' O
composto O
por O
novos O
títulos O
de O
dívidas O
e O
valores O
mobiliários O
. O

Como O
parte O
da O
etapa O
de O
reestruturação O
, O
está O
prevista O
a O
conversão O
de O
dívida O
detida O
por O
credores O
Bondholders O
Qualificados O
por O
um O
pacote O
de O
títulos O
composto O
por O
, O
de O
acordo O
com O
as O
requerentes O
: O

`` O
Novas O
Notes O
'' O
: O
as O
Novas O
Notes O
serão O
emitidas O
pela O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
ou O
por O
uma O
subsidiária O
integral O
da O
Oi B-ORG
, O
e O
na O
qualidade O
de O
garantidoras O
e O
devedoras O
solidárias O
, O
pelas O
demais O
recuperandas O
, O
na O
forma O
do O
PRJ O
, O
até O
31 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
. O

Para O
as O
requerentes O
, O
a O
emissão O
das O
Novas O
Notes O
não O
implica O
emissão O
de O
participação O
na O
Oi B-ORG
ou O
gera O
qualquer O
alteração O
de O
controle O
, O
mas O
tão O
simplesmente O
o O
pagamento O
da O
dívida O
emitida O
, O
não O
acarretando O
qualquer O
impacto O
concorrencial O
. O

`` O
Ações O
PTIF O
'' O
: O
significa O
as O
134.819.390 O
ações O
ordinárias O
de O
emissão O
da O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
detidas O
pela O
Portugal B-ORG
Telecom I-ORG
International I-ORG
Finance I-ORG
B.V I-ORG
. I-ORG

- O
em O
recuperação O
judicial O
( O
`` O
PTIF O
'' O
) O
, O
sob O
a O
forma O
de O
American O
Depositary O
Receipts O
- O
ADRs O
, O
negociadas O
na O
bolsa O
NYSE B-ORG
, O
atualmente O
mantidas O
pela O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
em O
tesouraria O
. O

`` O
Novas O
Ações O
Ordinárias O
- O
I O
'' O
: O
são O
aquelas O
emitidas O
no O
`` O
aumento O
de O
capital O
capitalização O
de O
crédito O
'' O
, O
que O
importa O
em O
um O
aumento O
de O
capital O
da O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
subscrito O
pelos O
Credores O
Quirografários O
Bondholders O
Qualificados O
, O
integralizados O
mediante O
capitalização O
dos O
créditos O
devidos O
a O
esses O
credores O
, O
na O
forma O
do O
art. B-LEG
171 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
das I-LEG
Sociedades I-LEG
por I-LEG
Ações I-LEG
e O
demais O
disposições O
legais O
aplicáveis O
, O
nas O
condições O
prevista O
no O
PRJ O
. O

`` O
Bônus O
de O
Subscrição O
'' O
: O
a O
serem O
emitidos O
pela O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
`` O
como O
vantagem O
adicional O
à O
emissão O
das O
Novas O
Ações O
Ordinárias O
- O
I O
como O
resultado O
do O
aumento O
de O
capital O
capitalização O
de O
crédito O
'' O
, O
e O
poderão O
ser O
exercidos O
a O
qualquer O
momento O
a O
partir O
de O
um B-TEMPO
ano I-TEMPO
da O
data O
da O
sua O
emissão O
, O
por O
um O
prazo O
de O
90 B-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
na O
proporção O
definida O
no O
plano O
de O
recuperação O
. O

Com O
a O
implementação O
do O
PRJ O
, O
e O
por O
meio O
da O
oferta O
dos O
pacotes O
acima O
referidos O
, O
ocorrerá O
a O
capitalização O
de O
parcela O
dos O
créditos O
concursais O
e O
o O
consequente O
aumento O
do O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
( O
a O
“ O
Operação O
” O
) O
. O

Como O
resultado O
desse O
aumento O
de O
capital O
e O
da O
emissão O
de O
novas O
ações O
, O
a O
participação O
acionária O
dos O
atuais O
acionistas O
da O
Companhia O
poderá O
ser O
diluída O
e O
, O
conforme O
estimativas O
iniciais O
das O
partes O
, O
os O
credores O
Bondholders O
Qualificados O
poderiam O
vir O
a O
deter O
, O
conjuntamente O
, O
até O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
do O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
( O
excluindo O
as O
ações O
que O
eventualmente O
já O
detenham O
) O
. O

[ O
1 O
] O

Ademais O
, O
as O
requerentes O
destacaram O
que O
`` O
apesar O
da O
diluição O
resultante O
do O
aumento O
de O
capital O
representar O
mais O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
( O
cinquenta B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
do O
capital O
social O
da O
Companhia O
, O
a O
Operação O
não O
se O
enquadra O
em O
uma O
aquisição O
de O
controle O
, O
pois O
nenhum O
acionista O
ou O
grupo O
de O
acionistas O
deterá O
, O
individualmente O
, O
ou O
por O
meio O
de O
acordo O
de O
voto O
, O
o O
controle O
da O
companhia O
'' O
. O

Conforme O
as O
regras O
de O
governança O
citadas O
( O
referentes O
ao O
Conselho B-ORG
de I-ORG
Administração I-ORG
Transitório I-ORG
- O
CA B-ORG
Transitório I-ORG
) O
, O
nem O
mesmo O
se O
cogitaria O
a O
aquisição O
de O
controle O
compartilhado O
de O
forma O
individual O
por O
meio O
dos O
fundos O
credores O
. O

Acrescentam O
, O
ainda O
, O
que O
tais O
investimentos O
possuem O
características O
eminentemente O
passivas O
, O
sem O
qualquer O
poder O
de O
direção O
na O
Oi B-ORG
. O

As O
requerentes O
previram O
a O
seguinte O
estimativa O
de O
alteração O
na O
estrutura O
acionária O
da O
Oi B-ORG
, O
com O
base O
na O
lista O
definitiva O
dos O
Bondholders O
Qualificados O
: O

Figura O
1 O
- O
Composição O
acionária O
da O
Oi B-ORG
, O
antes O
da O
operação O
( O
em O
12/04/2018 B-TEMPO
) O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Figura O
2 O
- O
Composição O
acionária O
da O
Oi B-ORG
, O
após O
a O
operação O
[ O
2 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Data O
da O
notificação O
- O
Data O
da O
resposta O
à O
emenda O

17/05/2018 B-TEMPO
- O

08/06/2018 B-TEMPO

III.1 O
. O

Não O
Conhecimento O

As O
requerentes O
informaram O
que O
optaram O
por O
notificar O
a O
operação O
ad O
cautelam O
, O
a O
fim O
de O
garantir O
o O
cumprimento O
do O
plano O
de O
recuperação O
judicial O
dentro O
dos O
prazos O
acordados O
, O
embora O
entendam O
que O
a O
operação O
não O
cumpre O
os O
requisitos O
para O
notificação O
obrigatória O
ao O
CADE B-ORG
. O

As O
requerentes O
alegaram O
que O
, O
no O
âmbito O
da O
recuperação O
judicial O
, O
e O
dentro O
da O
relação O
de O
credores O
que O
têm O
direito O
à O
conversão O
de O
parte O
de O
seu O
crédito O
concursal O
em O
ações O
ordinárias O
( O
dentre O
outros O
títulos O
) O
de O
emissão O
da O
Oi B-ORG
, O
apenas O
três O
fundos O
requerentes O
poderão O
eventualmente O
deter O
uma O
participação O
final O
superior O
a O
5 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
. O

No O
entanto O
, O
por O
envolver O
uma O
potencial O
aquisição O
de O
participação O
societária O
superior O
a O
5 B-VALOR
% I-VALOR
, O
a O
operação O
ora O
em O
análise O
não O
seria O
de O
notificação O
obrigatória O
, O
vez O
que O
os O
três O
fundos O
identificados O
ou O
seus O
grupos O
econômicos O
, O
nos O
termos O
da O
regulamentação O
do O
CADE B-ORG
, O
não O
possuem O
participação O
societária O
igual O
ou O
superior O
a O
10 B-VALOR
% I-VALOR
em O
empresa O
com O
atividades O
que O
sejam O
horizontal O
ou O
verticalmente O
relacionadas O
com O
as O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
não O
cumprindo O
o O
requisito O
disciplinado O
no O
art. B-LEG
10 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
02/12 I-LEG
, O
segundo O
as O
partes O
. O

Inicialmente O
, O
cabe O
averiguar O
se O
as O
partes O
envolvidas O
na O
presente O
operação O
cumprem O
às O
condições O
previstas O
no O
art. B-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
onde O
consta O
os O
faturamentos O
mínimos O
para O
que O
uma O
operação O
seja O
submetida O
à O
apreciação O
do O
CADE B-ORG
, O
conforme O
transcrito O
abaixo O
. O

Art. O
88 O
. O

Serão O
submetidos O
ao O
Cade B-ORG
pelas O
partes O
envolvidas O
na O
operação O
os O
atos O
de O
concentração O
econômica O
em O
que O
, O
cumulativamente O
: O

I O
- O
pelo O
menos O
um O
dos O
grupos O
envolvidos O
na O
operação O
tenha O
registrado O
, O
no O
último O
balanço O
, O
faturamento O
bruto O
anual O
ou O
volume O
de O
negócios O
total O
no O
País O
, O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
, O
equivalente O
ou O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
400.000.000,00 I-VALOR
( O
quatrocentos B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
[ O
valor O
alterado O
para O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
por O
meio O
da O
Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
MJ/MF I-LEG
nº I-LEG
994/2012 I-LEG
] O
; O
e O

II O
- O
pelo O
menos O
um O
outro O
grupo O
envolvido O
na O
operação O
tenha O
registrado O
, O
no O
último O
balanço O
, O
faturamento O
bruto O
anual O
ou O
volume O
de O
negócios O
total O
no O
País O
, O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
, O
equivalente O
ou O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
30.000.000,00 I-VALOR
( B-VALOR
trinta I-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
[ O
valor O
alterado O
para O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
por O
meio O
da O
Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
MJ/MF I-LEG
nº I-LEG
994/2012 I-LEG
] O
. O

Como O
ressaltado O
acima O
, O
o O
grupo O
econômico O
da O
Oi B-ORG
cumpre O
o O
critério O
mínimo O
de O
faturamento O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
( O
2017 B-TEMPO
) O
. O

Resta O
, O
portanto O
, O
a O
dúvida O
quanto O
ao O
faturamento O
dos O
fundos O
credores O
e O
seus O
grupos O
. O

As O
partes O
informaram O
que O
os O
fundos O
que O
potencialmente O
podem O
adquirir O
participação O
societária O
acima O
de O
5 B-VALOR
% I-VALOR
no O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
( O
e O
, O
portanto O
, O
constituiriam O
outro O
grupo O
envolvido O
na O
operação O
) O
declararam O

( O
i O
) O
não O
controlar O
direta O
ou O
indiretamente O
quaisquer O
prestadoras O
de O
serviços O
de O
telecomunicações O
que O
atuem O
nos O
mesmos O
mercados O
relevantes O
das O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
; O
( O
ii O
) O
não O
deter O
participação O
acionária O
igual O
ou O
superior O
a O
10 B-VALOR
% I-VALOR
em O
nenhuma O
empresa O
com O
atividades O
que O
sejam O
horizontal O
ou O
verticalmente O
relacionadas O
com O
as O
Empresas B-ORG
Oi I-ORG
no O
Brasil B-LOC
; O
e O
( O
iii O
) O
não O
indicar O
membros O
para O
os O
órgãos O
de O
gestão O
e O
fiscalização O
de O
prestadoras O
de O
serviços O
de O
telecomunicações O

Além O
disso O
, O
em O
resposta O
ao O
despacho O
de O
emenda O
do O
caso O
, O
as O
partes O
destacaram O
que O
apenas O
dois O
fundos O
individualmente O
podem O
vir O
a O
atingir O
o O
critério O
de O
minimis O
disposto O
no O
art. O
10 O
, O
inciso O
II O
( O
ou O
seja O
, O
podem O
adquirir O
participação O
igual O
ou O
superior O
a O
5 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
) O
, O
notadamente O
o O
York B-ORG
e O
o O
Solus B-ORG
VEI I-ORG
LLC I-ORG
. O

O O
Goldentree B-ORG
, O
citado O
nas O
tabelas O
acima O
como O
um O
possível O
credor O
que O
também O
possa O
atingir O
o O
critério O
de O
minimis O
retromencionado O
, O
na O
realidade O
se O
trata O
de O
um O
gestor O
de O
ativos O
responsável O
pela O
gestão O
de O
diversos O
credores O
da O
Oi B-ORG
, O
cujas O
participações O
geridas O
encontram-se O
dispersas O
em O
28 O
entidades O
. O

Dessa O
forma O
, O
as O
Requerentes O
destacam O
que O
os O
diversos O
fundos O
geridos O
pelo O
Goldentree B-ORG
credores O
da O
Oi B-ORG
não O
poderão O
, O
individualmente O
, O
alcançar O
o O
percentual O
mínimo O
de O
5 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
ou O
votante O
da O
Oi B-ORG
após O
sua O
recuperação O
judicial O
. O

No O
que O
concerne O
ao O
grupo O
econômico O
para O
fins O
de O
cálculo O
dos O
faturamento O
constantes O
do O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
esta O
SG B-ORG
ressalta O
que O
a O
configuração O
de O
grupo O
para O
tal O
objetivo O
se O
restringe O
exclusivamente O
aos O
grupos O
dos O
cotistas O
do O
fundo O
envolvido O
na O
operação O
( O
restrito O
aos O
que O
detenham O
direta O
ou O
indiretamente O
participação O
igual O
ou O
superior O
a O
50 B-VALOR
% I-VALOR
de O
suas O
cotas O
, O
de O
forma O
individual O
ou O
por O
meio O
de O
acordo O
de O
cotistas O
) O
e O
empresas O
do O
portfólio O
do O
fundo O
envolvido O
na O
operação O
( O
com O
o O
mesmo O
percentual O
de O
participação O
previsto O
anteriormente O
, O
ou O
seja O
, O
20 B-VALOR
% I-VALOR
, O
além O
das O
controladas O
) O
, O
nos O
termos O
da O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
02/2012 I-LEG
. O

As O
requerentes O
esclareceram O
, O
em O
resposta O
à O
emenda O
, O
que O
apenas O
os O
fundos O
York B-ORG
e O
o O
Solus B-ORG
VEI I-ORG
LLC I-ORG
, O
de O
fato O
, O
poderiam O
alcançar O
, O
individualmente O
, O
uma O
participação O
superior O
a O
5 B-VALOR
% I-VALOR
no O
capital O
social O
ou O
votante O
da O
Oi B-ORG
. O

Todavia O
, O
tais O
fundos O
e O
seus O
respectivos O
grupos O
econômicos O
não O
apresentaram O
faturamento O
no O
Brasil B-LOC
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
( O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
) O
. O

Ademais O
, O
com O
base O
nas O
informações O
prestadas O
pelas O
requerentes O
, O
considera-se O
que O
não O
há O
qualquer O
outro O
grupo O
econômico O
envolvido O
na O
presente O
operação O
, O
conforme O
preceitua O
o O
art. B-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
nº I-LEG
02/2012 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
e O
como O
requerido O
no O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Por O
fim O
, O
mesmo O
que O
qualquer O
dos O
fundos O
tivesse O
alcançado O
o O
faturamento O
exigido O
em O
lei O
, O
o O
que O
não O
é O
o O
caso O
, O
a O
operação O
não O
seria O
de O
notificação O
obrigatória O
, O
visto O
que O
a O
mesma O
não O
preenche O
a O
condição O
referida O
no O
art. B-LEG
10 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
alínea I-LEG
a I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
02/2012 I-LEG
, O
em O
face O
dos O
esclarecimentos O
prestados O
pelas O
partes O
. O

Ante O
o O
exposto O
, O
constata-se O
que O
no O
polo O
adquirente O
da O
presente O
operação O
nenhum O
dos O
fundos O
credores O
atende O
ao O
requisito O
constante O
no O
88 B-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
i.e. O
, O
faturamento O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
) O
, O
motivo O
pelo O
qual O
se O
conclui O
pelo O
não O
conhecimento O
desta O
operação O
. O

IV. O
CONCLUSÃO O

Recomenda-se O
o O
não O
conhecimento O
da O
presente O
operação O
, O
com O
o O
consequente O
arquivamento O
do O
processo O
sem O
análise O
de O
mérito O
, O
e O
a O
manutenção O
da O
taxa O
processual O
recolhida O
em O
virtude O
da O
movimentação O
da O
máquina O
estatal O
. O

[ O
1 O
] O
As O
requerentes O
informaram O
que O
, O
conforme O
estimativa O
dos O
assessores O
financeiros O
da O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
as O
Novas O
Ações O
Ordinárias O
– O
I O
, O
as O
Ações O
PTIF O
reinseridas O
em O
circulação O
e O
os O
Bônus O
de O
Subscrição O
( O
considerando O
já O
o O
seu O
futuro O
exercício O
) O
, O
representarão O
69,8 B-VALOR
% I-VALOR
do O
número O
total O
de O
ações O
ou O
de O
71,0 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
ex-tesouraria O
da O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
Isto O
é O
, O
os O
Bondholders O
Qualificados O
passarão O
a O
deter O
69,8 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
excluindo O
as O
ações O
que O
eventualmente O
já O
detenham O
. O

[ O
2 O
] O
As O
requerentes O
, O
em O
resposta O
à O
emenda O
, O
retificaram O
a O
participação O
societária O
máxima O
que O
pode O
ser O
alcançada O
pelo O
Solus B-ORG
no O
capital O
social O
da O
Oi B-ORG
, O
inicialmente O
informada O
como O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
mas O
que O
na O
realidade O
pode O
atingir O
cerca O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
considerando O
, O
ainda O
, O
que O
a O
Solus B-ORG

