SEI/CADE B-DOCS
- I-DOCS
0510617 I-DOCS
- I-DOCS
Voto I-DOCS

Procedimento B-DOCS
administrativo I-DOCS
para I-DOCS
Apuração I-DOCS
em I-DOCS
Ato I-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010394/2015-13 I-DOCS

Representante O
: O
Renato B-PER
Felix I-PER
Pinto I-PER

Representados O
: O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Alimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. O

Advogados O
: O
Vicente B-PER
Bagnoli I-PER
e O
outros O

Relator O
: O
Conselheiro O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER

VOTO O

Análise O
de O
operação O
de O
notificação O
obrigatória O
: O
aquisição O
de O
participação O
societária O
. O

Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Resolução B-DOCS
nº I-DOCS
13/2015 I-DOCS
do I-DOCS
Cade I-DOCS
. O

Grupo O
das O
partes O
ultrapassam O
o O
patamar O
de O
faturamento O
fixado O
no O
art. O
88 O
da O
lei O
. O

Infração O
ao O
§ B-LEG
3º I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
: O
gun O
jumping O
. O

ACC O
. O

Notificação O
obrigatória O
. O

II. O
DO O
MÉRITO O

1. O
Da O
obrigatoriedade O
da O
notificação O

Em O
16.04.2013 B-TEMPO
a O
empresa O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Alimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
adquiriu O
100 B-VALOR
% I-VALOR
de O
participação O
societária O
no O
Opção B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Alimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. O

A O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
é O
uma O
rede O
de O
supermercados O
, O
que O
atua O
no O
segmento O
de O
comércio O
varejista O
de O
gêneros O
alimentícios O
em O
geral O
no O
estado B-LOC
de I-LOC
Minas I-LOC
Gerais I-LOC
. O

Suas O
principais O
lojas O
concentram-se O
na O
região B-LOC
metropolitana I-LOC
de I-LOC
Belo I-LOC
Horizonte I-LOC
. O

A O
Opção B-ORG
também O
é O
empresa O
que O
atua O
no O
ramo O
de O
supermercados O
e O
que O
possuía O
à O
época O
dez O
estabelecimentos O
ativos O
entre O
400m2 B-VALOR
e O
800m2 B-VALOR
. O

Nos O
termos O
do O
art. B-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
devem O
ser O
submetidos O
ao O
controle O
prévio O
do O
CADE B-ORG
atos O
de O
concentração O
em O
que O
um O
dos O
grupos O
econômicos O
envolvidos O
tenha O
registrado O
faturamento O
bruto O
igual O
ou O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
no O
Brasil B-LOC
( O
inciso O
I O
) O
e O
o O
outro O
, O
pelo O
menos O
, O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
( O
inciso O
II O
) O
, O
no O
ano O
anterior O
à O
consumação O
da O
operação O
. O

Art. O
88 O
. O

Serão O
submetidos O
ao O
Cade B-ORG
pelas O
partes O
envolvidas O
na O
operação O
os O
atos O
de O
concentração O
econômica O
em O
que O
, O
cumulativamente O
: O
( O
... O
) O
II O
- O
pelo O
menos O
um O
outro O
grupo O
envolvido O
na O
operação O
tenha O
registrado O
, O
no O
último O
balanço O
, O
faturamento O
bruto O
anual O
ou O
volume O
de O
negócios O
total O
no O
País O
, O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
, O
equivalente O
ou O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75.000.000,00 I-VALOR
( O
setenta B-VALOR
e I-VALOR
cinco I-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
. O

Com O
relação O
ao O
faturamento O
do O
grupo O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
não O
há O
qualquer O
questionamento O
das O
partes O
de O
que O
este O
foi O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
em O
2012 B-TEMPO
, O
de O
modo O
que O
a O
controvérsia O
que O
originou O
o O
presente O
APAC O
diz O
respeito O
ao O
faturamento O
do O
grupo O
Opção B-ORG
, O
instando O
verificar O
se O
este O
atende O
ao O
requisito O
mínimo O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
. O

Em O
sua O
primeira O
manifestação O
, O
antes O
da O
instauração O
do O
APAC O
, O
a O
Representada O
afirmou O
não O
ter O
notificado O
“ O
em O
função O
da O
operação O
não O
preencher O
os O
requisitos O
necessários O
para O
tal O
, O
posto O
que O
a O
empresa O
objeto O
de O
aquisição O
faturou O
no O
exercício O
anterior O
o O
valor O
de O
42.900.000,00 B-VALOR
” O
. O

Já O
em O
sua O
manifestação O
posterior O
a O
abertura O
do O
APAC O
( O
0202656 B-DOCS
) O
que O
defendeu O
que O
: O

( O
... O
) O
mesmo O
que O
o O
faturamento O
da O
COMPRADORA O
seja O
superior O
à O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
o O
faturamento O
da O
EMPRESA-ALVO O
em O
2012 B-TEMPO
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
67.815.547,00 I-VALOR
) O
, O
bem O
como O
o O
faturamento O
de O
2012 B-TEMPO
dos O
seus O
VENDENDORES O
, O
considerando-se O
ainda O
que O
pessoas O
físicas O
– O
como O
grupo O
econômico O
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
5.461.056,54 I-VALOR
; O
R B-VALOR
$ I-VALOR
5.198.410,92 I-VALOR
; O
e O
RS B-VALOR
0,0 I-VALOR
) O
, O
não O
atinge O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75 I-VALOR
milhões I-VALOR
. O

Portanto O
, O
ao O
não O
preencher O
a O
regra O
de O
minimis O
de O
faturamento O
, O
a O
presente O
operação O
objeto O
de O
investigação O
neste O
APAC O
não O
se O
trata O
de O
submissão O
obrigatória O
nos O
termos O
da O
Lei B-LEG
n° I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Nota-se O
que O
, O
aparentemente O
, O
portanto O
, O
a O
Representada O
considerou O
para O
fins O
de O
cálculo O
do O
faturamento O
do O
grupo O
econômico O
da O
adquirida O
unicamente O
o O
faturamento O
da O
própria O
empresa-alvo O
da O
operação O
, O
a O
Opção B-ORG
, O
ou O
alternativamente O
, O
o O
faturamento O
auferido O
pelas O
pessoas O
físicas O
dela O
sócias O
. O

Em O
oposição O
, O
A O
SG B-ORG
, O
a O
partir O
das O
informações O
obtidas O
no O
curso O
da O
instrução O
processual O
, O
principalmente O
aquelas O
prestadas O
pela O
própria O
Representada O
, O
verificou O
que O
: O
( O
i O
) O
o O
grupo O
econômico O
da O
Opção B-ORG
registrou O
um O
faturamento O
bruto O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
no O
ano O
anterior O
à O
presente O
operação O
; O
( O
ii O
) O
o O
faturamento O
do O
grupo O
da O
Supermercado B-ORG
BH I-ORG
correspondeu O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
; O
( O
iii O
) O
a O
operação O
enquadra-se O
no O
inciso B-LEG
II I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
90 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
concluindo O
assim O
pela O
obrigatoriedade O
de O
sua O
notificação O
ao O
Cade B-ORG
. O

Nos O
termos O
do O
art. B-LEG
4º I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
02/2012 I-LEG
[ O
1 O
] O
, O
grupo O
econômico O
, O
para O
fins O
de O
cálculo O
do O
faturamento O
exigido O
em O
lei O
inclui O
: O
( O
i O
) O
as O
empresas O
que O
estejam O
sob O
controle O
comum O
, O
interno O
ou O
externo O
; O
e O
( O
ii O
) O
empresas O
nas O
quais O
qualquer O
das O
empresas O
do O
inciso O
I O
seja O
titular O
, O
direta O
ou O
indiretamente O
, O
de O
pelo O
menos O
20 B-VALOR
% I-VALOR
( O
vinte B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
do O
capital O
social O
ou O
votante O
. O

No O
presente O
caso O
a O
empresa O
Opção B-ORG
possuía O
, O
no O
momento O
da O
consumação O
da O
operação O
, O
dois O
sócios O
, O
pessoas O
físicas O
, O
os O
Srs. O
Matheus B-PER
Pereira I-PER
de I-PER
Souza I-PER
Neves I-PER
e O
Ronosalto B-PER
Pereira I-PER
, O
os O
quais O
, O
por O
sua O
vez O
detinham O
participação O
igual O
ou O
superior O
a O
20 B-VALOR
% I-VALOR
nas O
empresas O
LMN B-ORG
Empreendimentos I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
, O
Neves B-ORG
Empreendimentos I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
e O
Souza B-ORG
Neves I-ORG
& I-ORG
Cia I-ORG
, O
as O
quais O
, O
portanto O
, O
fazem O
parte O
do O
grupo O
econômico O
afetado O
pela O
operação O
conforme O
requisitos O
da O
Resolução O
acima O
indicados O
. O

Assim O
, O
em O
linha O
com O
o O
entendimento O
do O
Cade B-ORG
, O
delimita-se O
todas O
as O
empresas O
que O
compunham O
o O
grupo O
Opção B-ORG
na O
data O
da O
operação O
, O
ou O
seja O
, O
em O
abril B-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO
, O
e O
o O
respectivo O
faturamento O
de O
tais O
empresas O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
, O
2012 B-TEMPO
na O
tabela O
abaixo O
. O

TABELA O
1 O

Empresas O
do O
grupo O
Opção B-ORG

Faturamento O
em O
2012 B-TEMPO

Opção B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Alimentos I-ORG
Ltda I-ORG

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

LMN B-ORG
Empreendimentos I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Neves B-ORG
Empreendimentos I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Souza B-ORG
Neves I-ORG
& I-ORG
Cia I-ORG

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

TOTAL O
( O
faturamento O
grupo O
) O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Ademais O
, O
conforme O
já O
havia O
sido O
reconhecido O
desde O
o O
princípio O
pela O
Representada O
, O
o O
faturamento O
do O
grupo O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
no O
ano O
de O
2012 B-TEMPO
foi O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
excedendo O
substancialmente O
o O
requisito O
mínimo O
legal O
. O

Pelo O
exposto O
, O
conclui-se O
que O
a O
operação O
em O
comento O
satisfaz O
a O
previsão O
normativa O
contemplada O
no O
art. B-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
e O
, O
por O
fim O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
se O
trata O
de O
aquisição O
de O
100 B-VALOR
% I-VALOR
de O
participação O
societária O
, O
como O
já O
observado O
pela O
SG B-ORG
, O
a O
operação O
também O
enquadra-se O
no O
art. B-LEG
90 I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
consubstanciando O
ato O
de O
concentração O
de O
notificação O
obrigatória O
ao O
CADE B-ORG
. O

2. O
Consumação O
da O
operação O
: O
infração O
de O
gun O
jumping O

A O
operação O
em O
análise O
foi O
consumada O
em O
16.04.2013 B-TEMPO
e O
foi O
notificada O
somente O
em O
13.07.2018 B-TEMPO
, O
portanto O
1897 B-TEMPO
dias I-TEMPO
depois O
da O
data O
limite O
para O
a O
apresentação O
. O

Assim O
, O
por O
mais O
de O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
gerou O
efeitos O
sem O
a O
devida O
aprovação O
prévia O
. O

Configurada O
a O
prática O
de O
gun O
jumping O
, O
há O
previsão O
legal O
de O
sanções O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
do O
art. B-LEG
10 I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
13/2015 I-LEG
e O
do O
art. B-LEG
152 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
: O

Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
: O

Art. O
88 O
, O
§ O
3º O
: O
Os O
atos O
que O
se O
subsumirem O
ao O
disposto O
no O
caput O
deste O
artigo O
não O
podem O
ser O
consumados O
antes O
de O
apreciados O
, O
nos O
termos O
deste O
artigo O
e O
do O
procedimento O
previsto O
no O
Capítulo O
II O
do O
Título O
VI O
desta O
Lei O
, O
sob O
pena O
de O
nulidade O
, O
sendo O
ainda O
imposta O
multa O
pecuniária O
, O
de O
valor O
não O
inferior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000,00 I-VALOR
( O
sessenta B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
) O
nem O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000.000,00 I-VALOR
( O
sessenta B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
, O
a O
ser O
aplicada O
nos O
termos O
da O
regulamentação O
, O
sem O
prejuízo O
da O
abertura O
de O
processo O
administrativo O
, O
nos O
termos O
do O
art. O
69 O
desta O
Lei O
. O

Resolução B-DOCS
nº I-DOCS
12/2015 I-DOCS
: O

Art. O
7º O
. O

Em O
atenção O
aos O
critérios O
previstos O
no O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
o O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
poderá O
decidir O
: O

( O
... O
) O

II O
– O
pela O
aplicação O
de O
pena O
de O
multa O
pecuniária O
, O
em O
valor O
não O
inferior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000,00 I-VALOR
( O
sessenta B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
) O
nem O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000.000,00 I-VALOR
( O
sessenta B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O

III O
– O
pela O
nulidade O
dos O
atos O
que O
se O
subsumirem O
ao O
disposto O
no O
caput O
do O
artigo B-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
quando O
consumados O
antes O
de O
apreciados O
pelo O
Cade B-ORG
; O

Assim O
, O
compete O
ao O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
decidir O
dentre O
as O
seguintes O
medidas O
: O
( O
1 O
) O
aplicação O
de O
multa O
pecuniária O
; O
( O
3 O
) O
nulidade O
dos O
atos O
consumados O
; O
( O
4 O
) O
abertura O
de O
processo O
administrativo O
. O

Em O
07.08.2018 B-TEMPO
, O
a O
Representada O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
apresentou O
ao O
Cade B-ORG
minuta O
de O
Acordo O
em O
Controle O
de O
Concentrações O
( O
“ O
ACC O
” O
) O
em O
que O
: O
( O
i O
) O
reconhecem O
a O
consumação O
antecipada O
de O
operação O
de O
notificação O
obrigatória O
ao O
Cade B-ORG
; O
( O
ii O
) O
propõe O
contribuição O
pecuniária O
no O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.019.910,00 I-VALOR
a O
qual O
, O
conforme O
exporei O
em O
seguida O
, O
entendo O
ser O
valor O
razoável O
, O
contemplando O
os O
elementos O
de O
dosimetria O
referentes O
à O
Operação O
. O

Com O
relação O
a O
multa O
pecuniária O
que O
pode O
ser O
aplicada O
o O
RiCade B-LEG
traz O
alguns O
parâmetros O
para O
seu O
estabelecimento O
, O
quais O
sejam O
: O
o O
porte O
das O
requerentes O
, O
o O
dolo O
, O
a O
ma-fé O
e O
a O
potencialidade O
anticompetitiva O
da O
operação O
, O
bem O
como O
permite O
que O
outros O
fatores O
sejam O
considerados O
. O

RICADE B-LEG
: O

Art. O
152 O
. O

O O
Cade B-ORG
poderá O
impor O
multa O
às O
partes O
que O
empreendam O
qualquer O
ação O
no O
sentido O
de O
consumação O
da O
operação O
de O
submissão O
obrigatória O
, O
em O
desacordo O
com O
o O
disposto O
nos O
§§ O
1º O
, O
2º O
e O
3º O
do O
Art. O
147 O
, O
em O
valor O
não O
inferior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000,00 I-VALOR
( O
sessenta B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
) O
e O
não O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000.000,00 I-VALOR
( O
sessenta B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
reais I-VALOR
) O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
. O

§1º O
No O
cálculo O
da O
multa O
, O
o O
Cade B-ORG
levará O
em O
conta O
o O
porte O
das O
requerentes O
, O
o O
dolo O
, O
a O
má O
fé O
e O
a O
potencialidade O
anticompetitiva O
da O
operação O
, O
dentre O
outros O
fatores O
que O
considerar O
relevantes O
. O

§2º O
A O
multa O
prevista O
no O
caput O
será O
imposta O
sem O
prejuízo O
da O
declaração O
de O
nulidade O
de O
atos O
já O
praticados O
e O
de O
apuração O
de O
eventual O
conduta O
anticompetitiva O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
69 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
. O

Para O
além O
dos O
parâmetros O
já O
indicados O
acima O
, O
também O
o O
Guia B-DOCS
do I-DOCS
CADE I-DOCS
para I-DOCS
Análise I-DOCS
da I-DOCS
Consumação I-DOCS
Prévia I-DOCS
de I-DOCS
Atos I-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
Econômica I-DOCS
( O
“ O
Guia O
” O
) O
estabelece O
que O
o O
estabelecimento O
da O
pena O
de O
multa O
em O
casos O
de O
gun O
jumping O
deve O
ter O
em O
consideração O
os O
requisitos O
elencados O
no O
art. B-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Desta O
feita O
, O
foram O
considerados O
como O
agravantes O
e O
atenuantes O
para O
fins O
de O
avaliação O
da O
adequação O
da O
contribuição O
pecuniária O
proposta O
, O
os O
elementos O
expostos O
a O
seguir O
: O

Agravantes O

Como O
principal O
agravante O
do O
presente O
caso O
a O
duração O
da O
infração O
. O

Entendo O
que O
quanto O
maior O
o O
tempo O
decorrido O
entre O
consumação O
da O
operação O
e O
sua O
notificação O
ao O
Cade B-ORG
maior O
a O
gravidade O
da O
infração O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
maiores O
danos O
podem O
ter O
sido O
produzidos O
no O
mercado O
, O
bem O
como O
mais O
difícil O
torna-se O
eventual O
reversão O
. O

No O
presente O
caso O
passou-se O
longo O
período O
entre O
a O
consumação O
da O
operação O
e O
sua O
efetiva O
notificação O
ao O
Cade B-ORG
, O
a O
qual O
foi O
, O
inclusive O
, O
posterior O
à O
instauração O
do O
APAC O
. O

Passaram-se O
no O
total O
mais O
de O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
desde O
a O
consumação O
da O
operação O
, O
em O
2013 B-TEMPO
, O
tempo O
demasiado O
longo O
e O
extremamente O
prejudicial O
a O
qualquer O
análise O
do O
Cade B-ORG
a O
respeito O
da O
operação O
, O
vez O
que O
não O
só O
a O
operação O
foi O
consumada O
como O
está O
perfeitamente O
consolidada O
. O

Ressalto O
, O
contudo O
, O
que O
o O
fato O
de O
a O
operação O
ter O
sido O
notificada O
após O
a O
abertura O
do O
APAC O
não O
será O
em O
si O
considerada O
como O
agravante O
, O
mas O
para O
esse O
efeito O
considero O
apenas O
o O
longo O
tempo O
decorrido O
entre O
consumação O
e O
notificação O
, O
pelas O
razões O
expostas O
em O
seguida O
. O

Atenuantes O

Com O
relação O
às O
atenuantes O
, O
temos O
principalmente O
a O
boa-fé O
, O
traduzida O
na O
espontaneidade O
da O
notificação O
da O
operação O
ao O
Cade B-ORG
, O
que O
ocorreu O
antes O
da O
conclusão O
da O
SG B-ORG
e O
remessa O
dos O
autos O
do O
presente O
APAC O
ao O
Tribunal O
, O
bem O
como O
na O
postura O
colaborativa O
da O
Representada O
na O
negociação O
do O
ACC O
e O
no O
reconhecimento O
da O
infração O
. O

Primeiramente O
, O
com O
relação O
à O
espontaneidade O
da O
notificação O
, O
em O
que O
pese O
ter O
esta O
sido O
feita O
muito O
depois O
da O
abertura O
do O
processo O
em O
epígrafe O
, O
a O
denúncia O
que O
o O
originou O
não O
dizia O
respeito O
à O
operação O
cuja O
consumação O
encontra-se O
aqui O
em O
debate O
. O

Foi O
a O
partir O
do O
envio O
de O
ofícios O
os O
quais O
foram O
tempestivamente O
respondidos O
pela O
Representada O
que O
a O
SG B-ORG
veio O
a O
ter O
conhecimento O
, O
por O
meio O
da O
própria O
Supermercados B-ORG
BH I-ORG
da O
operação O
. O

À O
época O
esta O
esclareceu O
que O
não O
submeteu O
o O
ato O
à O
análise O
do O
Cade B-ORG
por O
entender O
que O
não O
cumpria O
os O
requisitos O
mínimos O
de O
faturamento O
e O
, O
posteriormente O
, O
como O
já O
dito O
, O
reconheceu O
que O
os O
cumpria O
, O
razão O
pela O
qual O
notificou O
o O
Ato O
de O
Concentração O
e O
ainda O
, O
propôs O
o O
ACC O
. O

Por O
fim O
, O
houve O
postura O
proativa O
e O
colaborativa O
da O
parte O
na O
propositura O
de O
ACC O
. O

Contribuição O
pecuniária O

Destaco O
, O
por O
fim O
, O
que O
não O
há O
na O
jurisprudência O
do O
Cade B-ORG
um O
padrão O
para O
o O
estabelecimento O
de O
multas O
ou O
contribuições O
pecuniárias O
no O
âmbito O
de O
APACs O
, O
podendo-se O
afirmar O
apenas O
que O
estas O
têm O
sido O
de O
valores O
que O
representam O
em O
torno O
de O
1 B-VALOR
% I-VALOR
a O
5 B-VALOR
% I-VALOR
do O
valor O
total O
da O
operação O
objeto O
da O
infração O
. O

A O
esse O
respeito O
, O
entendo O
não O
ser O
este O
um O
bom O
parâmetro O
de O
análise O
, O
sendo O
necessário O
que O
este O
Cade B-ORG
construa O
critérios O
claros O
e O
objetivos O
a O
serem O
utilizados O
no O
cálculo O
de O
dosimetria O
das O
multas O
e O
contribuições O
pecuniárias O
de O
APACs O
e O
ACCs O
para O
que O
haja O
uma O
jurisprudência O
coerente O
e O
um O
padrão O
na O
análise O
realizada O
. O

No O
entanto O
, O
face O
a O
ausência O
destes O
, O
levei O
em O
consideração O
o O
parâmetro O
percentual O
acima O
apontado O
para O
análise O
da O
presente O
proposta O
de O
ACC O
. O

Feitas O
essas O
considerações O
, O
tendo O
em O
vista O
as O
agravantes O
e O
atenuantes O
propostas O
, O
bem O
como O
o O
fato O
de O
o O
valor O
proposto O
pela O
Representada O
equivaler O
a O
5 B-VALOR
% I-VALOR
do O
valor O
da O
operação O
objeto O
da O
infração O
, O
entendo O
que O
o O
montante O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.019.910,00 I-VALOR
a O
título O
de O
contribuição O
pecuniária O
está O
em O
consonância O
com O
os O
parâmetros O
indicados O
na O
legislação O
vigente O
e O
com O
precedentes O
do O
CADE B-ORG
, O
razão O
pela O
qual O
votarei O
pela O
sua O
homologação O
. O

Outras O
sanções O

Tendo O
em O
vista O
a O
definição O
de O
contribuição O
pecuniária O
e O
que O
a O
operação O
já O
foi O
devidamente O
notificada O
ao O
CADE B-ORG
e O
está O
sob O
análise O
na O
SG B-ORG
, O
entendo O
que O
não O
há O
elementos O
que O
justifiquem O
a O
necessidade O
de O
decretação O
de O
nulidade O
da O
operação O
, O
sanção O
que O
seria O
excessivamente O
gravosa O
e O
inadequada O
. O

III. O
SUGESTÃO O
ACERCA O
DO O
PROCEDIMENTO O
PARA O
JULGAMENTO O
DO O
APAC O

Para O
encerrar O
gostaria O
de O
fazer O
uma O
sugestão O
de O
possível O
alteração O
do O
atual O
procedimento O
do O
Cade B-ORG
para O
análise O
de O
casos O
de O
gun O
jumping O
. O

Dispõe O
a O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
13/2015 I-LEG
em O
seu O
art. O
3º O
que O
: O

Art. O
3º O
. O

Constatada O
a O
possibilidade O
de O
consumação O
de O
ato O
de O
concentração O
descrita O
no O
art. O
1º O
, O
I O
, O
a O
decisão O
de O
mérito O
será O
sobrestada O
até O
decisão O
final O
do O
APAC O
, O
estejam O
os O
autos O
na O
Superintendência-Geral B-ORG
ou O
no O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
. O

Portanto O
, O
opta-se O
por O
um O
modelo O
no O
qual O
há O
, O
necessariamente O
, O
primeiro O
o O
julgamento O
do O
APAC O
, O
para O
que O
apenas O
então O
possa-se O
ter O
uma O
decisão O
de O
mérito O
com O
relação O
ao O
ato O
de O
concentração O
. O

Contudo O
, O
acredito O
que O
nos O
casos O
em O
que O
a O
operação O
já O
tenha O
sido O
notificada O
, O
seria O
benéfico O
que O
houvesse O
uma O
decisão O
de O
mérito O
no O
AC O
antes O
da O
análise O
do O
APAC O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
sua O
aprovação O
ou O
reprovação O
pode O
e O
, O
a O
meu O
ver O
, O
deveria O
, O
ser O
elemento O
relevante O
a O
ser O
considerado O
na O
aplicação O
de O
eventuais O
sanções O
, O
em O
especial O
das O
multas O
e O
contribuições O
pecuniárias O
. O

A O
título O
exemplificativo O
, O
temos O
que O
uma O
operação O
que O
permaneceu O
um O
ano O
sem O
ser O
notificada O
e O
posteriormente O
foi O
reprovada O
ou O
aprovada O
com O
restrições O
poderá O
ter O
impacto O
infinitamente O
maior O
o O
qual O
deveria O
ser O
considerado O
na O
multa O
por O
gun O
jumping O
, O
quando O
comparado O
a O
uma O
operação O
que O
ficou O
dois O
anos O
sem O
ser O
notificada O
mas O
que O
foi O
aprovada O
sem O
restrições O
. O

Contudo O
, O
no O
modelo O
que O
temos O
hoje O
a O
gravidade O
do O
impacto O
no O
ambiente O
concorrencial O
da O
operação O
não O
notificada O
fica O
pendente O
de O
análise O
, O
já O
que O
exige-se O
o O
julgamento O
do O
APAC O
antes O
da O
decisão O
de O
mérito O
do O
ato O
de O
concentração O
. O

Por O
esta O
razão O
sugiro O
alteração O
do O
referido O
dispositivo O
da O
Resolução O
de O
modo O
a O
se O
adequar O
ao O
quanto O
exposto O
. O

IV. O
DISPOSITIVO O

Ante O
o O
exposto O
, O
voto O
pela O
Aprovação O
do O
ACC O
proposto O
pelas O
Representadas O
, O
totalizando O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.019.910 I-VALOR
( O
um B-VALOR
milhão I-VALOR
e I-VALOR
dezenove I-VALOR
mil I-VALOR
e I-VALOR
novecentos I-VALOR
e I-VALOR
dez I-VALOR
reais I-VALOR
) O
a O
título O
de O
contribuição O
pecuniária O
, O
a O
ser O
paga O
em O
três O
parcelas O
sendo O
: O
a O
primeira O
em O
até O
30 B-TEMPO
dias I-TEMPO
a O
contar O
da O
data O
de O
publicação O
no O
DOU B-DOCS
da O
homologação O
e O
as O
duas O
subsequentes O
em O
intervalos O
de O
até O
60 B-TEMPO
( I-TEMPO
sessenta I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
e O
90 B-TEMPO
( I-TEMPO
noventa I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
respectivamente O
. O

É O
o O
voto O
. O

Brasília B-LOC
08 B-TEMPO
de I-TEMPO
agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO

[ O
assinatura O
eletrônica O
] O

João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER

Conselheiro O
Relator O

[ O
1 O
] O
Disciplina O
a O
notificação O
dos O
atos O
de O
que O
trata O
o O
artigo B-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG

