Representada O
: O
Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Bradesco B-ORG
” O
) O

EMENTA O
: O
Procedimento O
Preparatório O
. O

Abuso O
de O
posição O
dominante O
. O

Sham O
litigation O
. O

Instauração O
de O
Inquérito O
Administrativo O
para O
Apuração O
de O
Infrações O
à O
Ordem O
Econômica O
, O
nos O
termos O
dos O
ernando B-PER
Stiva I-PER
c/c O
ENT.​ O

I O
- O
RELATÓRIO O

I.1 O
Do O
objeto​ O

Trata-se O
de O
Procedimento O
Preparatório O
instaurado O
em O
artigos B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
66 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
por O
esta O
artigo B-LEG
181 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
( O
“ O
9 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
” O
) O
do O
Superintendência-Geral B-ORG
( O
“ O
SG B-ORG
” O
) O
com O
o O
objetivo O
de O
apurar O
supostas O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
cometidas O
pelo O
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
( O
“ O
Cade B-ORG
” O
) O
em O
desfavor O
do O
Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Bradesco B-ORG
” O
) O
, O
prejudicando O
o O
exercício O
de O
atividade O
econômica O
do O
último O
e O
, O
consequentemente O
, O
a O
livre O
concorrência O
no O
mercado O
de O
serviços O
financeiros.​ O

Ao O
tomar O
conhecimento O
dos O
desdobramentos O
de O
uma O
ação O
, O
ajuizada O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
Finanças I-ORG
e I-ORG
Correspondente I-ORG
Bancário I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
em O
desfavor O
do O
GuiaBolso B-ORG
, O
a O
Bradesco B-ORG
( O
GuiaBolso B-ORG
) O
, O
do O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Promoção I-ORG
da I-ORG
Produtividade I-ORG
e I-ORG
Advocacia I-ORG
da I-ORG
Concorrência I-ORG
, O
apresenta O
subsídios O
[ O
1 O
] O
em O
relação O
ao O
processo O
judicial O
e O
solicita O
seu O
ingresso O
na O
lide O
na O
condição O
de O
amicus O
curiae O
. O

Em O
seu O
parecer O
, O
a O
Seprac B-ORG
argumenta O
que O
algumas O
práticas O
do O
Ministério B-ORG
da I-ORG
Fazenda I-ORG
, O
supostamente O
relacionadas O
a O
segurança O
e O
proteção O
de O
dados O
dos O
seus O
clientes O
, O
seriam O
, O
na O
verdade O
, O
barreiras O
impostas O
ao O
desenvolvimento O
de O
atividades O
econômicas O
do O
Seprac B-ORG
. O

A O
Bradesco B-ORG
também O
sustenta O
em O
parecer O
que O
a O
insurgência O
judicial O
do O
GuiaBolso B-ORG
quanto O
a O
fatos O
para O
os O
quais O
há O
expressa O
autorização O
legal O
pode O
se O
configurar O
como O
sham O
litigation O
, O
com O
finalidade O
tácita O
de O
restringir O
a O
concorrência O
. O

Considerando O
que O
o O
Seprac B-ORG
, O
para O
seu O
pleno O
funcionamento O
, O
depende O
de O
informações O
que O
, O
mesmo O
que O
sejam O
de O
propriedade O
de O
seus O
clientes O
, O
são O
controladas O
pelo O
Bradesco B-ORG
e O
, O
ao O
mesmo O
tempo O
, O
oferece O
serviços O
complementares O
que O
concorrem O
com O
parte O
dos O
serviços O
oferecidos O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
, O
haveria O
incentivos O
econômicos O
por O
parte O
do O
Bradesco B-ORG
para O
conter O
a O
inovação O
. O

Nas O
palavras O
da O
Bradesco B-ORG
: O
​ O

“ O
23 O
. O

( O
... O
) O
Quando O
um O
agente O
econômico O
é O
, O
concomitantemente O
, O
fornecedor O
e O
concorrente O
de O
um O
maverick O
, O
os O
incentivos O
para O
conter O
a O
inovação O
que O
pode O
revolucionar O
o O
mercado O
e O
tornar O
o O
seu O
modelo O
de O
negócios O
ultrapassado O
são O
incontestes O
: O
os O
artifícios O
anticoncorrenciais O
tornam-se O
uma O
luta O
pela O
sobrevivência O
, O
ou O
pela O
preservação O
do O
status O
quo O
, O
em O
( O
proveito O
próprio O
e O
em O
) O
detrimento O
do O
consumidor O
. O

( O
... O
) O
” O

Assim O
, O
a O
Bradesco B-ORG
pediu O
a O
abertura O
de O
investigação O
, O
nos O
termos O
do O
ENT.​ O

I.2 O
Da O
Representação O
- O
condutas O

O O
Seprac B-ORG
é O
um O
aplicativo O
desenvolvido O
para O
uso O
em O
smartphones O
cujo O
desenho O
inicial O
era O
, O
por O
meio O
do O
acesso O
às O
informações O
bancárias O
de O
seus O
usuários O
, O
devidamente O
autorizado O
por O
meio O
de O
senhas O
, O
utilizar O
ferramenta O
de O
organização O
de O
dados O
para O
prover O
o O
usuário O
com O
um O
mecanismo O
de O
gestão O
financeira O
de O
seus O
recursos O
. O

Ao O
acessar O
as O
contas O
bancárias O
do O
usuário O
, O
o O
aplicativo O
apresenta O
as O
informações O
de O
maneira O
consolidada O
, O
considerando O
informações O
disponíveis O
nos O
extratos O
de O
conta O
corrente O
, O
lançamentos O
futuros O
, O
dados O
de O
cartões O
de O
crédito O
, O
dentre O
outros O
que O
, O
de O
maneira O
estruturada O
oferecem O
uma O
informação O
útil O
ao O
usuário O
para O
a O
gestão O
de O
suas O
finanças O
pessoais O
, O
o O
que O
nem O
sempre O
fica O
claro O
da O
forma O
com O
que O
as O
instituições O
financeiras O
dispõem O
tais O
informações O
em O
seus O
sistemas O
de O
internet O
banking.​ O

Em O
um O
segundo O
momento O
, O
o O
Seprac B-ORG
passou O
a O
utilizar O
as O
informações O
acessadas O
para O
construir O
um O
sistema O
de O
rating O
de O
seus O
usuários O
, O
ou O
seja O
, O
uma O
classificação O
de O
risco O
de O
acordo O
com O
a O
movimentação O
financeira O
de O
cada O
cliente O
. O

Com O
isso O
, O
o O
aplicativo O
passou O
a O
oferecer O
, O
por O
meio O
de O
uma O
plataforma O
de O
dois O
lados O
, O
serviços O
de O
crédito O
aos O
usuários O
, O
funcionando O
como O
um O
marketplace O
de O
serviços O
de O
empréstimo O
pessoal O
. O

Por O
meio O
do O
aplicativo O
, O
outras O
instituições O
financeiras O
podem O
oferecer O
crédito O
aos O
usuários O
do O
art. B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
6° I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
independentemente O
de O
relacionamento O
prévio O
( O
conta O
corrente O
) O
, O
considerando O
a O
classificação O
de O
risco O
elaborada O
e O
disponibilizada O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
a O
essas O
instituições O
. O

Por O
meio O
dessa O
funcionalidade O
, O
o O
cliente O
GuiaBolso B-ORG
, O
ao O
utilizar O
o O
GuiaBolso B-ORG
, O
consegue O
comparar O
os O
custos O
entre O
diversos O
bancos O
ofertantes O
de O
maneira O
online O
, O
podendo O
contratar O
o O
crédito O
com O
outra O
instituição O
financeira O
com O
substancial O
redução O
nos O
custos O
de O
troca O
que O
hoje O
caracterizam O
o O
mercado O
tradicional O
. O

Entretanto O
, O
o O
GuiaBolso B-ORG
impetrou O
ação O
judicial O
[ O
2 O
] O
requerendo O
que O
o O
Bradesco B-ORG
deixasse O
de O
coletar O
informações O
dos O
seus O
clientes O
, O
alegando O
, O
em O
síntese O
: O
( O
i O
) O
risco O
para O
a O
segurança O
; O
( O
ii O
) O
elevação O
dos O
custos O
administrativos O
do O
sistema O
para O
o O
GuiaBolso B-ORG
; O
( O
iii O
) O
quebra O
de O
sigilo O
bancário O
; O
( O
iv O
) O
desrespeito O
ao O
contrato O
com O
a O
instituição O
financeira O
; O
( O
v O
) O
ausência O
de O
transparência O
do O
aplicativo O
; O
e O
( O
vi O
) O
concorrência O
desleal.​ O

Em O
Bradesco B-ORG
, O
a O
GuiaBolso B-ORG
solicitou O
ao O
juízo O
de O
origem O
o O
ingresso O
como O
amicus O
curiae O
no O
feito O
, O
tendo O
apresentado O
Parecer O
com O
minucioso O
exame O
das O
alegações O
do O
Bradesco B-ORG
e O
suas O
conclusões.​ O

Em O
breve O
síntese O
, O
a O
27 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
analisa O
a O
exigência O
feita O
pelo O
Seprac B-ORG
de O
requisitar O
a O
inserção O
de O
, O
além O
da O
senha O
de O
acesso O
à O
conta O
corrente O
, O
de O
um O
token O
randômico O
para O
cada O
acesso O
feito O
por O
um O
cliente O
Bradesco B-ORG
por O
meio O
do O
aplicativo O
Seprac B-ORG
, O
bem O
como O
a O
alegação O
de O
que O
o O
aplicativo O
estaria O
infringindo O
o O
sigilo O
bancário O
dos O
clientes O
ENT.​ O

A O
Bradesco B-ORG
sustenta O
que O
a O
imposição O
de O
uma O
senha O
de O
acesso O
adicional O
afetaria O
os O
clientes O
do O
Bradesco B-ORG
que O
optassem O
por O
contratar O
o O
Guia B-ORG
Bolso I-ORG
, O
uma O
vez O
que O
a O
senha O
randômica O
não O
poderia O
ser O
, O
conforme O
as O
demais O
informações O
, O
repassada O
antecipadamente O
ao O
Bradesco B-ORG
para O
acesso O
ao O
espelho O
das O
informações O
da O
conta O
corrente O
. O

Mais O
ainda O
, O
esses O
clientes O
teriam O
incremento O
da O
vulnerabilidade O
em O
relação O
a O
suas O
transações O
, O
uma O
vez O
que O
o O
nível O
de O
segurança O
exigido O
para O
autorizar O
o O
mero O
acesso O
a O
informações O
da O
sua O
conta O
por O
terceiros O
( O
caso O
do O
Seprac B-ORG
) O
é O
o O
mesmo O
exigido O
para O
realizar O
operações O
sensíveis O
. O

Em O
resumo O
, O
uma O
prática O
que O
alegadamente O
tem O
o O
intuito O
de O
incrementar O
a O
segurança O
da O
relação O
bancária O
, O
sequer O
cumpre O
essa O
função.​ O

Em O
sua O
manifestação O
, O
o O
Bradesco B-ORG
afirma O
, O
em O
resumo O
, O
que O
rotinas O
simples O
de O
tecnologia O
da O
informação O
poderiam O
afastar O
as O
preocupações O
de O
segurança O
alegadas O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
e O
, O
ao O
mesmo O
tempo O
, O
não O
causar O
os O
danos O
à O
livre O
concorrência O
e O
aos O
clientes O
das O
duas O
instituições O
que O
a O
prática O
atual O
gera O
. O

Na O
mesma O
linha O
, O
a O
GuiaBolso B-ORG
afasta O
os O
argumentos O
relacionados O
à O
eventual O
quebra O
de O
sigilo O
bancário O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
, O
considerando O
que O
, O
nos O
termos O
da O
GuiaBolso B-ORG
, O
não O
constituiria O
violação O
do O
dever O
de O
sigilo O
a O
revelação O
de O
informações O
sigilosas O
com O
o O
consentimento O
expresso O
do O
interessado.​ O

Além O
disso O
, O
o O
Bradesco B-ORG
alega O
que O
na O
ação O
judicial O
em O
comento O
, O
o O
Seprac B-ORG
requer O
do O
Poder O
Judiciário O
decisão O
que O
, O
caso O
lhe O
seja O
favorável O
, O
resultaria O
na O
cessação O
de O
oferta O
de O
serviços O
, O
pelo O
Guia B-ORG
Bolso I-ORG
, O
a O
clientes O
do O
banco O
, O
que O
representavam O
, O
em O
LC B-LEG
nº I-LEG
105 I-LEG
de I-LEG
2001 I-LEG
, O
GuiaBolso B-ORG
dos O
clientes O
do O
Bradesco B-ORG
. O

De O
forma O
ainda O
mais O
danosa O
, O
o O
GuiaBolso B-ORG
alerta O
para O
um O
eventual O
efeito O
em O
cascata O
que O
uma O
decisão O
favorável O
ao O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
nesse O
caso O
teria O
no O
mercado O
de O
serviços O
bancários O
brasileiro O
, O
uma O
vez O
que O
alega O
que O
os O
demais O
bancos O
teriam O
incentivos O
para O
ajuizar O
ações O
similares O
. O

É O
o O
relatório O
. O

II O
- O
ANÁLISE O

II.1 O
Da O
instauração O
de O
Inquérito O
Administrativo O

Conforme O
13,2 B-VALOR
% I-VALOR
, O
“ O
o O
inquérito O
administrativo O
, O
procedimento O
investigatório O
de O
natureza O
inquisitorial O
, O
será O
instaurado O
pela O
GuiaBolso B-ORG
para O
apuração O
de O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
'' O
.​ O

Cumpre O
analisar O
, O
portanto O
, O
se O
os O
fatos O
trazidos O
ao O
conhecimento O
da O
GuiaBolso B-ORG
constituem O
indícios O
de O
práticas O
anticoncorrenciais O
, O
nos O
termos O
da O
Bradesco B-ORG
. O

Em O
outras O
palavras O
, O
há O
de O
se O
averiguar O
se O
os O
fatos O
suscitados O
nos O
autos O
, O
independentemente O
de O
culpa O
, O
têm O
por O
objeto O
ou O
são O
aptos O
a O
produzir O
quaisquer O
efeitos O
previstos O
como O
anticoncorrenciais O
, O
quais O
sejam O
: O
“ O
( O
i O
) O
limitar O
, O
falsear O
ou O
de O
qualquer O
forma O
prejudicar O
a O
livre O
concorrência O
ou O
a O
livre O
iniciativa O
; O
( O
ii O
) O
dominar O
mercado O
relevante O
de O
bens O
ou O
serviços O
; O
( O
iii O
) O
aumentar O
arbitrariamente O
os O
lucros O
e/ou O
( O
iv O
) O
exercer O
de O
forma O
abusiva O
posição O
dominante O
. O

” O
[ O
3 O
] O

Em O
síntese O
, O
a O
artigo B-LEG
66 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
12.529/2011 I-LEG
e O
o O
Superintendência-Geral B-ORG
alegam O
que O
o O
Superintendência-Geral B-ORG
utiliza O
seu O
poder O
de O
mercado O
para O
impor O
barreiras O
ao O
crescimento O
do O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
cujos O
serviços O
complementares O
que O
oferece O
promove O
maior O
competição O
no O
mercado O
financeiro O
, O
expondo O
os O
clientes O
do O
Seprac B-ORG
a O
serviços O
e O
produtos O
concorrentes O
com O
substancial O
redução O
nos O
custos O
de O
troca O
do O
que O
aqueles O
presentes O
no O
mercado O
tradicional O
. O

O O
GuiaBolso B-ORG
, O
por O
seu O
turno O
, O
alega O
que O
as O
barreiras O
impostas O
decorrem O
de O
aspectos O
relacionados O
à O
segurança O
da O
informação O
, O
respeito O
a O
contratos O
e O
sigilo O
bancário.​ O

A O
seguir O
, O
procede-se O
à O
análise O
das O
alegações O
do O
Bradesco B-ORG
para O
impor O
um O
segundo O
token O
aos O
clientes O
do O
GuiaBolso B-ORG
e O
ingressar O
com O
ação O
judicial O
e O
a O
plausibilidade O
dessas O
atitudes O
em O
face O
dos O
elementos O
apresentados O
pelas O
partes O
e O
da O
manutenção O
da O
livre O
concorrência.​ O

II.2 O
Considerações O
sobre O
as O
alegações O
do O
Bradesco B-ORG
– O
indícios O
de O
prática O
anticoncorrencial O

II.2.1 O
Risco O
para O
a O
segurança O
e O
ausência O
de O
transparência O
da O
aplicação O

Em O
sua O
manifestação O
[ O
4 O
] O
, O
o O
Bradesco B-ORG
afirma O
que O
: O

“ O
20 O
. O

( O
... O
) O
não O
é O
possível O
identificar O
a O
utilização O
de O
qualquer O
tipo O
padrão O
de O
criptografia O
pelo O
Bradesco B-ORG
com O
o O
objetivo O
de O
preservar O
as O
informações O
acessadas O
no O
momento O
de O
sua O
transferência O
e O
no O
momento O
de O
utilização O
do O
aplicativo O
pelo O
usuário O
. O

21 O
. O

Desse O
modo O
, O
a O
comunicação O
gerada O
a O
partir O
do O
uso O
do O
aplicativo O
GuiaBolso B-ORG
poderia O
ser O
interceptada O
, O
permitindo O
a O
terceiros O
( O
i.e. O
hackers O
ou O
possíveis O
fraudadores O
) O
a O
visualização O
e O
captura O
integral O
das O
informações O
cadastrais O
e O
financeiras O
dos O
clientes O
do O
Bradesco B-ORG
. O

De O
posse O
de O
tais O
informações O
, O
é O
possível O
que O
fraudadores O
tentem O
se O
passar O
pelos O
clientes O
do O
Bradesco B-ORG
, O
baseando-se O
nos O
dados O
capturados O
, O
com O
o O
objetivo O
de O
obter O
informações O
adicionais O
e O
até O
mesmo O
o O
token O
, O
( O
grifo O
nosso O
) O
para O
a O
posterior O
realização O
de O
transações O
bancárias O
. O

” O

Além O
disso O
, O
conclui O
que O
: O

11 O
. O

( O
... O
) O
( O
ACESSO O
RESTRITO O
) O
. O

12 O
. O

( O
ACESSO O
RESTRITO O
) O
” O

O O
GuiaBolso B-ORG
por O
seu O
turno O
afirma O
[ O
5 O
] O
que O
: O

“ O
Inicialmente O
, O
destaca-se O
que O
a O
segurança O
da O
informação O
é O
uma O
premissa O
para O
a O
operação O
do O
GuiaBolso B-ORG
, O
sem O
a O
qual O
os O
usuários O
não O
teriam O
confiança O
em O
compartilhar O
com O
o O
Aplicativo O
informações O
das O
mais O
protegidas O
, O
como O
senhas O
bancárias O
. O

É O
justamente O
a O
garantia O
fornecida O
pelo O
Bradesco B-ORG
aos O
seus O
usuários O
quanto O
à O
segurança O
da O
informação O
que O
tem O
tornado O
possível O
o O
sucesso O
da O
plataforma O
. O

( O
... O
) O

Como O
já O
mencionado O
no O
item O
1 O
acima O
, O
para O
utilizar O
o O
Aplicativo O
o O
usuário O
deve O
criar O
uma O
senha O
contendo O
8 O
caracteres O
, O
dois O
dos O
quais O
ao O
menos O
uma O
letra O
e O
um O
número O
. O

Esse O
padrão O
está O
em O
linha O
com O
as O
melhores O
práticas O
de O
segurança O
em O
aplicações O
online O
, O
sendo O
inclusive O
o O
mesmo O
nível O
de O
segurança O
utilizados O
por O
empresas O
como O
o O
Bradesco B-ORG
. O

Quando O
armazenada O
nos O
bancos O
de O
dados O
do O
GuiaBolso B-ORG
, O
a O
senha O
utilizada O
pelo O
cliente O
para O
acessar O
a O
ferramenta O
é O
criptografada O
usando O
[ O
Acesso O
Restrito O
] O
, O
o O
que O
faz O
com O
que O
as O
informações O
não O
sejam O
acessadas O
sequer O
por O
funcionários O
do O
GuiaBolso B-ORG
. O

[ O
Acesso O
Restrito O
] O
. O

Em O
termos O
simples O
, O
quanto O
mais O
bits O
forem O
utilizados O
, O
mais O
segura O
será O
a O
criptografia O
, O
uma O
vez O
que O
a O
quantidade O
de O
combinações O
chaves O
nesse O
caso O
será O
extremamente O
elevada O
, O
deixando O
a O
informação O
criptografada O
mais O
segura O
. O

( O
... O
) O

Já O
os O
certificados O
de O
segurança O
utilizados O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
são O
devidamente O
aprovados O
nos O
termos O
da O
infraestrutura O
de O
chaves O
públicas O
brasileira O
definidas O
pelo O
Google B-ORG
. O

” O

Considerando O
que O
os O
mecanismos O
de O
segurança O
utilizados O
pelos O
maiores O
bancos O
brasileiros O
são O
similares O
, O
( O
ACESSO O
RESTRITO O
) O
, O
a O
imposição O
de O
restrições O
adicionais O
ao O
funcionamento O
do O
GuiaBolso B-ORG
pelo O
GuiaBolso B-ORG
é O
ainda O
menos O
justificada O
. O

O O
GuiaBolso B-ORG
afirmou O
não O
ter O
conhecimento O
de O
questionamentos O
ou O
problemas O
associados O
ao O
funcionamento O
do O
ICP-BRASIL B-ORG
por O
clientes O
de O
outras O
instituições O
financeiras O
. O

O O
GuiaBolso B-ORG
prossegue O
, O
afirmando O
que O
mesmo O
que O
as O
preocupações O
do O
Bradesco B-ORG
fossem O
legítimas O
, O
a O
descontinuidade O
dos O
serviços O
do O
GuiaBolso B-ORG
não O
seria O
medida O
proporcional O
para O
endereçar O
o O
problema O
. O

“ O
De O
fato O
, O
a O
medida O
ideal O
para O
interoperabilidade O
entre O
os O
sistemas O
GuiaBolso B-ORG
e O
GuiaBolso B-ORG
é O
o O
desenvolvimento O
de O
uma O
API O
( O
Application O
Programrning O
Interface O
) O
capaz O
de O
permitir O
a O
conexão O
direta O
entre O
ambas O
as O
plataformas O
. O

Esse O
tema O
, O
aliás O
, O
é O
uma O
importante O
agenda O
do O
Bradesco B-ORG
perante O
o O
GuiaBolso B-ORG
, O
e O
está O
em O
linha O
com O
o O
mais O
recente O
movimento O
regulatório O
nas O
principais O
jurisdições O
no O
que O
diz O
respeito O
à O
portabilidade O
de O
dados O
bancários O
. O

[ O
Acesso O
Restrito O
] O

Entretanto O
, O
reconhecendo O
que O
o O
desenvolvimento O
de O
uma O
API O
não O
é O
factível O
no O
curto O
prazo O
, O
o O
GuiaBolso B-ORG
sustenta O
que O
bastaria O
ao O
Bradesco B-ORG
uma O
rotina O
simples O
de O
reconhecimento O
dos O
IPs O
utilizados O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
para O
realizar O
os O
acessos O
de O
informações O
bancárias O
autorizadas O
por O
seus O
clientes O
, O
o O
que O
afastaria O
preocupações O
de O
segurança O
associada O
aos O
acessos O
do O
Banco B-ORG
Central I-ORG
. O

[ O
Acesso O
Restrito O
] O

II.2.2 O
Quebra O
de O
sigilo O
bancário O
e O
desrespeito O
ao O
contrato O
com O
instituição O
financeira O

O O
GuiaBolso B-ORG
considera O
que O
existe O
uma O
relação O
jurídica O
estabelecida O
entre O
o O
banco O
e O
seu O
cliente O
, O
que O
obriga O
a O
instituição O
financeira O
a O
preservar O
a O
confidencialidade O
dos O
dados O
bancários O
, O
bem O
como O
a O
segurança O
no O
que O
diz O
respeito O
aos O
acessos O
a O
sua O
conta O
bancária O
- O
o O
que O
ocorre O
por O
meio O
dos O
procedimentos O
de O
acesso O
e O
segurança O
destacados O
na O
presente O
manifestação O
. O

No O
caso O
de O
acessos O
pelo O
Bradesco B-ORG
, O
o O
GuiaBolso B-ORG
argumenta O
que O
não O
é O
comunicado O
da O
autorização O
concedida O
pelo O
cliente O
, O
se O
deparando O
com O
uma O
situação O
em O
que O
um O
terceiro O
não O
identificado O
busca O
extrair O
informações O
bancárias O
de O
seus O
clientes O
, O
à O
semelhança O
de O
fraudadores O
. O

O O
GuiaBolso B-ORG
conclui O
afirmando O
que O
até O
que O
haja O
consentimento O
por O
parte O
da O
instituição O
financeira O
a O
respeito O
da O
possibilidade O
de O
divulgação O
das O
informações O
de O
seus O
clientes O
, O
o O
acesso O
por O
terceiros O
a O
estes O
dados O
sem O
a O
comunicação O
formal O
ao O
banco O
implica O
violação O
ao O
que O
dispõe O
a O
Bradesco B-ORG
e O
pode O
representar O
, O
inclusive O
, O
responsabilização O
pessoal O
dos O
administradores O
da O
instituição O
financeira O
. O

O O
GuiaBolso B-ORG
, O
por O
outro O
lado O
, O
destaca O
que O
as O
informações O
coletadas O
para O
prestação O
de O
seus O
serviços O
são O
do O
usuário O
e O
não O
há O
o O
que O
se O
falar O
em O
violação O
de O
sigilo O
bancário O
, O
uma O
vez O
que O
a O
revelação O
de O
informações O
sigilosas O
com O
o O
consentimento O
expresso O
dos O
interessados O
não O
constitui O
violação O
de O
sigilo O
. O

A O
Bradesco B-ORG
traz O
expressamente O
em O
seu O
art. O
1° O
, O
§ O
3° O
, O
V O
, O
o O
seguinte O
: O

Art. O
1° O
As O
instituições O
financeiras O
conservarão O
sigilo O
em O
suas O
operações O
ativas O
e O
passivas O
e O
serviços O
prestados O
. O

( O
... O
) O

§ O
3o O
Não O
constitui O
violação O
do O
dever O
de O
sigilo O
: O

( O
... O
) O

V O
– O
a O
revelação O
de O
informações O
sigilosas O
com O
o O
consentimento O
expresso O
dos O
interessados O
; O

( O
... O
) O
” O

Além O
dos O
procedimentos O
de O
segurança O
mencionados O
anteriormente O
e O
dos O
termos O
e O
condições O
de O
submissão O
obrigatória O
dos O
clientes O
do O
Bradesco B-ORG
, O
ao O
conectar O
sua O
conta O
bancária O
à O
aplicação O
, O
o O
cliente O
deve O
obrigatoriamente O
anuir O
com O
o O
item O
“ O
Autorizo O
o O
Lei B-LEG
n° I-LEG
105/2001 I-LEG
a O
acessar O
meus O
dados O
financeiros O
e O
pessoais O
em O
modo O
visualização O
” O
, O
bem O
como O
inserir O
sua O
senha O
de O
acesso O
à O
conta O
bancária O
, O
ou O
seja O
, O
em O
linha O
com O
o O
que O
preceitua O
a O
GuiaBolso B-ORG
. O

Vale O
ressaltar O
que O
a O
iniciativa O
do O
aplicativo O
fornecido O
pelo O
Lei B-LEG
Complementar I-LEG
n° I-LEG
105/2001 I-LEG
é O
benéfica O
à O
concorrência O
tanto O
no O
sentido O
de O
aumentar O
o O
portfólio O
de O
clientes O
de O
fornecedores O
de O
serviços O
complementares O
aos O
serviços O
bancários O
como O
, O
na O
outra O
via O
, O
ao O
incrementar O
o O
número O
de O
agentes O
econômicos O
com O
capacidade O
de O
ofertar O
produtos O
para O
um O
determinado O
cliente O
, O
mesmo O
que O
, O
na O
situação O
anterior O
, O
este O
fosse O
fisicamente O
inatingível O
aos O
custos O
de O
transação O
dados O
anteriormente O
. O

Em O
linha O
com O
outras O
iniciativas O
em O
mercados O
correlatos O
, O
a O
oferta O
de O
serviços O
por O
meio O
de O
plataformas O
tende O
a O
ser O
benéfica O
à O
concorrência O
. O

Além O
de O
promover O
a O
competição O
com O
as O
instituições O
financeiras O
tradicionais O
, O
tais O
plataformas O
possuem O
arquitetura O
aberta O
, O
permitindo O
que O
diversos O
ofertantes O
possam O
oferecer O
seus O
produtos O
e O
serviços O
em O
um O
mesmo O
canal O
, O
reduzindo O
substancialmente O
os O
custos O
de O
transação O
para O
o O
consumidor O
e O
promovendo O
a O
concorrência O
também O
dentro O
da O
própria O
plataforma O
. O

Em O
sentido O
diametralmente O
oposto O
, O
a O
proibição O
dessa O
prática O
( O
seja O
no O
mundo O
analógico O
ou O
no O
mundo O
digital O
, O
como O
ocorre O
no O
caso O
em O
tela O
) O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
poderia O
ser O
configurada O
como O
lock-in O
, O
uma O
vez O
que O
o O
banco O
estaria O
impondo O
a O
seus O
clientes O
custos O
adicionais O
para O
contratar O
de O
outras O
instituições O
financeiras O
serviços O
complementares O
ou O
concorrentes O
aos O
oferecidos O
pelo O
GuiaBolso B-ORG
. O

Essa O
conduta O
só O
é O
possível O
na O
medida O
em O
que O
o O
Lei B-LEG
Complementar I-LEG
n° I-LEG
105/2001 I-LEG
consegue O
dificultar O
o O
acesso O
às O
informações O
de O
seus O
clientes O
( O
mesmo O
que O
contra O
a O
vontade O
expressa O
deles O
) O
e O
na O
medida O
em O
que O
tais O
informações O
são O
justamente O
o O
insumo O
para O
o O
livre O
exercício O
de O
atividade O
econômica O
de O
aplicações O
como O
o O
GuiaBolso B-ORG
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
prática O
pode O
possuir O
caráter O
anticompetitivo O
, O
na O
medida O
em O
que O
limita O
iniciativas O
que O
tendem O
a O
promover O
maior O
competição O
em O
um O
mercado O
razoavelmente O
concentrado O
e O
que O
impõe O
ao O
consumidor O
Brasileiro O
o O
maior O
spread O
bancário O
dentre O
as O
economias O
desenvolvidas O
e O
em O
desenvolvimento O
. O

II.3 O
Sham O
litigation O

Pelo O
demonstrado O
anteriormente O
, O
o O
Bradesco B-ORG
utilizou O
seu O
direito O
de O
petição O
quanto O
a O
fatos O
que O
parecem O
claramente O
definidos O
, O
porém O
no O
sentido O
inverso O
das O
alegações O
, O
em O
lei O
. O

Conforme O
o O
Parecer O
da O
Bradesco B-ORG
, O
o O
Bradesco B-ORG
estaria O
se O
insurgindo O
contra O
fatos O
claramente O
delineados O
na O
Lei O
, O
o O
que O
poderia O
configurar O
prática O
de O
sham O
litigation O
. O

Tendo O
em O
vista O
as O
questões O
levantadas O
nos O
tópicos O
anteriores O
, O
essa O
postura O
do O
GuiaBolso B-ORG
deve O
ser O
melhor O
analisada O
para O
avaliar O
se O
, O
de O
fato O
, O
pode-se O
constituir O
infração O
à O
ordem O
econômica O
, O
o O
que O
, O
por O
ora O
, O
não O
é O
possível O
extrair O
preliminarmente O
. O

III O
- O
CONCLUSÃO O

Pelo O
exposto O
, O
diante O
do O
Bradesco B-ORG
encaminhado O
pela O
Seprac B-ORG
contendo O
indícios O
de O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
e O
das O
considerações O
preliminares O
apresentadas O
ao O
longo O
da O
presente O
Nota O
Técnica O
, O
recomenda-se O
a O
instauração O
de O
Inquérito O
Administrativo O
em O
face O
do O
Bradesco B-ORG
, O
nos O
termos O
dos O
Bradesco B-ORG
, O
c/c O
Parecer B-DOCS
nº I-DOCS
01/2018/Gabin/Seprac-MF I-DOCS
, O
para O
proceder-se O
à O
devida O
apuração.​ O

Superintendente O
Geral O
. O

[ O
1 O
] O
SEPRAC B-ORG
( O
documento O
Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S/A I-ORG
) O

[ O
2 O
] O
arts. B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§6º I-LEG
, I-LEG
ambos I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
na O
art. B-LEG
181 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

[ O
3 O
] O
Parecer B-DOCS
SEI I-DOCS
N° I-DOCS
1/2018/GABIN/SEPRAC-MF I-DOCS
. O

[ O
4 O
] O
Resposta O
ao O
SEI B-DOCS
n° I-DOCS
​0495937 I-DOCS
( O
documento O
Ação B-DOCS
1027396-67.2016.8.26.0100 I-DOCS
referente O
ao O
11ª B-ORG
Vara I-ORG
Cível I-ORG
da I-ORG
Comarca I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
) O

[ O
5 O
] O
Resposta O
ao O
Artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
documento O
ofício B-DOCS
3203/2018/CADE I-DOCS
referente O
ao O
SEI B-DOCS
n° I-DOCS
0513762 I-DOCS

