PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.002481/2019-21 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
MULTIESTRATÉGIA I-ORG
FUNDO I-ORG
DE I-ORG
INVESTIMENTO I-ORG
EM I-ORG
PARTICIPAÇÕES I-ORG
, O
BPMB B-ORG
DIGAMA I-ORG
PARTICIPAÇÕES I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
E O
ESTRE B-ORG
AMBIENTAL I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

Lei B-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

Requerentes O
: O
Angra B-ORG
Infra I-ORG
Multiestratégia I-ORG
Fundo I-ORG
de I-ORG
Investimento I-ORG
em I-ORG
Participações I-ORG
, O
BPMB B-ORG
Digama I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Estre B-ORG
Ambiental I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
Operação O
: O
aquisição O
de O
participação O
societária O
. O

Notificação O
intempestiva O
. O

Setor O
econômico O
envolvido O
: O
tratamento O
e O
disposição O
de O
resíduos O
não O
perigosos O
. O

Procedimento O
Sumário O
. O

Determinada O
apresentação O
da O
operação O
por O
meio O
de O
APAC O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
MULTIESTRATÉGIA I-ORG
FUNDO I-ORG
DE I-ORG
INVESTIMENTO I-ORG
EM I-ORG
PARTICIPAÇÕES I-ORG
( O
`` O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
'' O
) O

A O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
possui O
a O
seguinte O
estrutura O
societária O
, O
com O
os O
correspondentes O
percentuais O
de O
participação O
acionária O
: O
( O
i O
) O
BNDES B-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
25 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
ii O
) O
Petros B-ORG
Fundação I-ORG
Petrobrás I-ORG
de I-ORG
Seguridade I-ORG
Social I-ORG
( O
25 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
iii O
) O
FUNCEF B-ORG
Fundação I-ORG
dos I-ORG
Economiários I-ORG
Federais I-ORG
( O
17,2 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
iv O
) O
Forluz B-ORG
Fundação I-ORG
de I-ORG
Seguridade I-ORG
Social I-ORG
( O
10 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
v O
) O
Fundação B-ORG
Atlântico I-ORG
de I-ORG
Seguridade I-ORG
Social I-ORG
( O
8,6 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
vi O
) O
BB-BI B-ORG
Banco I-ORG
de I-ORG
Investimentos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
8,6 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
vii O
) O
CERES B-ORG
Fundação I-ORG
de I-ORG
Seguridade I-ORG
Social I-ORG
( O
2,1 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
viii O
) O
FICFI B-ORG
Multimercado I-ORG
Celos I-ORG
( O
1,72 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
ix O
) O
Andrade B-ORG
Gutierrez I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
0,86 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
x O
) O
Angra B-ORG
Partners I-ORG
Gestão I-ORG
de I-ORG
Recursos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
0,86 B-VALOR
% I-VALOR
) O
. O

Conforme O
informado O
pelas O
Requerentes O
, O
à O
época O
da O
Operação O
, O
a O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
detinha O
investimentos O
em O
empresas O
atuantes O
nos O
seguintes O
segmentos O
: O
( O
i O
) O
produção O
de O
etanol O
; O
( O
ii O
) O
armazenagem O
e O
escoamento O
agrícola O
; O
( O
iii O
) O
sísmica O
terrestre O
e O
meio O
ambiente O
; O
( O
iv O
) O
soluções O
ambientais O
para O
resíduos O
terminais O
, O
por O
meio O
da O
Resicontrol B-ORG
Soluções I-ORG
Ambientais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
RESICONTROL B-ORG
'' O
) O
, O
empresa O
subsidiária O
da O
Estre B-ORG
Ambiental I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
empresa-objeto O
da O
Operação O
em O
apreço O
) O
; O
e O
( O
v O
) O
operações O
portuárias O
e O
logística O
de O
comércio O
exterior O
. O

Em O
2010 B-TEMPO
( O
ano O
anterior O
à O
Operação O
) O
, O
o O
Grupo B-ORG
Angra I-ORG
FIP I-ORG
obteve O
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
faturamento O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
400 I-VALOR
milhões I-VALOR
( O
patamar O
de O
faturamento O
inicialmente O
estabelecido O
na O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
como O
critério O
de O
notificação O
obrigatória O
) O
, O
conforme O
informações O
colhidas O
por O
meio O
da O
Apuração B-DOCS
de I-DOCS
Ato I-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000821/2014-74 I-DOCS
, O
e O
também O
informado O
pela O
Requerente O
por O
meio O
do O
Formulário O
de O
Notificação O
ora O
em O
apreço O
. O

I.2 O
. O

BPMB B-ORG
DIGAMA I-ORG
PARTICIPAÇÕES I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
BPMB B-ORG
'' O
) O

A O
BPMB B-ORG
é O
uma O
empresa O
holding O
, O
integrante O
do O
Grupo B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
, O
detentora O
de O
participação O
em O
outras O
sociedades O
, O
nacionais O
ou O
estrangeiras O
, O
na O
qualidade O
de O
sócia O
ou O
acionista O
. O

O O
controle O
da O
BPMB B-ORG
é O
detido O
pelo O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
Principal I-ORG
Investiments I-ORG
Fundo I-ORG
de I-ORG
Investimento I-ORG
em I-ORG
Participações I-ORG
( O
`` O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
'' O
) O
, O
que O
é O
detentor O
de O
99,9 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
representativas O
do O
capital O
social O
daquela O
empresa O
. O

O O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
é O
uma O
entidade O
cujas O
principais O
atividades O
consistem O
na O
atuação O
como O
banco O
múltiplo O
e O
como O
empresa O
de O
investimentos O
, O
por O
meio O
da O
prestação O
de O
serviços O
financeiros O
e O
não-financeiros O
diversos O
. O

I.3 O
. O

ESTRE B-ORG
AMBIENTAL I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
ESTRE B-ORG
'' O
) O

A O
ESTRE B-ORG
é O
um O
empresa O
de O
caráter O
operacional O
que O
atua O
, O
principalmente O
, O
no O
tratamento O
, O
gerenciamento O
e O
disposição O
final O
de O
resíduos O
. O

Em O
2010 B-TEMPO
( O
ano O
anterior O
à O
Operação O
) O
, O
a O
ESTRE B-ORG
era O
portadora O
da O
seguinte O
estrutura O
: O
( O
i O
) O
Neerans B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
11,2 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
( O
ii O
) O
Hulshof B-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
16 B-VALOR
% I-VALOR
) O
; O
e O
( O
iii O
) O
pessoas O
físicas O
( O
72,8 B-VALOR
% I-VALOR
) O
. O

Nesse O
mesmo O
período O
, O
conforme O
informações O
então O
disponibilizadas O
pelas O
Requerentes O
, O
as O
entidades O
integrantes O
do O
Grupo B-ORG
Estre I-ORG
atuavam O
, O
sobretudo O
, O
em O
atividades O
relacionadas O
ao O
tratamento O
, O
gerenciamento O
e O
disposição O
final O
de O
resíduos O
. O

II. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Trata-se O
da O
transferência O
da O
participação O
societária O
detida O
pelo O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
( O
então O
AG B-ORG
ANGRA I-ORG
) O
na O
RESICONTROL B-ORG
para O
a O
ESTRE B-ORG
, O
ocorrida O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
. O

Após O
a O
Operação O
proposta O
, O
o O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
passou O
a O
deter O
8 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
ESTRE B-ORG
. O

A O
iniciativa O
representou O
- O
em O
conjunto O
com O
as O
operações O
de O
subscrição O
e O
conversão O
de O
debêntures O
em O
ações O
da O
ESTRE B-ORG
pela O
BPMB B-ORG
, O
de O
que O
também O
tratam O
o O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
- O
o O
ingresso O
do O
Grupo B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
no O
bloco O
de O
controle O
da O
ESTRE B-ORG
. O

A O
operação O
foi O
notificada O
em O
decorrência O
de O
determinação O
desta O
SG B-ORG
no O
âmbito O
da O
APAC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000821/2014-74 I-DOCS
, O
que O
concluiu O
pela O
obrigatoriedade O
da O
notificação O
, O
com O
pagamento O
da O
respectiva O
taxa O
processual O
e O
incidência O
de O
multa O
por O
intempestividade O
, O
nos O
termos O
do O
artigo B-LEG
54 I-LEG
, I-LEG
parágrafos I-LEG
4º I-LEG
e I-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/1994 I-LEG
, O
legislação O
vigente O
à O
época O
. O

A O
Figura O
1 O
, O
seguir O
, O
reproduz O
quadros O
disponibilizados O
pelas O
Requerentes O
com O
apresentação O
da O
estrutura O
acionária O
da O
empresa-objeto O
nos O
cenários O
antes O
e O
após O
a O
Operação O
proposta O
, O
respectivamente O
. O

Figura O
1 O
- O
A O
estrutura O
acionária O
da O
empresa-objeto O
nos O
cenários O
antes O
e O
após O
as O
operações O
propostas O
: O

Sim O
, O
faturamento O
de O
uma O
das O
partes O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
400 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
conforme O
constatado O
na O
análise O
da O
APAC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000821/2014-74 I-DOCS
, O
e O
também O
informado O
pela O
Requerente O
por O
ocasião O
da O
submissão O
do O
Formulário O
de O
Notificação O
ora O
em O
apreço O
. O

Taxa O
processual O
foi O
recolhida O
? O

Sim O
, O
GRU B-DOCS
( I-DOCS
0613838 I-DOCS
) I-DOCS
e O
Despacho B-DOCS
SECONT I-DOCS
( I-DOCS
0614907 I-DOCS
) I-DOCS
. O

Data O
da O
notificação O
? O

13/05/2019 B-TEMPO

Operação O
tempestiva O
? O

Não O
- O
operação O
formalizada O
em O
30/09/2011 B-TEMPO
, O
nos O
termos O
referidos O
a O
seguir O
. O

II.1 O
. O

Do O
procedimento O
para O
apuração O
do O
ato O
de O
concentração O
em O
questão O

Por O
meio O
do O
Memorando B-DOCS
nº I-DOCS
08/2014/SCD/PFE-CADE I-DOCS
, O
de O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
, O
o O
então O
Procurador-Chefe O
do O
CADE B-ORG
, O
encaminhou O
a O
esta O
SG B-ORG
o O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
para O
fins O
de O
cumprimento O
de O
decisão O
proferida O
pelo O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
relativamente O
à O
abertura O
de O
Procedimento O
de O
Apuração O
de O
Ato O
de O
Concentração O
, O
que O
recebeu O
o O
número O
08700.000821/2014-74 B-DOCS
( O
doravante O
APAC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000821/2014-74 I-DOCS
) O
. O

A O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0332055 I-DOCS
) O
, O
de O
05 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
, O
que O
apresentou O
relatório O
e O
análise O
produzidos O
por O
esta O
Coordenação-Geral B-ORG
após O
a O
instauração O
da O
APAC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000821/2014-74 I-DOCS
, O
registra O
ter O
sido O
objeto O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
a O
apreciação O
, O
pelo O
CADE B-ORG
, O
de O
investimentos O
de O
capital O
na O
ESTRE B-ORG
promovidos O
pelo O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
, O
por O
meio O
da O
BPMB B-ORG
, O
e O
pela O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
, O
na O
ESTRE B-ORG
, O
iniciativas O
essas O
descritas O
pelo O
Conselheiro-Relator O
nos O
seguintes O
termos O
: O

`` O
11 O
. O

A O
BPMB B-ORG
protocolou O
, O
no O
dia O
24 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
, O
este O
ato O
de O
concentração O
entendendo O
que O
a O
operação O
foi O
implementada O
no O
dia O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
quando O
( O
i O
) O
a O
BPMB B-ORG
subscreveu O
ações O
da O
Estre B-ORG
; O
( O
ii O
) O
o O
AG B-ORG
Angra I-ORG
subscreveu O
ações O
da O
Estre B-ORG
por O
meio O
de O
contribuição O
de O
sua O
participação O
indireta O
na O
Resicontrol B-ORG
Soluções I-ORG
Ambientais I-ORG
- O
controlada O
pela O
Estre B-ORG
; O
e O
( O
iii O
) O
foi O
celebrado O
um O
Acordo O
de O
Acionistas O
entre O
BPMB B-ORG
, O
AG B-ORG
Angra I-ORG
e O
os O
antigos O
controladores O
da O
Estre B-ORG
. O

Segundo O
a O
BPMB B-ORG
, O
portanto O
, O
a O
operação O
foi O
implementada O
em O
duas O
etapas O
e O
envolve O
investimentos O
de O
capital O
feitos O
pela O
própria O
BPMB B-ORG
e O
pelo O
AG B-ORG
Angra I-ORG
na O
Estre B-ORG
. O

12 O
. O

Ocorre O
que O
, O
a O
partir O
da O
própria O
descrição O
da O
operação O
apresentada O
pela O
Requerente O
, O
surgem O
dúvidas O
quanto O
à O
existência O
de O
uma O
única O
operação O
ou O
de O
diversas O
operações O
apresentadas O
sob O
o O
manto O
de O
um O
único O
investimento O
, O
bem O
como O
sobre O
as O
partes O
efetivamente O
envolvidas O
nestas O
operações O
. O

13 O
. O

Isso O
porque O
, O
apesar O
de O
a O
operação O
tal O
como O
apresentada O
relatar O
investimentos O
em O
uma O
mesma O
empresa O
( O
Estre B-ORG
) O
, O
este O
investimento O
é O
realizado O
por O
empresas O
distintas O
( O
BPMB B-ORG
e O
AG B-ORG
Angra I-ORG
) O
que O
, O
até O
onde O
se O
tem O
notícia O
nos O
autos O
, O
não O
pertencem O
a O
um O
mesmo O
grupo O
econômico O
) O
e O
de O
formas O
distintas O
( O
a O
BPMB B-ORG
converteu O
debêntures O
emitidas O
pela O
Estre B-ORG
em O
ações O
e O
a O
AG B-ORG
Angra I-ORG
transferiu O
participação O
societária O
detida O
em O
empresa O
controlada O
para O
a O
Estre B-ORG
) O
. O

14 O
. O

Esse O
quadro O
aponta O
para O
a O
existência O
de O
quatro O
operações O
distintas O
: O
duas O
operações O
entre O
a O
BPMB B-ORG
e O
a O
Estre B-ORG
( O
uma O
de O
subscrição O
de O
debêntures O
e O
outra O
de O
conversão O
de O
debêntures O
em O
ações O
) O
, O
uma O
operação O
envolvendo O
o O
AG B-ORG
Angra I-ORG
e O
a O
Resicontrol B-ORG
( O
o O
ingresso O
da O
primeira O
no O
capital O
da O
segunda O
) O
e O
outra O
envolvendo O
a O
AG B-ORG
Angra I-ORG
e O
a O
Estre B-ORG
( O
transferência O
da O
participação O
societária O
detida O
pelo O
AG B-ORG
Angra I-ORG
na O
Resicontrol B-ORG
para O
a O
Estre B-ORG
) O
. O

15 O
. O

Ainda O
que O
se O
trate O
de O
investimentos O
em O
uma O
mesma O
empresa O
, O
estes O
investimentos O
consubstanciam-se O
em O
operações O
que O
têm O
objeto O
, O
partes O
e O
momentos O
diversos O
: O
no O
limite O
, O
a O
operação O
realizada O
pelo O
BPMB B-ORG
pode O
configurar O
uma O
hipótese O
de O
aporte O
de O
capital O
e O
a O
operação O
realizada O
pelo O
AG B-ORG
Angra I-ORG
uma O
hipótese O
de O
reestruturação O
societária O
do O
próprio O
Grupo B-ORG
Estre I-ORG
. O

Entendo O
, O
assim O
, O
que O
do O
ponto O
de O
vista O
econômico O
e O
do O
ponto O
de O
vista O
jurídico O
as O
operações O
não O
se O
confundem O
e O
, O
preenchidos O
os O
critérios O
objetivos O
da O
Lei O
Antitruste O
vigente O
à O
época O
, O
deveriam O
ter O
sido O
apresentadas O
separadamente O
'' O
( O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
258-259 I-DOCS
; O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
, I-DOCS
p. I-DOCS
2 I-DOCS
) O
[ O
grifos O
nossos O
] O
. O

Ainda O
sobre O
o O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
recorda-se O
terem O
sido O
acolhidas O
, O
por O
unanimidade O
, O
pelo O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
Administrativo I-ORG
, O
as O
recomendações O
constantes O
do O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
, O
sumarizadas O
pela O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
nos O
seguintes O
termos O
: O

“ O
5 O
. O

O O
Plenário O
, O
por O
unanimidade O
, O
conheceu O
as O
duas O
operações O
envolvendo O
a O
BPMB B-ORG
e O
a O
Estre B-ORG
( O
subscrição O
e O
conversão O
de O
debêntures O
) O
e O
aprovou-as O
, O
nos O
termos O
do O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
. O

Com O
relação O
à O
operação O
de O
subscrição O
de O
debêntures O
entre O
BPMB B-ORG
e O
Estre B-ORG
, O
conhecida O
de O
oficio O
, O
determinou O
a O
aplicação O
de O
multa O
por O
intempestividade O
, O
a O
ser O
recolhida O
em O
30 B-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
e O
o O
recolhimento O
da O
taxa O
processual O
no O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
45 I-VALOR
mil I-VALOR
, O
aprovando-a O
sem O
restrições O
. O

Com O
relação O
à O
operação O
de O
conversão O
de O
debêntures O
entre O
BPMB B-ORG
e O
Estre B-ORG
, O
aprovou-a O
condicionada O
à O
alteração O
da O
descrição O
da O
dimensão O
temporal O
do O
cláusula O
de O
não O
concorrência O
. O

O O
Plenário O
determinou O
, O
ainda O
, O
à O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
a O
abertura O
de O
procedimento O
de O
apuração O
de O
ato O
de O
concentração O
para O
analisar O
as O
operações O
realizadas O
pelo O
AG B-ORG
Angra I-ORG
com O
a O
Resicontrol B-ORG
, O
bem O
como O
pelo O
AG B-ORG
Angra I-ORG
com O
a O
Estre B-ORG
, O
tudo O
nos O
termos O
do O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
” O
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
, I-DOCS
p. I-DOCS
2 I-DOCS
) O
. O

Também O
conforme O
indicado O
pela O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
, O
a O
Requerente O
apresentou O
embargos O
de O
declaração O
com O
alegações O
relativas O
a O
: O
( O
i O
) O
a O
suposta O
existência O
de O
contradição O
no O
voto O
condutor O
relativamente O
à O
indicação O
das O
operações O
de O
subscrição O
de O
debêntures O
e O
de O
conversão O
de O
debêntures O
como O
atos O
independentes O
; O
e O
( O
ii O
) O
a O
verificação O
de O
suposta O
omissão O
, O
também O
no O
voto O
condutor O
, O
relacionada O
ao O
não O
conhecimento O
da O
operação O
envolvendo O
a O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
e O
a O
ESTRE B-ORG
. O

Após O
manifestação O
da O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
junto O
ao O
CADE B-ORG
, O
o O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
Administrativo I-ORG
rejeitou O
os O
embargos O
da O
Requerente O
e O
manteve O
as O
determinações O
da O
30ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
, O
ocorrida O
em O
9 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO
. O

Com O
a O
abertura O
da O
APAC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000821/2014-74 I-DOCS
, O
esta O
SG B-ORG
encaminhou O
à O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
e O
a O
ESTRE B-ORG
ofícios O
com O
solicitação O
de O
informações O
sobre O
os O
investimentos O
realizado O
por O
essas O
empresas O
e O
seus O
respectivos O
grupos O
econômicos O
na O
ESTRE B-ORG
. O

Por O
meio O
de O
resposta O
ao O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
1.172/2017 I-DOCS
, O
foram O
colhidas O
, O
ainda O
, O
as O
alegações O
finais O
da O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
relativamente O
ao O
mérito O
das O
operações O
realizadas O
. O

Após O
análise O
das O
informações O
coletadas O
, O
apresenta O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
duas O
conclusões O
principais O
. O

Primeiro O
, O
no O
que O
se O
refere O
à O
operação O
de O
ingresso O
da O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
no O
capital O
social O
da O
RESICONTROL B-ORG
, O
até O
o O
ano O
de O
2009 B-TEMPO
, O
as O
empresas O
envolvidas O
situavam-se O
em O
faixa O
de O
faturamento O
e O
detinham O
percentuais O
de O
participação O
de O
mercado O
abaixo O
dos O
limites O
estabelecidos O
pela O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.884/1994 I-LEG
( O
então O
em O
vigor O
) O
como O
critérios O
para O
notificação O
obrigatória O
. O

Segundo O
, O
o O
faturamento O
obtido O
pela O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
, O
no O
ano O
de O
2010 B-TEMPO
, O
em O
decorrência O
de O
suas O
atividades O
no O
Brasil B-LOC
fornece O
evidência O
suficiente O
para O
a O
constatação O
da O
obrigatoriedade O
da O
notificação O
da O
operação O
de O
subscrição O
e O
conversão O
de O
ações O
de O
emissão O
da O
ESTRE B-ORG
, O
por O
meio O
de O
contribuição O
de O
participação O
indireta O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
detida O
no O
capital O
social O
da O
Resicontrol B-ORG
Soluções I-ORG
Ambientais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
RESICONTROL B-ORG
'' O
) O
, O
empresa O
controlada O
pela O
ESTRE B-ORG
, O
pelo O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
, O
ocorrida O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
. O

Sobre O
esta O
última O
operação O
, O
a O
mesma O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
ressalta O
, O
adicionalmente O
, O
que O
: O

`` O
21 O
. O

Tendo O
em O
vista O
que O
a O
AG B-ORG
Angra I-ORG
apresentou O
embargos O
de O
declaração O
durante O
o O
julgamento O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
tendo O
sido O
seus O
argumentos O
analisados O
e O
rechaçados O
tanto O
pela O
Procuradoria B-ORG
Geral I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
quanto O
pelo O
Tribunal O
, O
que O
acompanhou O
por O
unanimidade O
os O
termos O
do O
voto O
do O
Relator O
, O
aliado O
ao O
fato O
de O
que O
os O
argumentos O
apresentados O
nas O
alegações O
finais O
, O
em O
resposta O
ao O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
1172/2017/CADE I-DOCS
não O
acrescentam O
novos O
argumentos O
àqueles O
vencidos O
durante O
o O
embargo O
de O
declaração O
, O
trazendo O
à O
tona O
novamente O
todos O
os O
argumentos O
já O
utilizados O
naquele O
AC O
, O
entende-se O
não O
ser O
factível O
a O
revisão O
da O
decisão O
do O
Tribunal O
referente O
ao O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
por O
parte O
desta O
SG B-ORG
, O
limitando-se O
esta O
análise O
aos O
aspectos O
formais O
a O
respeito O
dos O
critérios O
de O
notificação O
. O

Desta O
forma O
, O
dado O
todo O
o O
exposto O
, O
resta O
claro O
que O
a O
operação O
envolvendo O
a O
Angra B-ORG
e O
a O
Estre B-ORG
Ambiental I-ORG
deveria O
ter O
sido O
notificada O
, O
pois O
se O
subsumia O
ao O
disposto O
no O
art. B-LEG
54 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
'' O
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
, I-DOCS
p. I-DOCS
6 I-DOCS
) O
. O

A O
partir O
desses O
elementos O
, O
propôs O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
os O
seguintes O
encaminhamentos O
( O
integralmente O
acolhidos O
pelo O
Senhor O
Superintendente-Geral O
Substituto O
do O
CADE B-ORG
, O
conforme O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
569/2017 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
05 I-DOCS
de I-DOCS
maio I-DOCS
de I-DOCS
2017 I-DOCS
) O
: O
( O
i O
) O
o O
arquivamento O
do O
procedimento O
de O
apuração O
em O
relação O
à O
Operação O
entre O
a O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
( O
então O
AG B-ORG
ANGRA I-ORG
) O
e O
a O
RESICONTROL B-ORG
, O
ocorrida O
em O
2009 B-TEMPO
, O
por O
esta O
não O
ser O
alcançada O
pelos O
critérios O
de O
notificação O
obrigatória O
vigentes O
à O
época O
; O
e O
( O
ii O
) O
notificação O
do O
Grupo B-ORG
Angra I-ORG
e O
do O
Grupo B-ORG
Estre I-ORG
Ambiental I-ORG
com O
vistas O
à O
apresentação O
da O
operação O
realizada O
em O
30/09/2011 B-TEMPO
, O
com O
o O
pagamento O
da O
respectiva O
taxa O
processual O
e O
incidência O
de O
multa O
por O
intempestividade O
, O
conforme O
legislação O
vigente O
à O
época O
. O

Tratamento O
de O
resíduos O
sólidos O

Participação O
de O
mercado O

n.a O
. O

Conforme O
registros O
constantes O
do O
Item O
II O
, O
acima O
, O
a O
Operação O
ora O
em O
apreço O
, O
ocorrida O
em O
ocorrida O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
, O
consiste O
na O
transferência O
da O
participação O
societária O
detida O
pelo O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
( O
então O
AG B-ORG
Angra I-ORG
) O
na O
RESICONTROL B-ORG
para O
a O
ESTRE B-ORG
, O
ocorrida O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
. O

Registra-se O
, O
por O
oportuno O
, O
ser O
a O
RESICONTROL B-ORG
uma O
empresa O
controlada O
pela O
ESTRE B-ORG
. O

Pela O
mobilização O
de O
argumentos O
e O
referências O
a O
documentos O
já O
apreciados O
pelo O
CADE B-ORG
, O
alegam O
as O
Requerentes O
que O
: O
`` O
[ O
... O
] O
não O
há O
qualquer O
razão O
para O
se O
considerar O
a O
etapa O
envolvendo O
o O
Angra B-ORG
Infra I-ORG
FIP I-ORG
e O
a O
Estre B-ORG
apartada O
, O
autônoma O
ou O
independente O
daquela O
envolvendo O
a O
conversão O
de O
debêntures O
pelo O
BPMB B-ORG
'' O
( O
`` O
Formulário O
Procedimento O
Sumário O
'' O
, O
Etapa O
I O
, O
p. O
4 O
) O
. O

Sobre O
este O
ponto O
, O
a O
presente O
análise O
ratifica O
, O
em O
verdade O
, O
posicionamento O
constante O
do O
parágrafo B-DOCS
21 I-DOCS
da I-DOCS
Nota I-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
( O
transcrito O
no O
Item O
II.1 O
, O
acima O
) O
, O
que O
aponta O
não O
ser O
factível O
a O
revisão O
, O
por O
esta O
SG B-ORG
, O
de O
decisão O
proferida O
pelo O
Egrégio B-ORG
Tribunal I-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
no O
âmbito O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
relativamente O
à O
necessidade O
de O
notificação O
da O
operação O
de O
transferência O
da O
participação O
societária O
detida O
pelo O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
( O
então O
AG B-ORG
Angra I-ORG
) O
na O
RESICONTROL B-ORG
para O
a O
ESTRE B-ORG
. O

A O
análise O
de O
mérito O
relevante O
à O
apreciação O
da O
Operação O
ora O
notificada O
ao O
CADE B-ORG
foi O
procedida O
, O
do O
mesmo O
modo O
, O
pelo O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
que O
aprovou O
as O
operações O
de O
subscrição O
e O
conversão O
de O
debêntures O
da O
ESTRE B-ORG
, O
pela O
BPMB B-ORG
, O
tendo O
sido O
a O
aprovação O
da O
operação O
de O
conversão O
de O
debêntures O
condicionada O
à O
promoção O
de O
alteração O
específica O
em O
cláusula O
de O
não O
concorrência O
constante O
de O
Acordo O
de O
Acionistas O
celebrado O
entre O
as O
partes O
envolvidas O
no O
ato O
de O
concentração O
então O
submetido O
ao O
CADE B-ORG
. O

Quanto O
a O
este O
aspecto O
, O
recorda-se O
, O
em O
particular O
, O
ter O
o O
Eminente O
Conselheiro-Relator O
se O
manifestado O
sobre O
o O
mérito O
das O
operações O
então O
notificadas O
ao O
CADE B-ORG
nos O
seguintes O
termos O
: O
`` O
[ O
... O
] O
, O
diante O
da O
saída O
do O
BTG B-ORG
da O
referida O
empresa O
D.M.T.S.P.E B-ORG
[ O
D.M.T.S.P.E. B-ORG
Emprendimentos I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
] O
, O
o O
ingresso O
da O
BPMB B-ORG
no O
capital O
social O
da O
Estre B-ORG
não O
geraria O
eventuais O
preocupações O
de O
ordem O
concorrencial O
, O
dada O
a O
ausência O
de O
sobreposição O
horizontal O
'' O
. O

A O
Operação O
ora O
em O
apreço O
resultou O
, O
similarmente O
, O
no O
ingresso O
do O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
( O
então O
AG B-ORG
ANGRA I-ORG
) O
no O
capital O
social O
da O
ESTRE B-ORG
. O

Ao O
lado O
disso O
, O
conforme O
informado O
pelas O
Requerentes O
, O
com O
a O
implementação O
da O
operação O
em O
análise O
, O
o O
grupo O
econômico O
do O
ANGRA B-ORG
INFRA I-ORG
FIP I-ORG
passou O
a O
atuar O
no O
mercado O
de O
tratamento O
de O
resíduos O
sólidos O
( O
coleta O
, O
gerenciamento O
, O
transporte O
e O
destinação O
final O
de O
resíduos O
) O
apenas O
por O
meio O
da O
ESTRE B-ORG
, O
não O
detendo O
participação O
em O
qualquer O
outra O
entidade O
atuante O
nesse O
mercado O
ou O
em O
mercado O
verticalmente O
relacionado O
. O

Desses O
elementos O
, O
infere-se O
que O
a O
Operação O
ora O
em O
análise O
não O
gera O
novas O
relações O
horizontais O
e/ou O
verticais O
entre O
a O
empresa-objeto O
, O
a O
ESTRE B-ORG
, O
e O
outras O
entidades O
do O
Grupo B-ORG
Angra I-ORG
Infra I-ORG
. O

Pelo O
exposto O
, O
entende-se O
não O
haver O
óbice O
à O
sua O
aprovação O
por O
esta O
SG B-ORG
. O

VI. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

Conforme O
informado O
pelas O
Requerentes O
, O
a O
Operação O
prevê O
o O
cumprimento O
de O
obrigações O
de O
não-concorrência O
previstas O
na O
Cláusula O
12.1 O
do O
Acordo O
de O
Acionistas O
. O

O O
assunto O
foi O
, O
igualmente O
, O
objeto O
de O
apreciação O
por O
parte O
do O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
por O
ocasião O
da O
análise O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
ocasião O
em O
que O
o O
Plenário O
acolheu O
, O
também O
por O
unanimidade O
e O
integralmente O
, O
o O
posicionamento O
constante O
do O
Voto O
do O
Conselheiro-Relator O
, O
que O
se O
manifestou O
nos O
seguintes O
termos O
: O

`` O
53 O
. O

De O
fato O
, O
tal O
como O
disposta O
, O
a O
cláusula O
12.1 O
não O
estipula O
um O
prazo O
específico O
para O
que O
a O
obrigação O
ali O
contida O
surta O
efeitos O
, O
dado O
que O
a O
mesma O
XXX O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
o O
que O
se O
mostra O
desproporcional O
a O
qualquer O
proteção O
legítima O
e O
proporcional O
do O
empreendimento O
comum O
ou O
do O
fundo O
de O
comércio O
envolvido O
na O
operação O
, O
e O
contrário O
à O
orientação O
deste O
Conselho O
sobre O
o O
tema O
. O

54 O
. O

Por O
isso O
, O
entendo O
que O
o O
item O
12.1 O
do O
referido O
Contrato O
deve O
ser O
alterado O
para O
que O
a O
limitação O
temporal O
por O
ele O
imposta O
tenha O
prazo O
fixado O
no O
[ O
sic O
] O
seguintes O
termos O
: O
'XXX O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
em O
linha O
com O
o O
quanto O
exposto O
no O
Parecer O
da O
ProCADE B-ORG
'' O
. O

Quanto O
a O
este O
último O
ponto O
, O
em O
linha O
com O
posicionamento O
assumido O
no O
parágrafo B-DOCS
21 I-DOCS
da I-DOCS
Nota I-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2017/CGAA5/SG I-DOCS
( O
transcrito O
no O
Item O
II.1 O
, O
acima O
) O
, O
entende-se O
não O
ser O
factível O
a O
revisão O
, O
por O
esta O
SG B-ORG
, O
da O
decisão O
do O
Tribunal O
referente O
ao O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011533/2011-51 I-DOCS
, O
cabendo O
à O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto O
ao O
Cade B-ORG
( O
PFE/CADE B-ORG
) O
o O
acompanhamento O
do O
cumprimento O
das O
determinações O
proferidas O
pelo O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG

