SEI/CADE B-DOCS
- I-DOCS
0651007 I-DOCS
- I-DOCS
Parecer I-DOCS
Jurídico I-DOCS

PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
9/2019/CGCJ/PFE-CADE-CADE/PGF/AGU I-DOCS

PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08012.012032/2007-13 I-DOCS

INTERESSADO O
: O

HEMOLABOR B-ORG
HEMATOLOGIA I-ORG
E I-ORG
LABORATÓRIO I-ORG
DE I-ORG
PESQUISAS I-ORG
CLÍNICAS I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG

ASSUNTO O
: O

Requerimento O
de O
parcelamento O
administrativo O
da O
multa O
. O

PROPOSTA O
DE O
ACORDO O
. O

CARTEL O
. O

PRESTADORAS O
DE O
SERVIÇOS O
HEMOTERÁPICOS O
NA O
ÁREA B-LOC
METROPOLITANA I-LOC
DE I-LOC
GOIÂNIA/GO I-LOC
. O

PROPOSTA O
DE O
PAGAMENTO O
DA O
MULTA O
PECUNIÁRIA O
EM O
18 O
PRESTAÇÕES O
. O

PARECER O
PELO O
DEFERIMENTO O
. O

I O
– O
RELATÓRIO O

Trata-se O
de O
análise O
de O
proposta O
de O
acordo O
administrativo O
formulada O
pela O
HEMOLABOR B-ORG
HEMATOLOGIA I-ORG
E I-ORG
LABORATÓRIO I-ORG
DE I-ORG
PESQUISAS I-ORG
CLÍNICAS I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
para O
compor O
e O
evitar O
futuros O
litígios O
com O
o O
CADE B-ORG
decorrentes O
da O
multa O
imposta O
à O
requerente O
no O
âmbito O
do O
processo B-DOCS
administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.0012032/2007-13 I-DOCS
. O

No O
aludido O
processo O
administrativo O
, O
a O
HEMOLABOR B-ORG
HEMATOLOGIA I-ORG
E I-ORG
LABORATÓRIO I-ORG
DE I-ORG
PESQUISAS I-ORG
CLÍNICAS I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
foi O
condenada O
pela O
prática O
de O
cartel O
no O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
hemoterápicos O
na O
área B-LOC
metropolitana I-LOC
de I-LOC
Goiânia/GO I-LOC
, O
conduta O
que O
foi O
passível O
de O
enquadramento O
no O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
e I-LEG
X I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
em O
vigor O
à O
época O
dos O
fatos O
( O
correspondentes O
ao O
disposto O
no O
art. B-LEG
36 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
) O
. O

Com O
relação O
ao O
crédito O
, O
informo O
que O
o O
mesmo O
ainda O
aguarda O
sua O
inscrição O
em O
dívida O
ativa O
, O
fase O
anterior O
ao O
ajuizamento O
da O
execução O
fiscal O
. O

É O
o O
breve O
relatório O
. O

II O
– O
FUNDAMENTAÇÃO O

a O
. O

Aspectos O
formais O
e O
materiais O
da O
realização O
de O
acordos O
. O

A O
avaliação O
sobre O
a O
conveniência O
e O
oportunidade O
de O
um O
acordo O
passa O
por O
um O
exame O
compreensivo O
dos O
requisitos O
formais O
e O
materiais O
incidentes O
sobre O
este O
tipo O
de O
procedimento O
. O

Deve O
levar O
em O
consideração O
a O
própria O
política O
implementada O
pela O
autoridade O
administrativa O
e O
o O
impacto O
do O
acordo O
sobre O
os O
rumos O
dessa O
política O
. O

Em O
despacho O
( O
Despacho B-DOCS
n° I-DOCS
128/2006 I-DOCS
) O
que O
analisava O
o O
acordo O
judicial O
firmado O
entre O
CADE B-ORG
e O
Microsoft/TBS B-ORG
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08012.008024/1998-49 I-DOCS
, O
foram O
lançadas O
as O
bases O
teóricas O
que O
informam O
o O
CADE B-ORG
, O
desde O
então O
, O
na O
sua O
prática O
de O
realização O
de O
acordos O
judiciais O
. O

Pela O
sua O
pertinência O
, O
vale O
transcrever O
trechos O
do O
referido O
Despacho O
: O

É O
preciso O
ponderar O
se O
, O
ante O
o O
princípio O
de O
direito O
administrativo O
da O
indisponibilidade O
do O
interesse O
público O
, O
poderia O
o O
ENTcelebrar O
acordo O
judicial O
, O
transacionando O
direitos O
e O
obrigações O
decorrentes O
de O
decisão O
proferida O
em O
processo O
administrativo O
sancionador O
. O

A O
transação O
é O
a O
forma O
de O
extinção O
das O
obrigações O
pela O
qual O
as O
partes O
, O
mediante O
concessões O
mútuas O
, O
chegam O
a O
uma O
composição O
amigável O
para O
disciplinar O
seus O
interesses O
, O
prevenindo O
ou O
terminando O
litígio O
judicial O
e O
os O
contingentes O
a O
ele O
inerentes O
. O

Em O
princípio O
, O
“ O
só O
quanto O
a O
direitos O
patrimoniais O
de O
caráter O
privado O
se O
permite O
a O
transação O
” O
( O
CADE B-ORG
) O
. O

Todavia O
, O
o O
legislador O
expressamente O
autorizou O
o O
art. B-LEG
841 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
Civil I-LEG
a O
celebrar O
transações O
nos O
processos O
relativos O
a O
infrações O
contra O
a O
ordem O
econômica O
, O
nos O
termos O
da O
Plenário B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
: O

( O
... O
) O

Não O
passou O
desapercebido O
ao O
legislador O
que O
, O
muitas O
vezes O
, O
o O
princípio O
da O
indisponibilidade O
do O
interesse O
público O
antes O
autoriza O
que O
proíbe O
a O
celebração O
de O
acordos O
processuais O
, O
uma O
vez O
constatado O
que O
de O
sua O
não O
celebração O
pode O
resultar O
o O
risco O
de O
perecimento O
ou O
de O
pouca O
eficácia O
da O
tutela O
. O

Por O
essa O
razão O
, O
o O
legislador O
municiou O
o O
ENTde O
importantes O
e O
poderosos O
instrumentos O
para O
a O
efetivação O
da O
tutela O
dos O
direitos O
difusos O
e O
coletivos O
, O
que O
prescindem O
ou O
obviam O
o O
longo O
e O
tortuoso O
processo O
judicial O
, O
mediante O
solução O
negociada O
dos O
litígios O
, O
a O
saber O
: O
( O
i O
) O
Termo O
de O
Ajustamento O
de O
Conduta O
( O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
com O
redação O
dada O
pela O
CADE B-ORG
) O
, O
( O
ii O
) O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
( O
Lei B-LEG
7.347/85 I-LEG
) O
e O
( O
iii O
) O
a O
transação O
judicial O
e O
extrajudicial O
( O
Lei B-LEG
8.078/90 I-LEG
e O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
) O
. O

Evidentemente O
, O
a O
solução O
negociada O
é O
superior O
à O
solução O
imposta O
, O
na O
medida O
em O
que O
elimina O
os O
custos O
associados O
à O
implementação O
, O
antecipando O
à O
sociedade O
os O
benefícios O
da O
tutela O
legal O
. O

Com O
efeito O
, O
muitas O
vezes O
a O
solução O
negociada O
dos O
processos O
administrativos O
que O
visam O
a O
aplicação O
da O
Leis B-LEG
8.84/94 I-LEG
, O
na O
medida O
em O
que O
obvia O
os O
custos O
e O
riscos O
inerentes O
à O
morosidade O
do O
trâmite O
judicial O
, O
pode O
se O
afigurar O
como O
uma O
alternativa O
para O
a O
implementação O
eficaz O
da O
política O
de O
defesa O
da O
concorrência O
. O

( O
... O
) O

Nos O
9.469/97 B-LEG
, O
cerca O
de O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
dos O
casos O
de O
cartel O
( O
que O
têm O
natureza O
criminal O
) O
terminam O
com O
alguma O
forma O
de O
acordo O
processual O
- O
plea O
agreements O
ou O
plea O
bargain O
- O
assim O
como O
cerca O
de O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
dos O
casos O
criminais O
federais O
. O

Nos O
últimos O
90 B-VALOR
% I-VALOR
, O
mais O
de O
200 O
acordos O
processuais O
, O
em O
casos O
antitruste O
, O
foram O
celebrados O
nos O
90 B-VALOR
% I-VALOR
. O

No O
caso O
do O
5 B-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
o O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
deve O
ser O
interpretado O
à O
luz O
do O
CADE B-ORG
, O
por O
força O
do O
que O
dispõe O
o O
art. O
7º O
daquela O
lei O
: O

( O
... O
) O

Obviamente O
, O
à O
vista O
do O
princípio O
da O
indisponibilidade O
do O
interesse O
público O
, O
quando O
envolve O
direitos O
e O
interesses O
difusos O
e O
coletivos O
, O
o O
manejo O
dos O
instrumentos O
de O
solução O
negociada O
( O
TAC O
, O
TCC O
e O
transação O
) O
deve O
ser O
feito O
com O
redobradas O
cautelas O
, O
a O
partir O
de O
uma O
política O
delineada O
claramente O
e O
efetivos O
mecanismos O
de O
controle O
( O
check O
and O
balances O
) O
. O

Por O
essa O
razão O
que O
a O
art. B-LEG
1º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
9.469/97 I-LEG
exigiu O
que O
o O
acordo O
seja O
proposto O
pela O
art. B-LEG
10 I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
analisado O
pelo O
representante O
do O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
( O
Procuradoria-Geral B-ORG
) O
e O
aprovado O
pelo O
Plenário O
, O
composto O
de O
sete O
Conselheiros O
com O
mandato O
, O
nomeados O
pelo O
Presidente O
da O
República O
dentre O
cidadãos O
brasileiros O
maiores O
de O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
, O
de O
ilibada O
reputação O
e O
notórios O
conhecimentos O
jurídico O
e O
econômico O
, O
após O
sabatina O
pelo O
art. B-LEG
12 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

Este O
desenho O
institucional O
e O
procedimental O
confere O
ao O
ENTa O
necessária O
independência O
e O
legitimação O
para O
vocalizar O
o O
interesse O
público O
, O
no O
caso O
concreto O
, O
quanto O
à O
conveniência O
e O
oportunidade O
na O
celebração O
de O
acordo O
processual O
( O
TCC O
, O
TAC O
ou O
transação O
) O
. O

Portanto O
, O
a O
celebração O
de O
acordo O
processual O
( O
TCC O
, O
TAC O
ou O
transação O
) O
encontra-se O
na O
esfera O
de O
competência O
do O
30 B-TEMPO
anos I-TEMPO
como O
mecanismos O
válidos O
de O
implementação O
da O
política O
de O
defesa O
da O
concorrência O
. O

Para O
atualização O
do O
que O
discutido O
acima O
é O
importante O
destacar O
que O
a O
Senado B-ORG
Federal I-ORG
manteve O
a O
regra O
de O
que O
compete O
ao O
CADE B-ORG
autorizar O
os O
acordos O
judiciais O
promovidos O
pela O
Plenário B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
( O
art. O
15 O
, O
VI O
) O
. O

Ainda O
, O
a O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
não O
apenas O
manteve O
como O
reforçou O
a O
hipótese O
de O
negociação O
administrativa O
de O
termos O
de O
compromisso O
de O
cessação O
( O
art. O
85 O
) O
, O
claramente O
validando O
a O
experiência O
de O
anos O
do O
ENTna O
implementação O
de O
uma O
política O
de O
solução O
negociada O
de O
seus O
litígios O
com O
administrados O
. O

Tratando O
de O
questões O
materiais O
relacionadas O
à O
possibilidade O
genérica O
da O
realização O
de O
acordos O
judiciais O
, O
prossegue O
o O
então O
Procurador-Geral O
no O
despacho O
já O
mencionado O
: O

Os O
estudos O
realizados O
nas O
Plenário B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
por O
processualistas O
brasileiros O
acentuando O
a O
importância O
da O
“ O
instrumentalidade O
do O
processo O
” O
- O
influenciados O
, O
sobretudo O
, O
pelas O
lições O
de O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
( O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
) O
, O
CADE B-ORG
e O
décadas B-TEMPO
de I-TEMPO
70/80 I-TEMPO
- O
determinaram O
a O
política O
legislativa O
da O
M. B-PER
Taruffo I-PER
, O
quando O
se O
assistiu O
a O
uma O
verdadeira O
“ O
onda O
modernizadora O
” O
em O
busca O
da O
efetividade O
da O
tutela O
, O
mormente O
dos O
direitos O
e O
garantias O
“ O
sociais O
” O
ou O
de O
“ O
terceira O
geração O
” O
( O
“ O
direitos O
institucionais O
” O
) O
. O

O O
que O
se O
pretendia O
com O
este O
movimento O
reformador O
é O
“ O
a O
abertura O
da O
ordem O
processual O
aos O
menos O
favorecidos O
da O
fortuna O
e O
à O
defesa O
de O
direitos O
e O
interesses O
supra-individuais O
, O
com O
a O
racionalização O
do O
processo O
” O
, O
que O
“ O
quer O
ser O
um O
processo O
de O
resultados O
, O
não O
um O
processo O
de O
conceitos O
ou O
de O
filigranas O
” O
. O

Em O
outras O
palavras O
, O
o O
que O
se O
buscava O
é O
a O
efetividade O
do O
processo O
, O
sendo O
indispensável O
, O
para O
isso O
, O
“ O
pensar O
no O
processo O
como O
algo O
dotado O
de O
bem O
definidas O
destinações O
institucionais O
e O
que O
deve O
cumprir O
os O
seus O
objetivos O
sob O
pena O
de O
ser O
menos O
útil O
e O
tornar-se O
socialmente O
ilegítimo O
” O
. O

“ O
Não O
tem O
acesso O
à O
justiça O
aquele O
que O
sequer O
consegue O
fazer-se O
ouvir O
em O
juízo O
, O
como O
também O
todos O
os O
que O
, O
pelas O
mazelas O
do O
processo O
, O
recebem O
uma O
justiça O
tarda O
ou O
alguma O
injustiça O
de O
qualquer O
ordem O
” O
. O

Em O
conferências O
que O
proferiu O
sobre O
o O
tema O
, O
assinalou O
o O
Professor O
1968 B-TEMPO
ser O
muito O
fácil O
declarar O
os O
direitos O
sociais O
; O
o O
difícil O
é O
realizá-los O
. O

Daí O
que O
“ O
o O
movimento O
para O
acesso O
à O
justiça O
é O
um O
movimento O
para O
a O
efetividade O
dos O
direitos O
sociais O
” O
, O
e O
a O
sua O
investigação O
deve O
ser O
feita O
sob O
três O
aspectos O
principais O
, O
aos O
quais O
denominou O
“ O
ondas O
renovatórias O
” O
. O

A O
primeira O
refere-se O
à O
garantia O
de O
adequada O
representação O
legal O
dos O
pobres O
( O
defensorias O
públicas O
) O
. O

A O
segunda O
onda O
renovatória O
visa O
à O
tutela O
dos O
interesses O
difusos O
ou O
coletivos O
. O

A O
terceira O
onda O
preocupa-se O
com O
fórmulas O
para O
simplificar O
os O
procedimentos O
e O
melhor O
votados O
ao O
resultado O
concreto O
. O

A O
Mauro B-PER
Cappelletti I-PER
, O
ao O
introduzir O
e O
disciplinar O
as O
ações O
coletivas O
no O
Vittorio B-PER
Denti I-PER
, O
criou O
importante O
mecanismo O
de O
defesa O
judicial O
dos O
direitos O
e O
interesses O
difusos O
, O
coletivos O
e O
individuais O
homogêneos O
, O
notadamente O
o O
meio O
ambiente O
, O
os O
direitos O
do O
consumidor O
, O
o O
patrimônio O
histórico O
, O
estético O
, O
turístico O
, O
e O
paisagístico O
, O
a O
livre O
concorrência O
e O
os O
direitos O
dos O
hipossuficientes O
. O

A O
década B-TEMPO
de I-TEMPO
90 I-TEMPO
( O
Mauro B-PER
Cappelletti I-PER
) O
, O
elevando O
as O
relações O
de O
consumo O
a O
novo O
patamar O
ético O
, O
logrou O
implementar O
significativos O
benefícios O
aos O
cidadãos O
brasileiros O
, O
no O
que O
tange O
ao O
respeito O
à O
sua O
dignidade O
e O
boa-fé O
, O
à O
melhoria O
da O
qualidade O
de O
vida O
e O
aos O
direitos O
à O
informação O
, O
proteção O
contratual O
e O
judicial O
e O
incolumidades O
física O
, O
moral O
e O
econômica O
. O

O O
ENTintroduziu O
importantes O
e O
revolucionários O
mecanismos O
de O
proteção O
e O
efetivação O
dos O
direitos O
do O
consumidor O
em O
juízo O
, O
como O
a O
ação O
coletiva O
para O
tutela O
de O
interesses O
individuais O
homogêneos O
, O
a O
inversão O
do O
ônus O
da O
prova O
em O
favor O
do O
hipossuficiente O
e O
a O
criação O
do O
Termo O
de O
Ajustamento O
de O
Conduta O
( O
art. O
113 O
, O
§ O
6º O
, O
que O
acresceu O
o O
Lei B-LEG
7.347/85 I-LEG
) O
: O

( O
... O
) O

Nesse O
mesmo O
contexto O
, O
foi O
editada O
a O
Brasil B-LOC
, O
que O
criou O
instrumentos O
judiciais O
e O
extrajudiciais O
para O
defesa O
da O
ordem O
econômica O
, O
em O
cumprimento O
ao O
comando O
constitucional O
de O
que O
“ O
a O
lei O
reprimirá O
o O
abuso O
do O
poder O
econômico O
que O
vise O
à O
dominação O
dos O
mercados O
, O
à O
eliminação O
da O
concorrência O
e O
ao O
aumento O
arbitrário O
dos O
lucros O
” O
( O
Lei B-LEG
8.078/90 I-LEG
) O
. O

Ao O
mesmo O
tempo O
em O
que O
transformou O
o O
ENTem O
autarquia O
especial O
, O
tipificando O
as O
infrações O
por O
conduta O
anticompetitiva O
e O
estabelecendo O
o O
controle O
prévio O
de O
atos O
de O
concentração O
, O
a O
Código B-LEG
de I-LEG
Defesa I-LEG
do I-LEG
Consumidor I-LEG
fez O
incluir O
a O
defesa O
da O
ordem O
econômica O
no O
rol O
dos O
direitos O
difusos O
( O
ou O
institucionais O
) O
, O
protegidos O
pela O
CDC B-LEG
: O

( O
... O
) O

Não O
obstante O
as O
inovações O
legislativas O
citadas O
, O
a O
efetividade O
da O
tutela O
dos O
direitos O
difusos O
e O
coletivos O
, O
em O
razão O
da O
demora O
e O
démarches O
inerentes O
ao O
processo O
judicial O
, O
ainda O
está O
longe O
de O
ser O
uma O
realidade O
no O
§ B-LEG
5º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
6º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
7.347/85 I-LEG
. O

Mais O
de O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
passados O
desde O
a O
edição O
da O
art. B-LEG
173 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
4º I-LEG
da I-LEG
Constituição I-LEG
Federal I-LEG
, O
são O
raríssimos O
os O
casos O
em O
que O
sentenças O
em O
ações O
judiciais O
coletivas O
transitaram O
em O
julgado O
, O
revertendo O
à O
sociedade O
os O
benefícios O
da O
tutela O
reparadora O
dos O
danos O
causados O
aos O
direitos O
e O
interesses O
difusos O
lesados O
. O

( O
... O
) O

Um O
importante O
e O
poderoso O
instrumento O
para O
a O
efetivação O
da O
tutela O
dos O
direitos O
difusos O
e O
coletivos O
, O
que O
prescinde O
do O
longo O
e O
tortuoso O
processo O
judicial O
, O
são O
os O
mecanismos O
de O
solução O
negociada O
dos O
litígios O
, O
como O
o O
Termo O
de O
Ajustamento O
de O
Conduta O
( O
CADE B-ORG
, O
com O
redação O
dada O
pela O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
) O
, O
o O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
( O
Lei B-LEG
7.347/85 I-LEG
) O
, O
a O
suspensão O
condicional O
do O
processo O
( O
Brasil B-LOC
) O
e O
a O
arbitragem O
( O
vinte B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
. O

Evidentemente O
, O
a O
solução O
negociada O
é O
superior O
à O
solução O
imposta O
, O
na O
medida O
em O
que O
elimina O
os O
custos O
associados O
à O
implementação O
, O
antecipando O
à O
sociedade O
os O
benefícios O
da O
tutela O
legal O
. O

( O
... O
) O

A O
tutela O
administrativa O
dos O
direitos O
difusos O
, O
em O
especial O
do O
“ O
direito O
à O
higidez O
da O
ordem O
econômica O
” O
, O
também O
padece O
de O
enormes O
dificuldades O
para O
sua O
efetivação O
. O

Isso O
porque O
as O
decisões O
do O
Lei B-LEG
7.347/85 I-LEG
, O
como O
atos O
administrativos O
que O
são O
, O
estando O
sujeitas O
ao O
controle O
judicial O
, O
costumam O
demorar O
anos O
para O
serem O
efetivamente O
implementadas O
, O
graças O
a O
liminares O
concedidas O
initio O
litis O
. O

Esse O
processo O
de O
progressiva O
“ O
judicialização O
” O
da O
política O
de O
defesa O
da O
concorrência O
pode O
ser O
aferido O
pelo O
gráfico O
abaixo O
, O
que O
revela O
o O
aumento O
exponencial O
das O
ações O
judiciais O
envolvendo O
o O
ENTna O
Lei B-LEG
7.347/85 I-LEG
: O

( O
... O
) O

Diante O
desse O
contexto O
, O
a O
solução O
negociada O
dos O
processos O
administrativos O
que O
visam O
a O
aplicação O
da O
Lei B-LEG
8.078/90 I-LEG
, O
na O
medida O
em O
que O
obvia O
os O
custos O
e O
riscos O
inerentes O
à O
morosidade O
do O
trâmite O
judicial O
, O
pode O
se O
afigurar O
como O
uma O
alternativa O
para O
a O
implementação O
eficaz O
da O
política O
de O
defesa O
da O
concorrência O
. O

Embora O
não O
sejam O
justificativas O
suficientes O
, O
por O
si O
sós O
, O
a O
justificar O
a O
celebração O
do O
acordo O
processual O
, O
as O
dados O
acima O
a O
respeito O
da O
morosidade O
judicial O
e O
das O
dificuldades O
enfrentadas O
pela O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
para O
efetivar O
judicialmente O
as O
decisões O
do O
Plenário O
merecem O
ser O
levados O
em O
consideração O
na O
avaliação O
da O
conveniência O
e O
oportunidade O
de O
sua O
celebração O
. O

Passados O
alguns O
anos O
do O
contundente O
diagnóstico O
elaborado O
no O
parecer O
acima O
citado O
, O
muitas O
das O
suas O
observações O
permanecem O
atuais O
ou O
foram O
confirmadas O
pela O
experiência O
passada O
. O

De O
fato O
, O
a O
destinação O
de O
recursos O
ao O
Fundo O
de O
Defesa O
dos O
Direitos O
Difusos O
- O
FDD O
– O
responsável O
pela O
importante O
tarefa O
de O
buscar O
reparar O
o O
dano O
social O
decorrente O
de O
práticas O
ilegais O
- O
é O
ainda O
majoritariamente O
feita O
pelo O
Lei B-LEG
9.099/95 I-LEG
, O
correspondendo O
ao O
montante O
de O
Lei B-LEG
9.307/96 I-LEG
em O
CADE B-ORG
[ O
1 O
] O
, O
cuja O
principal O
fonte O
de O
recursos O
são O
os O
TCCs O
, O
que O
representaram O
ENTdos O
valores O
arrecadados O
. O

Não O
obstante O
, O
o O
último O
Relatório O
Justiça O
em O
Números O
do O
CNJ O
[ O
2 O
] O
sobre O
o O
tempo O
médio O
de O
duração O
do O
processo O
judicial O
– O
estimado O
em O
mais O
CADE B-ORG
– O
demonstra O
o O
efeito O
negativo O
provocado O
pela O
judicialização O
na O
punição O
e O
dissuasão O
de O
práticas O
ilegais O
identificadas O
pelo O
Justiça B-ORG
Federal I-ORG
do I-ORG
DF I-ORG
. O

Vistos O
em O
conjunto O
, O
os O
dados O
acima O
autorizam O
concluir O
pela O
importância O
de O
se O
ter O
uma O
política O
que O
, O
em O
algum O
grau O
, O
canalize O
as O
discussões O
em O
que O
haja O
possibilidade O
de O
solução O
negociada O
de O
um O
conflito O
potencial O
ou O
presente O
entre O
administração O
e O
administrado O
. O

Quando O
há O
espaço O
legal O
para O
tal O
política O
e O
ela O
é O
exercida O
com O
prudência O
, O
então O
muitos O
conflitos O
são O
evitados O
e O
recursos O
humanos O
preciosos O
, O
além O
de O
tempo O
, O
são O
poupados O
e O
direcionados O
àquelas O
situações O
onde O
não O
existe O
espaço O
para O
a O
solução O
negociada O
, O
sendo O
necessária O
a O
coerção O
estatal O
para O
punição O
e O
dissuasão O
de O
práticas O
ilícitas O
. O

No O
entanto O
, O
a O
solução O
negociada O
não O
deve O
ser O
considerada O
um O
fim O
em O
si O
, O
sendo O
coerente O
apenas O
quando O
preserva O
o O
interesse O
público O
que O
a O
administração O
está O
legalmente O
obrigada O
a O
perseguir O
. O

Neste O
contexto O
, O
voltamos O
a O
citar O
o O
despacho O
do O
Procurador-Geral O
do O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
no O
caso O
Procuradoria B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
quando O
trata O
da O
avaliação O
de O
conveniência O
e O
oportunidade O
na O
celebração O
de O
um O
acordo O
judicial O
: O

O O
juízo O
a O
respeito O
da O
conveniência O
e O
oportunidade O
na O
celebração O
de O
acordo O
processual O
, O
como O
solução O
alternativa O
ao O
processo O
administrativo O
, O
é O
de O
estrita O
discricionariedade O
do O
CADE B-ORG
. O

Não O
possuem O
as O
Representadas O
um O
“ O
direito O
subjetivo O
” O
à O
celebração O
do O
acordo O
processual O
, O
caso O
o O
R B-VALOR
$ I-VALOR
600.598.267,82 I-VALOR
entender O
adequado O
e O
suficiente O
para O
atender O
ao O
interesse O
público O
. O

A O
avaliação O
da O
conveniência O
e O
oportunidade O
do O
acordo O
, O
pois O
, O
é O
da O
discrição O
do O
2017 B-TEMPO
, O
que O
, O
nesta O
qualidade O
, O
deve O
ponderar O
os O
prós O
e O
contras O
específicos O
do O
acordo O
, O
à O
luz O
do O
quadro O
institucional O
delineado O
e O
da O
política O
de O
defesa O
da O
concorrência O
que O
pretende O
implementar O
. O

Assim O
, O
passa-se O
à O
apresentação O
das O
propostas O
de O
acordo O
, O
tal O
como O
apresentadas O
pela O
88,25 B-VALOR
% I-VALOR
no O
caso O
concreto O
. O

b O
. O

Da O
proposta O
da O
requerente O
. O

De O
acordo O
com O
a O
primeira O
proposta O
de O
acordo O
apresentada O
( O
10 B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
, O
foi O
requerido O
o O
parcelamento O
do O
valor O
integral O
da O
multa O
imposta O
em O
24 O
( O
vinte O
e O
quatro O
) O
prestações O
mensais O
, O
atualizadas O
mensalmente O
pela O
SELIC O
. O

Posteriormente O
, O
após O
reunião O
realizada O
na O
CADE B-ORG
, O
foi O
apresentada O
nova O
proposta O
( O
CADE B-ORG
) O
, O
dessa O
vez O
requerendo O
o O
parcelamento O
do O
valor O
integral O
da O
multa O
imposta O
em O
18 O
( O
dezoito O
) O
prestações O
mensais O
, O
atualizadas O
mensalmente O
pela O
SELIC O
. O

O O
valor O
inscrito O
na O
CDA O
corresponde O
ao O
montante O
atualizado O
em O
TBA/Microsoft B-ORG
de O
Plenário B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
( O
Plenário B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
, O
com O
a O
aplicação O
da O
alíquota O
integral O
dos O
encargos O
( O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
) O
. O

No O
entanto O
, O
como O
o O
referido O
débito O
ainda O
não O
foi O
objeto O
de O
execução O
fiscal O
ajuizada O
, O
o O
montante O
total O
dos O
encargos O
deve O
ser O
reduzido O
para O
HEMOLABOR B-ORG
HEMATOLOGIA I-ORG
E I-ORG
LABORATÓRIO I-ORG
DE I-ORG
PESQUISAS I-ORG
CLÍNICAS I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
do O
valor O
consolidado O
da O
dívida O
, O
reduzindo O
assim O
o O
montante O
devido O
para O
SEI B-DOCS
0633141 I-DOCS
( O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
) O
. O

c O
. O

Da O
viabilidade O
do O
acordo O
proposto O
. O

Inicialmente O
, O
é O
importante O
ter O
em O
mente O
que O
infrações O
contra O
a O
ordem O
econômica O
são O
praticadas O
com O
intuito O
de O
aumentar O
a O
receita O
do O
infrator O
no O
mercado O
, O
sendo O
esta O
a O
razão O
que O
a O
jurisdição O
brasileira O
– O
e O
todas O
as O
outras O
relevantes O
no O
mundo O
– O
se O
utilizam O
de O
sanções O
pecuniárias O
para O
punir O
e O
desestimular O
tais O
práticas O
: O
a O
possibilidade O
de O
sofrer O
prejuízo O
econômico O
pela O
prática O
funciona O
tanto O
como O
um O
dissuasor O
quanto O
como O
elemento O
de O
punição O
ao O
infrator O
. O

Dessa O
forma O
, O
o O
recolhimento O
ao O
FDD O
do O
valor O
da O
multa O
aplicada O
atingirá O
o O
escopo O
da O
decisão O
do O
SEI B-DOCS
0650973 I-DOCS
, O
qual O
seja O
: O
a O
imposição O
de O
sanção O
pecuniária O
não O
apenas O
como O
punição O
, O
mas O
também O
como O
desestímulo O
de O
tais O
práticas O
. O

No O
caso O
, O
a O
requerente O
foi O
condenada O
pela O
prática O
de O
cartel O
, O
amplamente O
comprovada O
nos O
autos O
de O
regular O
processo O
administrativo O
. O

Tal O
condenação O
administrativa O
foi O
inscrita O
em O
dívida O
ativa O
, O
mas O
sequer O
foi O
ajuizada O
execução O
fiscal O
, O
que O
necessariamente O
enfrentaria O
toda O
a O
morosidade O
do O
processo O
executivo O
, O
que O
é O
reconhecidamente O
o O
maior O
gargalo O
da O
Justiça O
pátria O
atualmente O
. O

Depois O
de O
tais O
considerações O
sobre O
a O
morosidade O
do O
agosto/2019 B-TEMPO
, O
passo O
à O
análise O
de O
cada O
um O
dos O
pontos O
propostos O
no O
acordo O
. O

O O
que O
se O
denota O
da O
proposta O
apresentada O
é O
que O
a O
aceitação O
da O
mesma O
produziria O
uma O
mitigação O
mínima O
dos O
efeitos O
do O
julgado O
do O
R B-VALOR
$ I-VALOR
2.662.858,67 I-VALOR
, O
uma O
vez O
que O
resultaria O
no O
recolhimento O
integral O
da O
sanção O
pecuniária O
imposta O
ao O
FDD O
através O
do O
pagamento O
de O
18 O
( O
dezoito O
) O
parcelas O
mensais O
, O
corrigidas O
mensalmente O
pela O
SELIC O
. O

A O
quantidade O
de O
parcelas O
propostas O
não O
retiraria O
os O
efeitos O
pedagógicos O
e O
punitivos O
da O
decisão O
condenatória O
do O
dois B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
seiscentos I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
dois I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
oitocentos I-VALOR
e I-VALOR
cinquenta I-VALOR
e I-VALOR
oito I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
centavos I-VALOR
, O
bem O
como O
resultaria O
no O
fim O
de O
discussão O
judicial O
que O
se O
arrastaria O
por O
vários O
anos O
, O
com O
futuro O
incerto O
. O

Ademais O
, O
a O
quantidade O
de O
parcelas O
proposta O
seria O
menor O
inclusive O
que O
o O
número O
de O
parcelas O
permitida O
pelo O
20 B-VALOR
% I-VALOR
para O
o O
parcelamento O
das O
multas O
que O
impõe O
, O
cujo O
Regimento O
Interno O
[ O
3 O
] O
permite O
que O
o O
Tribunal O
ou O
até O
mesmo O
o O
próprio O
relator O
autorize O
o O
pagamento O
da O
importância O
devida O
em O
até O
trinta O
e O
seis O
( O
36 O
) O
parcelas O
, O
devidamente O
corrigidas O
. O

Ressalte-se O
, O
por O
fim O
, O
que O
as O
decisões O
definitivas O
do O
10 B-VALOR
% I-VALOR
têm O
a O
mesma O
eficácia O
de O
título O
executivo O
extrajudicial O
das O
decisões O
proferidas O
pelo O
R B-VALOR
$ I-VALOR
2.404.287,17 I-VALOR
, O
o O
que O
indica O
a O
viabilidade O
do O
aludido O
parcelamento O
. O

CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
, O
entende-se O
que O
o O
acordo O
ora O
analisado O
está O
em O
consonância O
com O
o O
escopo O
do O
dois B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
duzentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
dezessete I-VALOR
centavos I-VALOR
, O
razão O
pela O
qual O
se O
opina O
pela O
sua O
aprovação O
com O
base O
na O
fundamentação O
acima O
expendida O
. O

É O
o O
parecer O
. O

À O
consideração O
superior O
. O

CADE B-ORG
, O
Poder B-ORG
Judiciário I-ORG
. O

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

CADE B-ORG

Procurador O
Federal O

[ O
1 O
] O
Disponível O
em O
: O
CADE B-ORG
. O

[ O
2 O
] O
Disponível O
em O
: O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Contas I-ORG
da I-ORG
União I-ORG

