Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
1/2020/CGAA3/SGA1/SG/CADE I-DOCS

Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.005767/2019-68 I-DOCS

Requerentes O
: O
John B-ORG
Deere I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Unimil B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Peças I-ORG
Agrícolas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Advogados O
: O
Aurélio B-PER
Marchini I-PER
Santos I-PER
, O
Priscila B-PER
Viola I-PER
Foureaux I-PER
e O
Luís B-PER
Gustavo I-PER
Rolim I-PER
R. I-PER
Lima I-PER
. O

EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Procedimento O
ordinário O
. O

Setor O
econômico O
envolvido O
: O
Mercado O
de O
reposição O
( O
aftermarket O
) O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
. O

Pedido O
de O
intervenção O
de O
terceiro O
interessado O
. O

Deferimento O
. O

VERSÃO O
ÚNICA O

I. O
AS O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Unimil B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Peças I-ORG
Agrícolas I-ORG
Ltda I-ORG
( O
“ O
John B-ORG
Deere I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
) O

A O
JDB B-ORG
, O
subsidiária O
brasileira O
do O
JDB B-ORG
( O
“ O
Grupo B-ORG
Deere I-ORG
& I-ORG
Company I-ORG
” O
) O
e O
sediada O
em O
Grupo B-ORG
Deere I-ORG
, O
atua O
no O
Horizontina/RS B-LOC
na O
fabricação O
de O
máquinas O
e O
implementos O
agrícolas O
, O
tais O
como O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
, O
plantadeiras O
, O
tratores O
e O
pulverizadores O
e O
máquinas O
pesadas O
para O
construção O
e O
mineração O
, O
além O
de O
peças O
de O
reposição O
( O
aftermarket O
) O
e O
serviços O
de O
manutenção O
aos O
seus O
clientes O
. O

I.2 O
. O

Brasil B-LOC
( O
“ O
Unimil B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Peças I-ORG
Agrícolas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
) O

A O
Unimil B-ORG
, O
pertencente O
à O
Unimil B-ORG
( O
“ O
Família B-ORG
Zotelli I-ORG
” O
) O
e O
sediada O
em O
Grupo B-ORG
Zotelli I-ORG
, O
atua O
no O
segmento O
de O
peças O
destinadas O
à O
realização O
de O
conserto O
, O
reparo O
ou O
manutenção O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
, O
atendendo O
a O
produtores O
de O
cana-de-açúcar O
. O

II. O
A O
OPERAÇÃO O

A O
Operação O
Proposta O
consiste O
na O
aquisição O
de O
controle O
unitário O
da O
empresa O
Piracicaba/SP B-LOC
pela O
Unimil B-ORG
. O

Conforme O
reportado O
pelas O
Partes O
, O
a O
Operação O
Proposta O
ocasiona O
uma O
sobreposição O
horizontal O
no O
segmento O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
( O
aftermarket O
) O
, O
envolvendo O
os O
mercados O
nacionais O
de O
( O
i O
) O
fabricação O
e O
comercialização O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
oriundas O
do O
processo O
metalúrgico O
de O
caldeiraria O
; O
e O
( O
ii O
) O
revenda O
de O
peças O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
. O

As O
Requerentes O
também O
entendem O
haver O
uma O
potencial O
integração O
vertical O
entre O
suas O
atividades O
, O
dado O
que O
as O
peças O
fabricadas O
e O
revendidas O
pela O
JDB B-ORG
( O
segmento O
upstream O
) O
poderiam O
ser O
adquiridas O
pela O
Unimil B-ORG
para O
a O
fabricação O
de O
suas O
próprias O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
( O
segmento O
downstream O
) O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
a O
Operação O
se O
insere O
no O
contexto O
da O
estratégia O
mais O
ampla O
do O
JDB B-ORG
de O
ampliar O
sua O
competitividade O
no O
mercado O
primário O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
, O
ao O
diversificar O
a O
sua O
atuação O
no O
segmento O
de O
peças O
de O
reposição O
( O
aftermarket O
) O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
. O

III. O
ANÁLISE O
DO O
PEDIDO O
DE O
INTERVENÇÃO O
DE O
TERCEIRO O
INTERESSADO O

III.1 O
. O

Do O
pedido O
de O
intervenção O
de O
terceiro O
interessado O
recebido O
pela O
Grupo B-ORG
Deere I-ORG

A O
Superintendência-Geral B-ORG
recebeu O
um O
pedido O
de O
intervenção O
de O
terceiro O
interessado O
no O
Ato O
de O
Concentração O
em O
tela O
, O
solicitado O
pela O
empresa O
Superintendência-Geral B-ORG
( O
“ O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
ou O
“ O
Peticionante O
” O
) O
[ O
1 O
] O
, O
sociedade O
limitada O
com O
sede O
em O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
. O

III.2 O
. O

Da O
tempestividade O

A O
participação O
de O
terceiro O
interessado O
está O
prevista O
no O
Nova B-LOC
Lima/MG I-LOC
, O
bem O
como O
no O
artigo B-LEG
50 I-LEG
[ I-LEG
2 I-LEG
] I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
“ O
artigo B-LEG
117 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
” O
) O
[ O
3 O
] O
, O
que O
estabelecem O
que O
o O
pedido O
de O
intervenção O
de O
terceiros O
titulares O
de O
direitos O
ou O
interesses O
que O
possam O
ser O
afetados O
por O
decisões O
sobre O
ato O
de O
concentração O
econômica O
deverá O
ser O
apresentado O
no O
prazo O
de O
RICade B-LEG
da O
publicação O
do O
edital O
que O
confere O
publicidade O
à O
operação O
. O

Considerando O
que O
o O
edital O
deste O
Ato O
de O
Concentração O
( O
15 B-TEMPO
( I-TEMPO
quinze I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
) O
foi O
publicado O
no O
Edital B-DOCS
nº I-DOCS
440/2019 I-DOCS
em O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
[ O
4 O
] O
, O
tem-se O
que O
o O
requerimento O
de O
admissão O
como O
terceiro O
interessado O
apresentado O
pela O
05.12.2019 B-TEMPO
em O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
é O
tempestivo O
. O

III.2 O
. O

Da O
legitimidade O

Em O
sua O
petição O
, O
a O
20.12.2019 B-TEMPO
informa O
atuar O
, O
no O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
, O
nos O
segmentos O
de O
equipamentos O
agrícolas O
, O
equipamentos O
de O
construção O
, O
veículos O
comerciais O
, O
componentes O
, O
e O
serviços O
financeiros O
. O

No O
segmento O
de O
equipamentos O
agrícolas O
, O
fabrica O
e O
distribui O
uma O
linha O
completa O
de O
maquinários O
e O
implementos O
agrícolas O
, O
incluindo O
tratores O
de O
tração O
a O
duas O
rodas O
e O
a O
quatro O
rodas O
, O
tratores O
de O
esteira O
( O
Quadtrac O
) O
, O
combinações O
, O
máquinas O
de O
colheita O
de O
algodão O
, O
uva O
e O
cana-de-açúcar O
, O
equipamentos O
de O
feno O
e O
forragem O
, O
equipamentos O
de O
plantio O
e O
semeadura O
, O
implementos O
de O
cultivo O
e O
preparação O
do O
solo O
e O
equipamentos O
para O
manuseio O
de O
material O
. O

Suas O
principais O
marcas O
neste O
segmento O
são O
Brasil B-LOC
, O
New B-ORG
Holland I-ORG
Agriculture I-ORG
( O
na O
Steyr B-ORG
) O
e O
Europa B-LOC
( O
na O
Miller B-ORG
) O
. O

Alega O
que O
o O
presente O
Ato O
de O
Concentração O
tem O
o O
condão O
de O
afetar O
os O
interesses O
da O
América B-LOC
do I-LOC
Norte I-LOC
, O
enquanto O
única O
fornecedora O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
apta O
a O
rivalizar O
neste O
mercado O
com O
a O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
, O
uma O
vez O
que O
se O
encontra O
ameaçada O
pelas O
condições O
e O
incentivos O
existentes O
no O
cenário O
pós-Operação O
para O
a O
implementação O
de O
estratégica O
exclusionária O
por O
parte O
da O
JDB B-ORG
, O
valendo-se O
da O
posição O
detida O
pela O
JDB B-ORG
no O
mercado O
de O
peças O
de O
reposição O
. O

A O
empresa O
aduz O
que O
a O
Operação O
de O
compra O
da O
Unimil B-ORG
pela O
Unimil B-ORG
enseja O
a O
concentração O
entre O
os O
dois O
principais O
ofertantes O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
canas-de-açúcar O
da O
marca O
JDB B-ORG
. O

Por O
esse O
motivo O
, O
entende O
ser O
necessária O
a O
consideração O
desse O
mercado O
relevante O
em O
particular O
, O
uma O
vez O
que O
a O
maioria O
das O
peças O
de O
reposição O
são O
específicas O
aos O
equipamentos O
de O
cada O
fabricante O
e/ou O
modelo O
de O
colhedora O
, O
e O
que O
, O
se O
desconsiderado O
esse O
recorte O
, O
há O
o O
risco O
de O
se O
subestimar O
o O
impacto O
que O
a O
Operação O
poderá O
ter O
para O
os O
proprietários O
de O
equipamentos O
da O
marca O
JDB B-ORG
. O

Entende O
que O
a O
participação O
de O
mercado O
combinada O
das O
Requerentes O
já O
se O
encontra O
em O
patamares O
próximos O
a O
um O
monopólio O
de O
fato O
, O
uma O
vez O
que O
o O
volume O
de O
vendas O
de O
peças O
de O
equipamentos O
da O
marca O
JDB B-ORG
pela O
JDB B-ORG
é O
significativo O
, O
correspondendo O
a O
Unimil B-ORG
do O
total O
de O
vendas O
da O
68 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Deste O
modo O
, O
seria O
inevitável O
o O
eventual O
exercício O
abusivo O
de O
posição O
dominante O
em O
desfavor O
dos O
clientes O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
da O
marca O
Unimil B-ORG
após O
o O
fechamento O
da O
operação O
, O
pois O
a O
JDB B-ORG
teria O
condições O
de O
eliminar O
a O
pressão O
competitiva O
exercida O
pelos O
demais O
concorrentes O
do O
mercado O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
. O

Alega O
que O
a O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
, O
aliado O
ao O
controle O
de O
parcela O
significativa O
do O
segmento O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
equipamentos O
da O
marca O
JDB B-ORG
, O
permitiria O
à O
empresa O
atuar O
livremente O
na O
precificação O
dos O
produtos O
de O
reposição O
. O

Aduz O
, O
ainda O
, O
que O
a O
Operação O
traria O
prejuízos O
à O
oferta O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
os O
equipamentos O
dos O
demais O
agentes O
do O
mercado O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
. O

Atualmente O
, O
a O
JDB B-ORG
fabrica O
peças O
de O
reposição O
para O
as O
colhedoras O
de O
outros O
fornecedores O
; O
entretanto O
, O
em O
um O
cenário O
hipotético O
de O
aprovação O
da O
Operação O
Proposta O
, O
a O
Unimil B-ORG
teria O
condições O
de O
implementar O
práticas O
exclusionárias O
em O
detrimento O
dos O
demais O
fabricantes O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
no O
mercado O
nacional O
. O

Esta O
possibilidade O
existe O
, O
segundo O
a O
Peticionante O
, O
porque O
: O
i O
) O
há O
uma O
relação O
direta O
entre O
custos O
de O
manutenção O
e O
grau O
de O
competitividade O
de O
colhedoras O
, O
de O
modo O
que O
os O
gastos O
com O
manutenção O
e O
reposição O
de O
peças O
são O
fatores O
determinantes O
no O
processo O
de O
escolha O
do O
modelo O
de O
colhedora O
, O
e O
quanto O
maiores O
as O
despesas O
desta O
natureza O
, O
menos O
competitiva O
será O
a O
colhedora O
para O
o O
cliente O
final O
; O
ii O
) O
a O
JDB B-ORG
é O
empresa O
relevante O
no O
mercado O
de O
reposição O
, O
sendo O
a O
única O
fornecedora O
neste O
mercado O
capaz O
de O
atender O
diretamente O
produtores O
sucroalcooleiros O
em O
todo O
o O
país O
( O
atendimento O
de O
um O
grande O
volume O
de O
peças O
e O
amplo O
portfólio O
, O
com O
redução O
dos O
custos O
de O
transação O
para O
os O
clientes O
) O
; O
iii O
) O
a O
Unimil B-ORG
possui O
perfil O
diferenciado O
dos O
demais O
agentes O
em O
operação O
em O
termos O
de O
preço O
, O
de O
amplitude O
de O
portfólio O
e O
de O
cobertura O
da O
rede O
de O
distribuição O
( O
a O
qual O
, O
segundo O
a O
Peticionante O
, O
é O
maior O
que O
a O
rede O
detida O
pelas O
fabricantes O
de O
colhedoras O
e O
pelos O
demais O
fornecedores O
independentes O
de O
peças O
de O
reposição O
) O
, O
com O
oferta O
de O
produtos O
ditos O
“ O
paralelos O
” O
rivalizando O
com O
peças O
“ O
genuínas O
” O
; O
iv O
) O
e O
existem O
incentivos O
para O
exclusão O
dos O
concorrentes O
da O
marca O
Unimil B-ORG
no O
mercado O
de O
colhedoras O
no O
cenário O
pós-Operação O
, O
em O
vista O
da O
já O
atual O
representatividade O
da O
JDB B-ORG
na O
fabricação O
de O
peças O
genéricas O
para O
colhedoras O
da O
Unimil B-ORG
( O
JDB B-ORG
) O
e O
de O
ganhos O
de O
produtividade O
no O
uso O
do O
maquinário O
( O
inversamente O
proporcional O
ao O
número O
de O
peças O
fabricadas O
) O
ao O
fabricar O
produtos O
compatíveis O
com O
seus O
próprios O
equipamentos O
. O

Quanto O
ao O
eventual O
fechamento O
de O
mercado O
para O
peças O
não O
fabricadas O
pela O
68 B-VALOR
% I-VALOR
, O
a O
JDB B-ORG
aduz O
que O
as O
condições O
de O
rivalidade O
não O
permitem O
competição O
suficiente O
dos O
atuais O
agentes O
de O
mercado O
com O
a O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
, O
e O
tampouco O
afigura-se O
como O
provável O
a O
entrada O
de O
novos O
concorrentes O
. O

Além O
da O
posição O
de O
destaque O
ocupada O
pela O
JDB/Unimil B-ORG
nos O
quesitos O
preço O
, O
portfólio O
e O
ampla O
rede O
de O
distribuição O
, O
os O
atuais O
agentes O
de O
mercado O
teriam O
dificuldades O
de O
rivalizar O
, O
de O
forma O
tempestiva O
e O
suficiente O
, O
pois O
: O
i O
) O
os O
atuais O
fabricantes O
de O
equipamentos O
não O
seriam O
capazes O
de O
praticar O
os O
preços O
dos O
ofertantes O
independentes O
devido O
aos O
custos O
mais O
elevados O
de O
seus O
produtos O
[ O
5 O
] O
, O
além O
de O
investimentos O
em O
homologação O
de O
produtos O
junto O
aos O
clientes O
e O
em O
uma O
rede O
de O
distribuição O
própria O
que O
lhes O
propiciasse O
rivalizar O
com O
a O
rede O
da O
Unimil B-ORG
em O
todo O
o O
País O
, O
inviáveis O
no O
curto O
a O
médio O
prazo O
; O
ii O
) O
já O
os O
demais O
agentes O
de O
mercado O
fabricantes O
de O
peças O
de O
reposição O
independentes O
necessitariam O
realizar O
investimentos O
em O
homologação O
de O
produtos O
junto O
aos O
clientes O
, O
no O
aumento O
de O
portfólio O
, O
no O
desenvolvimento O
de O
pesquisas O
e O
na O
estruturação O
de O
uma O
rede O
de O
distribuição O
própria O
. O

Além O
disso O
, O
a O
Peticionante O
alega O
ter O
havido O
um O
excesso O
de O
confidencialidade O
na O
versão O
pública O
do O
Formulário O
de O
Notificação O
por O
parte O
das O
Requerentes O
, O
tendo O
sido O
tarjadas O
informações O
indispensáveis O
à O
análise O
concorrencial O
da O
Operação O
. O

Requer O
que O
as O
informações O
assinaladas O
no O
Quadro O
abaixo O
, O
originalmente O
tarjadas O
como O
confidenciais O
na O
versão O
pública O
do O
Formulário O
, O
sejam O
reapresentadas O
pelas O
Requerentes O
: O

Quadro O
1 O
– O
Informações O
indevidamente O
assinaladas O
como O
dados O
confidenciais O
, O
segundo O
a O
Unimil B-ORG

Página O

Trecho O

17 O

`` O
Isso O
se O
reflete O
, O
inclusive O
, O
em O
uma O
diferença O
de O
preços O
entre O
peças O
originais O
e O
genéricas O
que O
, O
de O
acordo O
com O
estimativas O
da O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
, O
pode O
ser O
superior O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
JDB B-ORG
E O
À O
CADE B-ORG
] O
em O
determinados O
casos O
'' O

41-42 O

Faixas O
de O
porcentagem O
da O
representatividade O
dos O
tipos O
de O
peças O
( O
caldeiradas O
, O
usinadas O
e O
revendidas O
) O
sobre O
o O
total O
de O
vendas O
no O
mercado O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O

43-44 O

Faixas O
de O
porcentagem O
da O
participação O
de O
mercado O
das O
requerentes O
nos O
mercados O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O

47 O

Faixas O
de O
porcentagem O
da O
participação O
de O
mercado O
das O
requerentes O
nos O
mercados O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O

66 O

Informações O
a O
respeito O
da O
existência O
de O
titularidade O
e O
licenciamento O
de O
patentes O
, O
`` O
know O
how O
'' O
e/ou O
outros O
direitos O
por O
parte O
das O
Requerentes O
nos O
mercados O
relevantes O
afetados O

Fonte O
: O
JDB B-ORG

Por O
fim O
, O
a O
Peticionante O
requer O
: O
a O
) O
a O
determinação O
de O
emenda O
às O
Requerentes O
, O
para O
que O
: O
i O
) O
sejam O
sanadas O
as O
omissões O
apontadas O
na O
versão O
pública O
do O
formulário O
de O
notificação O
, O
ii O
) O
sejam O
apresentadas O
informações O
completas O
sobre O
os O
efeitos O
da O
Operação O
no O
segmento O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
da O
marca O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
e O
iii O
) O
no O
mercado O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
; O
b O
) O
a O
sua O
habilitação O
como O
terceira O
interessada O
; O
e O
c O
) O
a O
concessão O
de O
prazo O
adicional O
de O
JDB B-ORG
– O
15 B-TEMPO
( I-TEMPO
quinze I-TEMPO
dias I-TEMPO
) I-TEMPO
– O
para O
apresentar O
documentos O
e O
informações O
complementares O
que O
possam O
auxiliar O
na O
análise O
do O
ato O
de O
concentração O
. O

IV. O
DOS O
REQUERIMENTOS O

Considerando-se O
os O
argumentos O
elencados O
pela O
Peticionária O
, O
infere-se O
que O
a O
art. B-LEG
117 I-LEG
, I-LEG
§2º I-LEG
, I-LEG
RICade I-LEG
detém O
legítimo O
interesse O
pelo O
caso O
em O
epígrafe O
, O
visto O
que O
pode O
ser O
afetada O
pela O
decisão O
a O
ser O
adotada O
pelo O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
sobre O
a O
Operação O
, O
constatação O
que O
autoriza O
o O
enquadramento O
do O
pleito O
nas O
hipóteses O
previstas O
no O
Cade B-ORG
. O

Registre-se O
, O
adicionalmente O
, O
que O
esta O
artigo B-LEG
50 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
constatou O
inconformidades O
cometidas O
pelas O
Requerentes O
na O
apresentação O
das O
informações O
assinaladas O
como O
confidenciais O
na O
versão O
pública O
no O
Formulário O
de O
Notificação O
do O
Ato O
de O
Concentração O
em O
epígrafe O
. O

Conforme O
assinalado O
pela O
Peticionante O
, O
a O
indicação O
de O
faixas O
de O
porcentagem O
( O
em O
intervalos O
de O
10 O
pontos O
percentuais O
) O
do O
market O
share O
das O
Requerentes O
nos O
mercados O
envolvidos O
na O
Operação O
( O
peças O
caldeiradas O
, O
usinadas O
e O
revendidas O
) O
[ O
6 O
] O
, O
bem O
como O
nos O
mercados O
de O
peças O
de O
reposição O
[ O
7 O
] O
e O
de O
colhedoras O
para O
cana-de-açúcar O
[ O
8 O
] O
, O
impõe-se O
como O
necessária O
para O
permitir O
a O
terceiros O
interessados O
subsídios O
e O
elementos O
suficientes O
para O
o O
exercício O
do O
contraditório O
e O
da O
ampla O
defesa O
, O
assim O
como O
para O
o O
resguardo O
de O
eventuais O
interesses O
. O

Além O
disso O
, O
a O
publicização O
das O
participações O
de O
mercado O
em O
faixas O
de O
porcentagem O
constitui O
uma O
obrigação O
expressamente O
disposta O
no O
SG B-ORG
[ O
9 O
] O
. O

No O
que O
tange O
à O
confidencialidade O
solicitada O
pelas O
Partes O
sobre O
a O
diferença O
de O
preços O
entre O
as O
peças O
originais O
e O
genéricas O
( O
segundo O
estimativas O
da O
RICade B-LEG
, I-LEG
art. I-LEG
53 I-LEG
, I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
) O
, O
os O
preços O
atribuídos O
às O
peças O
originais O
e O
genéricas O
ofertadas O
ao O
cliente O
final O
estão O
efetivamente O
disponíveis O
no O
mercado O
, O
e O
podem O
ser O
cotados O
por O
quaisquer O
interessados O
em O
obter O
tais O
informações O
. O

Não O
obstante O
, O
a O
percentagem O
exata O
de O
diferença O
de O
preços O
trazida O
pelas O
Requerentes O
pode O
configurar O
metodologia O
interna O
de O
precificação O
, O
e O
tratar-se O
de O
informação O
abarcada O
pelos O
termos O
de O
confidencialidade O
vislumbrados O
pelo O
JDB B-ORG
. O

No O
entanto O
, O
a O
informação O
deve O
ser O
apresentada O
pelas O
Requerentes O
na O
forma O
de O
faixa O
percentual O
, O
conforme O
fundamentado O
no O
parágrafo O
precedente O
desta O
Nota O
Técnica O
. O

No O
que O
concerne O
à O
alegação O
sobre O
o O
excesso O
de O
confidencialidade O
sobre O
patentes O
, O
“ O
know O
how O
” O
e/ou O
outros O
direitos O
por O
parte O
das O
Requerentes O
nos O
mercados O
relevantes O
afetados O
, O
devem O
as O
Partes O
adaptar O
as O
informações O
prestadas O
ao O
disposto O
no O
RICade B-LEG
, O
apenas O
tarjando O
, O
se O
for O
o O
caso O
, O
as O
informações O
que O
efetivamente O
possam O
ser O
consideradas O
de O
acesso O
restrito O
( O
arts. O
51-54 O
) O
, O
devendo O
os O
eventuais O
dados O
apresentados O
sob O
a O
forma O
de O
percentuais O
serem O
indicados O
em O
faixas O
. O

Por O
fim O
, O
quanto O
aos O
requerimentos O
de O
complementação O
das O
informações O
nos O
segmentos O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
da O
RICade B-ORG
( O
recorte O
mais O
restrito O
de O
mercado O
relevante O
, O
na O
visão O
da O
JDB B-ORG
) O
e O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
, O
eventual O
complementação O
será O
analisada O
no O
decorrer O
da O
instrução O
processual O
, O
caso O
tal O
procedimento O
seja O
considerado O
necessário O
por O
esta O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
. O

V. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
, O
decido O
pelo O
deferimento O
do O
pedido O
de O
intervenção O
formulado O
pela O
SG B-ORG
, O
assim O
como O
pela O
concessão O
do O
prazo O
de O
CNH B-ORG
Industrial I-ORG
( O
contados O
a O
partir O
do O
prazo O
final O
para O
ingresso O
como O
terceiro O
interessado O
) O
para O
apresentação O
de O
informações O
complementares O
, O
documentos O
e O
pareceres O
necessários O
à O
comprovação O
das O
alegações O
realizadas O
pela O
empresa O
, O
conforme O
15 B-TEMPO
dias I-TEMPO
. O

Adicionalmente O
, O
decido O
pela O
readequação O
das O
informações O
confidenciais O
contidas O
na O
versão O
pública O
do O
Formulário O
de O
Notificação O
, O
nos O
termos O
assinalados O
pela O
presente O
Nota O
Técnica O
, O
devendo O
as O
Requerentes O
peticionar O
a O
nova O
versão O
do O
Formulário O
no O
prazo O
máximo O
de O
parágrafo B-LEG
2º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
117 I-LEG
do I-LEG
RICade I-LEG
. O

Estas O
as O
conclusões O
. O

[ O
1 O
] O
03 B-TEMPO
( I-TEMPO
três I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
. O

[ O
2 O
] O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0700820 I-DOCS
. O

A O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
: I-LEG
Art. I-LEG
50 I-LEG
ou O
o O
Conselheiro-Relator O
poderá O
admitir O
a O
intervenção O
no O
processo O
administrativo O
de O
: O

I O
- O
terceiros O
titulares O
de O
direitos O
ou O
interesses O
que O
possam O
ser O
afetados O
pela O
decisão O
a O
ser O
adotada O
; O
ou O

II O
- O
legitimados O
à O
propositura O
de O
ação O
civil O
pública O
pelos O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
de O
incisos B-LEG
III I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
82 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
no I-LEG
8.078 I-LEG
. O

[ O
3 O
] O
11 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
1990 I-TEMPO
aprovado O
pela O
RICade B-LEG
, O
de O
Resolução B-DOCS
nº I-DOCS
22 I-DOCS
. O

Disponível O
em O
19 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
. O

[ O
4 O
] O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cade.gov.br/assuntos/normas-e-legislacao/RICADE_atualizado.pdf I-LOC
. O

[ O
5 O
] O
Em O
virtude O
da O
necessidade O
de O
realização O
de O
testes O
de O
segurança O
e O
qualidade O
para O
homologação O
do O
produto O
, O
além O
de O
custos O
adicionais O
decorrentes O
da O
legislação O
aplicável O
ao O
setor O
, O
tal O
como O
a O
venda O
obrigatória O
de O
peças O
ditas O
genuínas O
por O
rede O
de O
concessionária O
. O

[ O
6 O
] O
Tabela O
“ O
Segmentos O
de O
mercado O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
” O
, O
p. O
41-42 O
, O
coluna O
“ O
Representatividade O
” O
. O

[ O
7 O
] O
Tabela O
“ O
Market O
Shares O
nos O
segmentos O
de O
mercado O
de O
peças O
de O
reposição O
para O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
” O
, O
p. O
43-44 O
, O
todas O
as O
colunas O
. O

[ O
8 O
] O
Tabela O
“ O
Mercado O
de O
colhedoras O
de O
cana-de-açúcar O
2018 O
” O
, O
p. O
47 O
, O
coluna O
Market O
Share O
( O
% O
) O
. O

[ O
9 O
] O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0693090 I-DOCS
: O
Art. O
53 O
( O
... O
) O
§ O
3º O
: O
No O
caso O
de O
informações O
de O
acesso O
restrito O
que O
constem O
do O
corpo O
de O
petição O
, O
manifestação O
, O
requerimento O
ou O
parecer O
, O
o O
interessado O
deverá O
apresentar O
: O
( O
... O
) O
II O
- O
uma O
versão O
identificada O
na O
primeira O
página O
com O
o O
termo O
“ O
VERSÃO O
PÚBLICA O
” O
, O
que O
será O
, O
desde O
logo O
, O
juntada O
aos O
autos O
principais O
, O
devendo O
conter O
elementos O
suficientes O
para O
o O
exercício O
do O
contraditório O
e O
da O
ampla O
defesa O
, O
incluindo O
, O
no O
caso O
de O
informações O
relativas O
a O
participação O
de O
mercado O
, O
faixas O
com O
intervalos O
de O
RICade B-LEG
, I-LEG
art. I-LEG
53 I-LEG
, I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
II I-LEG

