Representada O
: O
Wendliz B-ORG
Bernardo I-ORG
- I-ORG
ME I-ORG

Advogados O
: O
Ricardo B-PER
Noronha I-PER
Inglez I-PER
de I-PER
Souza I-PER
, O
Bruno B-PER
Greca I-PER
Consentino I-PER
, O
Stefanie B-PER
Christine I-PER
Schmitt I-PER
Giglio I-PER
, O
Raisa B-PER
Dvorah I-PER
Rechter I-PER
e O
Daniel B-PER
Elias I-PER
do I-PER
Nascimento I-PER
. O

Relator O
: O
Conselheiro O
Sérgio B-PER
Ravagnani I-PER

VOTO O
VOGAL O
- O
CONSELHEIRA O
LENISA B-PER
PRADO I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O

voto O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
em O
16.08.2017 B-TEMPO
, O
em O
decorrência O
de O
decisão O
proferida O
pelo O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
na O
73ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinário I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0109734 I-DOCS
) O
, O
para O
apurar O
a O
ocorrência O
de O
suposto O
cartel O
em O
licitações O
no O
mercado O
de O
kits O
de O
aquecedores O
solares O
para O
habitações O
de O
baixa O
renda O
construídas O
pela O
Companhia B-ORG
de I-ORG
Desenvolvimento I-ORG
Habitacional I-ORG
Urbano I-ORG
( O
“ O
CDHU B-ORG
” O
) O
do O
estado B-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
, O
condutas O
passíveis O
de O
enquadramento O
nos O
arts. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
a I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
X I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/1994 I-LEG
, O
correspondentes O
ao O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
a I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
seu I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
alíneas I-LEG
“ I-LEG
a I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
b I-LEG
” I-LEG
e I-LEG
“ I-LEG
c I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
inciso I-LEG
VIII I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

O O
processo O
foi O
levado O
a O
julgamento O
na O
152ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
, O
ocorrida O
em O
05.02.2020 B-TEMPO
, O
oportunidade O
na O
qual O
apresentei O
os O
fundamentos O
da O
minha O
divergência O
em O
relação O
ao O
voto O
proferido O
pelo O
Conselheiro O
Relator O
, O
Sr. O
Sérgio B-PER
Ravagnani I-PER
. O

Passo O
a O
tecer O
explicações O
sobre O
as O
minhas O
motivações O
. O

VOTO O

I. O
Sobre O
a O
Origem O
deste O
Processo O
. O

Em O
09.02.2010 B-TEMPO
o O
Promotor O
de O
Justiça O
integrante O
do O
Grupo B-ORG
Especial I-ORG
de I-ORG
Delitos I-ORG
Econômicos I-ORG
do I-ORG
Ministério I-ORG
Público I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
( O
GEDEC B-ORG
) O
EDEC B-ORG
encaminhou O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
0061/10-GEDEC I-DOCS
para O
a O
Sra. O
Ana B-PER
Paula I-PER
Martinez I-PER
, O
então O
Diretora O
do O
Departamento B-ORG
de I-ORG
Proteção I-ORG
e I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
. O

Acostado O
a O
esse O
documento O
estava O
a O
Portaria B-LEG
nº I-LEG
02/10 I-LEG
, O
que O
instaurou O
o O
Procedimento O
Investigatório O
Criminal O
para O
apurar O
infrações O
supostamente O
cometidas O
por O
empresas O
do O
mercado O
de O
equipamentos O
de O
aquecimento O
solar O
[ O
1 O
] O

Em O
27.01.2012 B-TEMPO
o O
então O
Secretário O
de O
Direito O
Econômico O
, O
Sr. O
Vinícius B-PER
Marques I-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
, O
exara O
o O
despacho O
que O
instaura O
o O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.001273/2010-24 I-DOCS
. O

O O
referido O
processo O
administrativo O
foi O
levado O
à O
julgamento O
na O
sessão O
realizada O
no O
dia O
16.09.2015 B-TEMPO
. O

Naquela O
assentada O
o O
Conselheiro O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
determinou O
a O
remessa O
do O
processo O
para O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
deste O
Conselho O
para O
que O
fosse O
sopesada O
a O
conveniência O
e O
oportunidade O
da O
instauração O
de O
Processo O
Administrativo O
em O
face O
da O
Representada O
Wendliz B-ORG
Bernardo I-ORG
ME I-ORG
. O

Para O
cumprir O
a O
ordem O
recebida O
, O
em O
01.09.2016 B-TEMPO
a O
SG B-ORG
encaminhou O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
4335/2016 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0238008 I-DOCS
) O
para O
a O
Representada O
, O
informando O
sobre O
a O
existência O
do O
Procedimento O
Preparatório O
e O
solicitando O
informações O
sobre O
a O
atuação O
da O
empresa O
e O
sua O
participação O
em O
procedimentos O
licitatórios O
. O

Em O
07.02.2017 B-TEMPO
foi O
exarado O
o O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
6/2017 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0296894 I-DOCS
) O
, O
o O
qual O
instaura O
o O
Inquérito O
Administrativo O
para O
apuração O
de O
indícios O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
supostamente O
cometida O
pela O
Representada O
. O

Em O
15.08.2017 B-TEMPO
foi O
acostado O
aos O
autos O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
70/2017 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0373913 I-DOCS
) O
, O
aprovada O
pelo O
Superintendente-Geral B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0374944 I-DOCS
) O
, O
determinando O
a O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
. O

Em O
26.09.2019 B-TEMPO
foi O
publicado O
o O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
1241/2019 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0665242 I-DOCS
) O
, O
o O
qual O
determinou O
o O
encerramento O
da O
fase O
instrutória O
e O
intimou O
a O
Representada O
para O
a O
apresentação O
de O
novas O
alegações O
. O

Em O
3.10.2019 B-TEMPO
a O
Representada O
apresentou O
seus O
argumentos O
finais O
de O
defesa O
( O
SEI B-DOCS
0668238 I-DOCS
) O
. O

Em O
15.10.2019 B-TEMPO
ao O
acolher O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
96/2019 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0672575 I-DOCS
) O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
proferiu O
o O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
18/2019 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0673191 I-DOCS
) O
, O
determinando O
o O
encaminhamento O
desse O
processo O
administrativo O
ao O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
, O
com O
recomendação O
de O
condenação O
da O
Representada O
. O

O O
processo O
foi O
levado O
a O
julgamento O
pelo O
Conselheiro O
Relator O
, O
Sr. O
Sérgio B-PER
Costa I-PER
Ravagnani I-PER
, O
na O
sessão O
do O
dia O
05.02.2020 B-TEMPO
, O
oportunidade O
na O
qual O
respeitosamente O
divergi O
do O
entendimento O
do O
Ilustre O
Conselheiro O
. O

II. O
Esclarecimento O
sobre O
a O
Prescrição O
. O

Impossibilidade O
de O
Atração O
, O
in O
casu O
, O
do O
Prazo O
Prescricional O
da O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG

Em O
sede O
de O
prejudicial O
de O
mérito O
, O
o O
Conselheiro O
Relator O
refuta O
a O
prescrição O
sustentada O
pela O
Representada O
ante O
os O
seguintes O
argumentos O
: O

“ O
Quanto O
à O
prescrição O
do O
art. B-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
cumpre O
esclarecer O
que O
o O
art. B-LEG
28 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/1994 I-LEG
previa O
inicialmente O
o O
prazo O
prescricional O
de O
05 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
da O
pretensão O
punitiva O
das O
infrações O
da O
ordem O
econômica O
, O
entendimento O
que O
prevaleceu O
até O
30.06.1998 B-TEMPO
. O

Posteriormente O
, O
a O
Lei B-LEG
nº I-LEG
9.873/1999 I-LEG
previu O
que O
se O
o O
fato O
do O
objeto O
da O
ação O
punitiva O
da O
Administração O
Pública O
também O
constituir O
crime O
, O
a O
prescrição O
seria O
determinada O
pelo O
prazo O
previsto O
na O
lei O
penal O
( O
art. O
1º O
, O
§2º O
) O
. O

As O
práticas O
de O
cartel O
são O
tipificadas O
como O
crime O
pela O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG
, O
cuja O
pena O
máxima O
é O
de O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
( O
art. O
4º O
, O
II O
) O
. O

De O
acordo O
com O
a O
regra O
insculpida O
no O
art. B-LEG
109 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
Penal I-LEG
, O
a O
prescrição O
regula-se O
pelo O
máximo O
da O
pena O
privativa O
de O
liberdade O
, O
prescrevendo O
em O
12 B-TEMPO
( I-TEMPO
doze I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
a O
pretensão O
punitiva O
se O
o O
máximo O
da O
pena O
for O
superior O
a O
quatro B-TEMPO
ano I-TEMPO
e O
não O
exceder O
a O
oito O
. O

Portanto O
, O
como O
estamos O
diante O
de O
indigitada O
conduta O
de O
cartel O
, O
cuja O
pena O
na O
esfera O
criminal O
é O
de O
no O
máximo O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
o O
prazo O
prescricional O
aplicado O
ao O
presente O
processo O
concorrencial O
é O
de O
12 B-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

Nesse O
sentido O
, O
o O
Supremo B-ORG
Tribunal I-ORG
Federal I-ORG
vem O
decidindo O
pela O
aplicação O
do O
prazo O
prescricional O
em O
comento O
, O
em O
processo O
administrativo O
, O
quando O
o O
fato O
for O
tido O
como O
crime O
. O

( O
... O
) O
” O
. O

Acerca O
da O
atração O
do O
prazo O
prescricional O
previsto O
na O
legislação O
penal O
em O
detrimento O
do O
prazo O
quinquenal B-TEMPO
da O
infração O
administrativa O
quando O
ao O
mesmo O
fato O
for O
possível O
imputar O
as O
duas O
legislações O
, O
tem-se O
que O
, O
apesar O
de O
ser O
possível O
identificar O
, O
nos O
últimos B-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
prolação O
de O
entendimentos O
contrários O
tanto O
neste O
órgão O
[ O
2 O
] O
, O
quanto O
no O
STJ B-ORG
[ O
3 O
] O
, O
tem-se O
que O
a O
Primeira O
Seção O
deste O
último O
superou O
a O
tese O
de O
que O
a O
condição O
para O
a O
atração O
de O
que O
fala O
a O
Lei B-LEG
nº I-LEG
9.873/1999 I-LEG
seria O
a O
existência O
de O
persecução O
penal O
já O
instaurada O
. O

Não O
obstante O
guardar O
ressalvas O
quanto O
ao O
entendimento O
tal O
como O
reformado O
, O
em O
prol O
da O
segurança O
jurídica O
, O
entende-se O
, O
na O
linha O
do O
Relator O
, O
ser O
inaplicável O
o O
prazo O
quinquenal B-TEMPO
da O
lei O
administrativa O
. O

Entretanto O
, O
tal O
coincidência O
de O
entendimentos O
não O
se O
estende O
ao O
tipo O
penal O
tomado O
como O
referência O
para O
contagem O
do O
prazo O
prescricional O
. O

A O
fundamentação O
apresentada O
pelo O
Conselheiro O
Relator O
, O
não O
se O
nega O
, O
segue O
entendimento O
jurisprudencial O
deste O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
no O
sentido O
de O
que O
a O
infração O
de O
cartel O
, O
quando O
verificada O
em O
relação O
à O
processo O
licitatório O
, O
deve O
considerar O
o O
tipo O
penal O
da O
do O
art. B-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG
, O
para O
fins O
de O
atração O
do O
prazo O
prescricional O
, O
e O
não O
aquele O
do O
art. B-LEG
90 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.666/1993 I-LEG
. O

Nos O
termos O
bem O
esquadrinhados O
no O
recentíssimo O
Guia B-DOCS
de I-DOCS
Combate I-DOCS
a I-DOCS
Cartéis I-DOCS
em I-DOCS
Licitação I-DOCS
, O
do O
Cade B-ORG
, O
publicado O
em O
dezembro B-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
, O
dos O
quais O
se O
identifica O
eco O
em O
decisões O
administrativas O
e O
judiciais O
, O
os O
tipos O
em O
comento O
não O
tratam O
da O
mesma O
conduta O
in O
abstracto O
, O
muito O
embora O
possa O
ocorrer O
de O
a O
mesma O
conduta O
in O
concreto O
subsumir-se O
às O
duas O
hipóteses O
legais O
. O

Em O
termos O
mais O
claros O
, O
é O
dizer O
: O
nem O
sempre O
a O
conduta O
que O
configurar O
fraude O
à O
licitação O
( O
art. B-LEG
90 I-LEG
, I-LEG
Lei I-LEG
8.666/1993 I-LEG
) O
configurará O
também O
cartel O
( O
art. B-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
Lei I-LEG
8.137/1990 I-LEG
) O
. O

Quando O
a O
dupla O
incidência O
legal O
ocorrer O
, O
dar-se-á O
porque O
na O
mesma O
conduta O
fática O
será O
possível O
identificar O
tanto O
os O
elementos O
de O
atração O
da O
norma O
do O
cartel O
( O
formar O
acordo O
, O
convênio O
, O
ajuste O
ou O
aliança O
entre O
ofertantes O
visando O
as O
hipóteses O
descritas O
nas O
alíneas O
) O
, O
quanto O
os O
de O
atração O
da O
norma O
da O
fraude O
à O
licitação O
( O
frustrar O
ou O
fraudar O
o O
caráter O
competitivo O
do O
procedimento O
licitatório O
com O
o O
intuído O
de O
obter O
, O
para O
si O
ou O
para O
outrem O
, O
vantagem O
decorrente O
da O
adjudicação O
do O
objeto O
do O
leilão O
) O
. O

Como O
se O
vê O
, O
os O
dois O
elementos O
fáticos O
não O
são O
necessariamente O
coincidentes O
. O

Ou O
seja O
: O
não O
se O
está O
diante O
de O
duas O
normas O
sobre O
cartel O
em O
licitação O
, O
mas O
sim O
diante O
de O
uma O
sobre O
cartel O
e O
outra O
sobre O
fraude O
à O
licitação O
que O
pode O
se O
dar O
por O
meio O
de O
conduta O
que O
também O
configure O
o O
crime O
de O
cartel O
. O

Toda O
este O
debulhar O
importa O
na O
medida O
em O
que O
nos O
leva O
ao O
fato O
de O
que O
, O
acaso O
não O
se O
comprove O
terminantemente O
a O
ocorrência O
do O
cartel O
em O
face O
da O
ausência O
de O
qualquer O
de O
seus O
elementos O
fáticos O
constitutivos O
, O
será O
impossível O
atrair O
, O
para O
esfera O
administrativa O
, O
o O
prazo O
prescricional O
aplicado O
ao O
crime O
. O

A O
avocação O
da O
redação O
do O
inciso B-LEG
II I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
4º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG
apenas O
seria O
viável O
se O
estivesse O
comprovado O
nos O
autos O
que O
os O
acordos O
, O
ajustes O
ou O
alianças O
entre O
os O
ofertantes O
tinham O
por O
objetivo O
domínio O
de O
mercado O
. O

Senão O
, O
veja-se O
a O
interpretação O
do O
Superior B-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
: O

“ O
4 O
. O

Não O
havendo O
descrição O
fática O
suficiente O
da O
concentração O
do O
poder O
econômico O
, O
ou O
de O
que O
os O
acordos O
teriam O
sido O
efetivamente O
implementados O
com O
domínio O
de O
mercado O
, O
não O
há O
falar O
em O
formação O
de O
cartel O
, O
porquanto O
não O
demonstrada O
ofensa O
à O
livre O
concorrência O
. O

Demonstrado O
apenas O
que O
os O
ajustes O
se O
deram O
com O
o O
fim O
de O
fraudar O
o O
processo O
licitatório O
, O
subsiste O
apenas O
o O
crime O
do O
art. B-LEG
90 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
de I-LEG
Licitações I-LEG
” O
( O
grifos O
adicionados O
– O
Recurso B-DOCS
Especial I-DOCS
nº I-DOCS
1.623.985/SP I-DOCS
, O
julgado O
pela O
Sexta O
Turma O
em O
17/05/2018 B-TEMPO
, O
sob O
a O
relatoria O
do O
Ministro O
Néfi B-PER
Cordeiro I-PER
, O
DJe O
06/06/2018 B-TEMPO
) O
. O

Aqui O
, O
importante O
marcar O
disclaimer O
acerca O
do O
entendimento O
de O
que O
o O
prazo O
prescricional O
atraído O
in O
casu O
seria O
o O
de O
12 B-TEMPO
( I-TEMPO
doze I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
em O
vista O
do O
tipo O
penal O
do O
art. B-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG
. O

Ao O
revés O
, O
entende-se O
que O
, O
diante O
da O
não O
comprovação O
dos O
elementos O
fáticos O
constitutivos O
daquele O
, O
só O
poderia O
haver O
a O
atração O
do O
prazo O
prescricional O
relativo O
ao O
tipo O
penal O
talhado O
no O
art. B-LEG
90 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.666/1993 I-LEG
, O
ou O
seja O
, O
8 B-TEMPO
( I-TEMPO
oito I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

Isto O
porque O
o O
art. B-LEG
90 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
das I-LEG
Licitações I-LEG
tipifica O
o O
crime O
descrito O
na O
exordial O
acusatória O
, O
sendo O
, O
portanto O
, O
este O
dispositivo O
apropriado O
para O
balizar O
a O
contagem O
do O
prazo O
prescricional O
. O

Vale O
registrar O
que O
o O
artigo O
88 O
da O
referida O
norma O
consigna O
que O
as O
penas O
previstas O
naquela O
legislação O
também O
são O
aplicadas O
às O
empresas O
, O
o O
que O
afasta O
qualquer O
dúvida O
sobre O
a O
pertinência O
da O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.666/1993 I-LEG
para O
a O
solução O
do O
caso O
sob O
julgamento O
. O

In O
verbis O
: O

Lei B-LEG
nº I-LEG
8.666/1993 I-LEG

Art. O
88 O
. O

As O
sanções O
previstas O
nos O
incisos O
III O
e O
IV O
do O
artigo O
anterior O
poderão O
também O
ser O
aplicadas O
às O
empresas O
ou O
aos O
profissionais O
que O
, O
em O
razão O
dos O
contratos O
regidos O
por O
esta O
lei O
: O

II O
– O
tenham O
praticados O
atos O
ilícitos O
visando O
a O
frustrar O
os O
objetivos O
da O
licitação O
. O

Art. O
90 O
. O

Frustrar O
ou O
fraudar O
, O
mediante O
ajuste O
, O
combinação O
ou O
qualquer O
outro O
expediente O
, O
o O
caráter O
competitivo O
do O
procedimento O
licitatório O
, O
com O
o O
intuito O
de O
obter O
, O
para O
si O
ou O
para O
outrem O
, O
vantagem O
decorrente O
da O
adjudicação O
do O
objeto O
da O
licitação O
: O

Pena O
– O
detenção O
, O
de O
2 B-TEMPO
( I-TEMPO
dois I-TEMPO
) I-TEMPO
a I-TEMPO
4 I-TEMPO
( I-TEMPO
quatro I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
e O
multa O
. O

Portanto O
, O
para O
fins O
de O
contagem O
da O
prescrição O
, O
há O
se O
conferir O
prevalência O
à O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.666/1993 I-LEG
, O
considerando O
, O
pois O
, O
o O
prazo O
de O
8 B-TEMPO
( I-TEMPO
oito I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

Não O
obstante O
, O
notando O
que O
os O
fatos O
sob O
investigação O
ocorreram O
nos O
anos O
2009 B-TEMPO
e O
2010 B-TEMPO
, O
e O
, O
em O
paralelo O
, O
que O
a O
investigação O
contra O
a O
empresa O
WBS B-ORG
, O
ora O
Representada O
, O
iniciou-se O
antes O
do O
ano O
de O
2017 B-TEMPO
, O
conclui-se O
pela O
não O
ocorrência O
de O
prescrição O
da O
pretensão O
punitiva O
, O
mesmo O
quando O
considerado O
o O
prazo O
de O
8 B-TEMPO
( I-TEMPO
oito I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

Feito O
o O
disclaimer O
, O
passo O
aos O
fundamentos O
que O
me O
levaram O
a O
divergir O
, O
no O
mérito O
, O
do O
ilustre O
Colega O
. O

III. O
Ausência O
de O
Novas O
Provas O
. O

Duas O
Manifestações O
Contraditória O
sobre O
os O
Mesmos O
Fatos O
. O

Insegurança O
Jurídica O
. O

Condenação O
Amparada O
em O
Meros O
Indícios O
. O

Como O
já O
esclarecido O
nas O
linhas O
acima O
, O
o O
processo O
sob O
julgamento O
decorre O
da O
ordem O
exarada O
pelo O
Conselheiro O
João B-ORG
Paulo I-ORG
de I-ORG
Resende I-ORG
, O
sugerindo O
que O
os O
autos O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.001273/2010-24 I-DOCS
fossem O
encaminhados O
para O
a O
SG B-ORG
a O
fim O
de O
investigar O
os O
indícios O
então O
levantados O
, O
e O
, O
então O
, O
concluir O
pela O
existência O
ou O
não O
de O
provas O
suficientes O
para O
instaurar O
inquérito O
em O
desfavor O
da O
empresa O
Weblitz B-ORG
. O

Contudo O
, O
compulsando O
os O
autos O
do O
processo O
sob O
julgamento O
, O
constato O
que O
nenhuma O
nova O
prova O
foi O
colhida O
e O
que O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
se O
quedou O
inerte O
em O
relação O
a O
investigação O
ordenada O
. O

Por O
esse O
motivo O
, O
entendo O
que O
não O
há O
justificativa O
para O
que O
a O
SG B-ORG
emita O
dois O
pareceres O
contraditórios O
em O
relação O
a O
um O
só O
fato O
. O

Ainda O
que O
a O
coincidência O
de O
preços O
apresentados O
para O
concorrer O
ao O
lote O
D O
do O
Pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
fosse O
motivo O
suficiente O
para O
ensejar O
a O
condenação O
pretendida O
, O
é O
certo O
que O
tal O
fato O
deveria O
ser O
cotejado O
com O
outros O
apurados O
na O
investigação O
, O
inclusive O
com O
a O
justificativa O
apresentada O
pela O
Representada O
. O

Ressalto O
que O
no O
opinativo O
emitido O
no O
processo O
original O
, O
a O
própria O
SG B-ORG
reconhece O
que O
as O
justificativas O
apresentadas O
pela O
WBS B-ORG
eram O
razoáveis O
: O

“ O
66 O
. O

Entende-se O
, O
portanto O
, O
que O
o O
comportamento O
das O
Representadas O
nas O
licitações O
da O
CDHU B-ORG
pode O
ser O
justificado O
pelas O
condições O
dos O
editais O
e O
não O
unicamente O
como O
resultado O
de O
um O
suposto O
conluio O
e O
, O
desse O
modo O
, O
os O
indícios O
do O
suposto O
conluio O
utilizados O
como O
fator O
motivador O
da O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
não O
são O
, O
isoladamente O
no O
presente O
caso O
, O
suficientes O
para O
ensejar O
uma O
sugestão O
de O
condenação O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
” O
[ O
4 O
] O
. O

( O
grifos O
adicionados O
) O

A O
ordem O
emitida O
pelo O
Conselheiro O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
deveria O
ter O
sido O
cumprida O
a O
risca O
, O
de O
modo O
a O
colher O
provas O
que O
serviriam O
para O
confirmar O
ou O
refutar O
as O
duas O
constatações O
que O
foram O
consignadas O
em O
seu O
voto O
: O
( O
i O
) O
se O
o O
comportamento O
da O
WBS B-ORG
no O
1º O
pregão O
do O
Lote O
4 O
( O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
) O
efetivamente O
causou O
problemas O
ao O
esquema O
entabulado O
pelas O
participantes O
do O
cartel O
, O
e O
; O
( O
ii O
) O
se O
o O
fato O
de O
ter O
apresentado O
lances O
idênticos O
aos O
ofertados O
pela O
empresa O
Soletrol B-ORG
na O
concorrência O
do O
Lote O
D O
do O
Pregão B-DOCS
Presencial I-DOCS
CDHU I-DOCS
16/2010 I-DOCS
é O
prova O
de O
que O
a O
WBS B-ORG
estava O
agindo O
de O
forma O
coordenada O
com O
os O
demais O
integrantes O
do O
cartel O
. O

O O
único O
ato O
de O
investigação O
promovido O
pela O
SG B-ORG
foi O
o O
envio O
de O
ofício O
à O
Sra. O
Wendliz B-PER
Bernardo I-PER
( O
Diretora O
da O
empresa O
Wendliz B-ORG
Bernardo I-ORG
EPP I-ORG
) O
solicitando O
que O
informasse O
: O

“ O
a O
) O
Informar O
qual O
é O
o O
objetivo O
social O
da O
empresa O
; O

b O
) O
Informar O
se O
a O
empresa O
Wendliz B-ORG
é O
fabricante O
de O
produtos O
de O
aquecimento O
solar O
de O
água O
, O
ou O
empresa O
revendedora O
destes O
produtos O
. O

No O
caso O
de O
ser O
empresa O
revendedora O
, O
informar O
quais O
são O
os O
produtos O
revendidos/comercializados O
, O
identificando O
seus O
fabricantes O
; O

c O
) O
Considerando O
os O
anos O
de O
2009 B-TEMPO
e O
2010 B-TEMPO
, O
informar O
todos O
os O
procedimentos O
licitatórios O
para O
aquisição O
de O
produtos O
para O
aquecimento O
solar O
dos O
quais O
participou O
, O
indicando O
em O
quais O
se O
sagrou O
vencedora O
; O

d O
) O
Informar O
o O
faturamento O
( O
em O
R O
$ O
) O
total O
de O
vendas O
( O
total O
anual O
) O
considerando O
os O
anos O
2008 B-TEMPO
, O
2009 B-TEMPO
, O
2010 B-TEMPO
, O
2011 B-TEMPO
e O
2012 B-TEMPO
; O

e O
) O
Apresentar O
outras O
informações O
que O
entender O
relevantes O
” O
. O

O O
teor O
do O
ofício O
acima O
transcrito O
, O
por O
evidente O
, O
sinaliza O
que O
não O
havia O
intenção O
de O
promover O
investigações O
aptas O
a O
refutar O
( O
ou O
confirmar O
) O
os O
indícios O
percebidos O
pelo O
Sr. O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
quando O
proferiu O
seu O
voto O
nos O
autos O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.001273/2010-24 I-DOCS
. O

Se O
realmente O
o O
intuito O
fosse O
de O
colher O
novas O
provas O
, O
é O
certo O
que O
algumas O
questões O
deveriam O
ter O
sido O
feitas O
, O
como O
, O
por O
exemplo O
, O
quais O
foram O
os O
elementos O
e O
quais O
os O
seus O
preços O
utilizados O
para O
a O
formação O
de O
preços O
que O
resultou O
na O
oferta O
apresentada O
no O
Lote O
D O
do O
Pregão B-DOCS
Presencial I-DOCS
CDHU I-DOCS
16/2010 I-DOCS
. O

Ante O
a O
absoluta O
inércia O
da O
SG B-ORG
para O
colher O
novas O
provas O
, O
há O
se O
perfilhar O
o O
raciocínio O
registrado O
pela O
SDE B-ORG
e O
compartilhado O
pelo O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
que O
, O
após O
promover O
detalhada O
investigação O
, O
concluiu O
que O
não O
havia O
justificativa O
para O
que O
a O
WBS B-ORG
fosse O
apenada O
, O
já O
que O
: O

“ O
No O
Lote O
D O
, O
houve O
coincidência O
nos O
valores O
apresentados O
pelas O
empresas O
Soletrol B-ORG
e O
Wendliz B-ORG
. O

Contudo O
, O
como O
apontado O
no O
Relatório O
elaborado O
pelo O
MPE-SP B-ORG
, O
tal O
identidade O
de O
valores O
pode O
derivar O
do O
fato O
que O
a O
empresa O
Wendliz B-ORG
não O
fabrica O
o O
produto O
– O
sendo O
mera O
fornecedora O
– O
e O
, O
na O
presente O
licitação O
, O
ofereceu O
o O
produto O
fabricado O
pela O
Soletrol B-ORG
” O
. O

Por O
esses O
motivos O
, O
entendo O
que O
não O
existem O
nos O
autos O
provas O
suficientes O
para O
amparar O
qualquer O
condenação O
em O
desfavor O
da O
empresa O
WBS B-ORG
. O

Dispositivo O

[ O
assinado O
eletronicamente O
] O

LENISA B-PER
RODRIGUES I-PER
PRADO I-PER

Conselheira-Vogal O

[ O
1 O
] O
Foram O
investigadas O
naquele O
procedimento O
: O
Tuma B-ORG
Instalações I-ORG
Térmicas I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Heliotek B-ORG
Máquinas I-ORG
e I-ORG
Equipamentos I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Enalter B-ORG
Engenharia I-ORG
, I-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Asteria B-ORG
Incorporações I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Aquecedor B-ORG
Solar I-ORG
Transsen I-ORG
Ltda I-ORG
, O
e O
; O
Soletrol B-ORG
Tecnologia I-ORG
em I-ORG
Energias I-ORG
Renováveis I-ORG
e I-ORG
Obras I-ORG
Ltda I-ORG
. O

[ O
2 O
] O
Vide O
voto O
da O
Conselheira O
Paula B-PER
Farani I-PER
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001859/2010-31 I-DOCS
. O

[ O
4 O
] O
Pg O
. O

22 O
do O
parecer O
acostado O
às O
fls. O
5493/5515 O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.001273/2010-24 I-DOCS

