PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.000235/2020-78 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

PGS B-ORG
Suporte I-ORG
Logístico I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Westerngeco B-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Sísmica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
PGS B-ORG
Suporte I-ORG
Logístico I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Westerngeco B-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Sísmica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
Operação O
: O
Contrato O
Associativo O
. O

Setores O
econômicos O
envolvidos O
: O
Aquisição O
, O
processamento O
, O
comercialização O
e O
licenciamento O
de O
pesquisa O
de O
dados O
sísmicos O
tridimensionais O
. O

VERSÃO O
pública O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

ENT​​ O
​​ O
( O
“ O
PGS B-ORG
SUPORTE I-ORG
LOGÍSTICO I-ORG
E I-ORG
SERVIÇOS I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
'' O
) O
​​ O

A O
PGS B-ORG
, O
através O
de O
suas O
afiliadas O
, O
presta O
serviços O
de O
aquisição O
, O
processamento O
e O
licenciamento O
de O
dados O
sísmicos O
aos O
seus O
clientes O
globalmente O
. O

As O
empresas O
de O
petróleo O
e O
gás O
utilizam O
os O
dados O
adquiridos O
e O
processados O
pela O
PGS B-ORG
para O
exploração O
e O
produção O
. O

O O
PGS B-ORG
opera O
no O
Grupo B-ORG
PGS I-ORG
através O
das O
seguintes O
subsidiárias O
e/ou O
afiliadas O
: O
( O
i O
) O
Brasil B-LOC
e O
( O
ii O
) O
PGS B-ORG
INVESTIGAÇÃO I-ORG
PETROLÍFERA I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
Por O
meio O
delas O
, O
a O
PGS B-ORG
SUPORTE I-ORG
LOGÍSTICO I-ORG
E I-ORG
SERVIÇOS I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
adquire O
, O
processa O
e/ou O
licencia O
, O
no O
país O
, O
as O
seguintes O
pesquisas O
: O
( O
i O
) O
pesquisas O
bidimensionais O
( O
“ O
2D O
” O
) O
; O
( O
ii O
) O
pesquisas O
3D O
com O
azimute O
estrito O
( O
“ O
NAZ O
” O
) O
; O
e O
( O
iii O
) O
pesquisas O
4D O
e O
( O
iv O
) O
Mega O
Pesquisas O
( O
Mega O
Survey O
) O
. O

O O
faturamento O
bruto O
registrado O
pelo O
PGS B-ORG
, O
em O
Grupo B-ORG
PGS I-ORG
, O
no O
2018 B-TEMPO
, O
foi O
superior O
a O
Brasil B-LOC
( O
limite O
legalmente O
estabelecido O
e O
alterado O
pela O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75.000.000,00 I-VALOR
) O
. O

I.2 O
. O

Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
nº I-LEG
994 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
30 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
( O
“ O
WESTERNGECO B-ORG
SERVIÇOS I-ORG
DE I-ORG
SÍSMICA I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
” O
) O
​ O

A O
WG B-ORG
e O
suas O
subsidiárias O
fornecem O
serviços O
de O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
e O
de O
licenciamento O
para O
seus O
clientes O
e O
, O
no O
WG B-ORG
, O
especificamente O
, O
processa O
e O
licencia O
pesquisas O
2D O
, O
3D-NAZ O
e O
4D O
. O

A O
Brasil B-LOC
é O
uma O
subsidiária O
integral O
do O
WG B-ORG
, O
cuja O
controladora O
é O
a O
empresa O
Grupo B-ORG
Schlumberger I-ORG
, O
uma O
holding O
de O
capital O
aberto O
. O

O O
SCHLUMBERGER B-ORG
LIMITED I-ORG
possui O
dezenove O
linhas O
de O
produtos/serviços O
que O
desenvolvem O
e/ou O
fornecem O
ferramentas O
, O
equipamentos O
, O
tecnologias O
, O
serviços O
e O
outras O
ofertas O
para O
clientes O
do O
mundo O
todo O
. O

Dentre O
seus O
clientes O
estão O
as O
empresas O
envolvidas O
na O
exploração O
, O
desenvolvimento O
e O
produção O
de O
reservas O
de O
petróleo O
e O
gás O
. O

As O
subsidiárias O
do O
Grupo B-ORG
Schlumberger I-ORG
que O
operam O
no O
Grupo B-ORG
Schlumberger I-ORG
são O
as O
seguintes O
empresas O
( O
todas O
diretamente O
ou O
indiretamente O
controladas O
pela O
Brasil B-LOC
) O
: O
( O
i O
) O
Schlumberger B-ORG
Limited I-ORG
; O
( O
ii O
) O
CAMERON B-ORG
TECNOLOGIA I-ORG
DE I-ORG
CONTROLE I-ORG
DE I-ORG
FLUXO I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
iii O
) O
DRESCON B-ORG
MINERAÇÃO I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
iv O
) O
OMNES B-ORG
DO I-ORG
BRASIL I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
v O
) O
ONESUBSEA B-ORG
PROCESSAMENTO I-ORG
DO I-ORG
BRASIL I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
vi O
) O
ONESUBSEA B-ORG
DO I-ORG
BRASIL I-ORG
SERVIÇOS I-ORG
SUBMARINOS I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
vii O
) O
SCHLUMBERGER B-ORG
SERVIÇOS I-ORG
DE I-ORG
PETRÓLEO I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
viii O
) O
VESCON B-ORG
EQUIPAMENTOS I-ORG
INDUSTRIAIS I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
ix O
) O
WESTERNGECO B-ORG
SERVIÇOS I-ORG
DE I-ORG
SÍSMICA I-ORG
LTDA I-ORG
; O
( O
x O
) O
GEOQUEST B-ORG
BV I-ORG
; O
e O
( O
xi O
) O
SOUTHERN B-ORG
SCHLUMBERGER I-ORG
SA I-ORG

O O
faturamento O
bruto O
registrado O
pelo O
SOUTHERN B-ORG
WESTERNGECO I-ORG
S.R.L I-ORG
. I-ORG
, O
em O
Grupo B-ORG
Schlumberger I-ORG
, O
no O
2018 B-TEMPO
, O
foi O
superior O
a O
Brasil B-LOC
( O
limite O
legalmente O
estabelecido O
e O
alterado O
pela O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750.000.000,00 I-VALOR
) O
. O

Sim O
, O
conforme O
Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
nº I-LEG
994 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
30 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG

Data O
da O
notificação O

Despacho B-DOCS
Ordinatório I-DOCS
SECONT I-DOCS
( I-DOCS
0709237 I-DOCS
) I-DOCS

Data O
da O
resposta O
à O
emenda O

18/01/2020 B-TEMPO

Data O
da O
publicação O
do O
edital O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Trata-se O
de O
um O
contrato O
associativo O
visando O
a O
cooperação O
entre O
a O
0730218 B-DOCS
e O
suas O
afiliadas O
, O
de O
um O
lado O
, O
e O
a O
PGS B-ORG
, O
de O
outro O
lado O
, O
para O
aquisição O
, O
processamento O
, O
comercialização O
e O
licenciamento O
multiclientes O
de O
uma O
pesquisa O
de O
dados O
sísmicos O
tridimensionais O
Wide O
Azimuth O
( O
“ O
3D-WAZ O
” O
) O
em O
uma O
área O
permitida O
da O
WG B-ORG
, O
no O
Bacia B-LOC
de I-LOC
Santos I-LOC
( O
“ O
Projeto O
” O
) O
. O

Por O
meio O
da O
Operação O
Proposta O
: O
( O
i O
) O
a O
Brasil B-LOC
realizará O
a O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
; O
( O
ii O
) O
a O
PGS B-ORG
realizará O
o O
processamento O
dos O
dados O
sísmicos O
adquiridos O
; O
( O
iii O
) O
a O
WG B-ORG
e O
a O
PGS B-ORG
irão O
comercializar O
os O
dados O
processados O
para O
os O
clientes O
interessados O
e O
( O
iv O
) O
a O
WG B-ORG
licenciará O
as O
entregas O
processadas O
para O
os O
clientes O
que O
os O
adquirem O
. O

A O
aquisição O
deverá O
durar O
WG B-ORG
, O
enquanto O
que O
se O
espera O
que O
o O
processamento O
dure O
doze B-TEMPO
( I-TEMPO
12 I-TEMPO
) I-TEMPO
meses I-TEMPO
. O

Os O
custos O
e O
as O
receitas O
do O
licenciamento O
serão O
divididos O
igualmente O
entre O
as O
Partes O
. O

Conforme O
informado O
pelas O
Requentes O
, O
a O
Operação O
Proposta O
se O
refere O
apenas O
a O
um O
projeto O
específico O
na O
área O
permitida O
da O
quinze B-TEMPO
( I-TEMPO
15 I-TEMPO
) I-TEMPO
meses I-TEMPO
( O
a O
área O
do O
Projeto O
é O
definida O
especialmente O
na O
licença O
ambiental O
concedida O
à O
Bacia B-LOC
de I-LOC
Santos I-LOC
pelo O
“ O
WG B-ORG
” O
, O
anexada O
ao O
contrato O
da O
Operação O
( O
“ O
Área O
do O
Projeto O
” O
) O
. O

Portanto O
, O
não O
envolveria O
cooperação O
entre O
as O
Partes O
para O
outros O
projetos O
e O
não O
envolveria O
cooperação O
para O
áreas O
fora O
da O
Área O
do O
Projeto O
. O

A O
Área O
do O
Projeto O
é O
demonstrada O
na O
figura O
abaixo O
: O

Figura O
1 O
- O
Área O
do O
Projeto O

Fonte O
: O
Requerentes O

Como O
justificativa O
para O
a O
realização O
da O
Operação O
, O
as O
Requerentes O
afirmaram O
que O
, O
por O
meio O
dela O
, O
criarão O
uma O
oferta O
de O
alta O
tecnologia O
e O
serviços O
mais O
intensivos O
( O
3D-WAZ O
) O
para O
competir O
com O
as O
ofertas O
de O
baixa O
tecnologia O
e O
menos O
intensivas O
em O
serviços O
( O
2D O
e O
3D-NAZ O
) O
na O
Área O
do O
Projeto O
. O

Além O
disso O
, O
devido O
ao O
substancial O
custo O
e O
risco O
de O
trazer O
o O
3D-WAZ O
para O
o O
mercado O
, O
o O
contrato O
associativo O
entre O
as O
Partes O
permitirá O
financiar O
conjuntamente O
a O
realização O
do O
Projeto O
e O
compartilhar O
as O
receitas O
de O
licenciamento O
enquanto O
comprovam O
a O
viabilidade O
do O
3D-WAZ O
no O
mercado O
brasileiro O
. O

IV. O
ENQUADRAMENTO O
LEGAL O
( O
IBAMA B-ORG
) O

Sobreposição O
horizontal O
no O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
; O
e O

Integração O
vertical O
entre O
os O
mercados O
de O
( O
i O
) O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
; O
e O
de O
( O
ii O
) O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
. O

A O
presente O
Operação O
afeta O
o O
mercado O
de O
pesquisa O
sísmica O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
a O
pesquisa O
sísmica O
é O
uma O
ferramenta O
fundamental O
que O
uma O
empresa O
petrolífera O
pode O
usar O
ao O
explorar O
reservas O
de O
hidrocarbonetos O
. O

O O
princípio O
básico O
da O
pesquisa O
sísmica O
é O
a O
reflexão O
sísmica O
( O
uma O
onda O
sísmica O
percorre O
o O
solo O
, O
sendo O
refletida O
pelas O
camadas O
de O
materiais O
- O
terra O
, O
rochas O
, O
sal O
, O
etc O
. O

- O
e O
retorna O
à O
superfície O
onde O
é O
medida O
e O
registrada O
pelos O
receptores O
) O
. O

Ao O
analisar O
o O
tempo O
que O
uma O
onda O
sísmica O
leva O
para O
viajar O
entre O
formações O
rochosas O
e O
a O
superfície O
, O
softwares O
sofisticados O
são O
capazes O
de O
criar O
mapas O
de O
subsuperfície O
que O
fornecem O
detalhes O
da O
estrutura O
geológica O
. O

Considerando O
a O
explicação O
acima O
, O
as O
Requerentes O
indicaram O
que O
os O
serviços O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
marítimos O
podem O
ser O
segmentados O
em O
três O
mercados O
relevantes O
diferentes O
: O
( O
i O
) O
2D O
; O
( O
ii O
) O
3D O
e O
( O
iii O
) O
4D O
. O

Sinteticamente O
, O
as O
pesquisas O
3D O
seriam O
mais O
complexas O
do O
que O
as O
pesquisas O
2D O
e O
desempenham O
diferentes O
funções O
no O
mercado O
, O
assim O
como O
as O
pesquisas O
4D O
, O
que O
envolvem O
a O
comparação O
de O
duas O
ou O
mais O
pesquisas O
3D O
( O
adquiridas O
em O
diferentes O
períodos O
) O
para O
monitorar O
a O
produção O
e/ou O
movimento O
de O
óleo O
em O
um O
reservatório O
ou O
poço O
ao O
longo O
do O
tempo O
. O

Por O
conseguinte O
, O
as O
Requerentes O
defendem O
que O
estas O
tecnologias O
não O
poderiam O
ser O
consideradas O
parte O
do O
mesmo O
mercado O
relevante O
, O
pois O
uma O
empresa O
que O
opera O
no O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
2D O
necessita O
fazer O
investimentos O
para O
adaptar O
os O
seus O
equipamentos O
e O
metodologias O
para O
prestar O
serviços O
de O
aquisição O
3D O
. O

Conforme O
esclarecimentos O
prestados O
pelas O
Requerentes O
, O
os O
dados O
adquiridos O
durante O
o O
processo O
de O
aquisição O
não O
transmitem O
informação O
útil O
se O
não O
forem O
devidamente O
processados O
, O
transformando O
os O
dados O
sísmicos O
obtidos O
durante O
a O
aquisição O
em O
imagens O
processadas O
do O
subsolo O
da O
terra O
. O

Essa O
análise O
é O
feita O
por O
engenheiros O
, O
físicos O
e O
geofísicos O
em O
computadores O
equipados O
com O
software O
para O
serviços O
sísmicos O
. O

A O
fase O
do O
processamento O
de O
dados O
visa O
produzir O
imagens O
do O
interior O
da O
superfície O
alvo O
com O
a O
maior O
fidelidade O
possível O
. O

Este O
processo O
procura O
atenuar O
as O
distorções O
geradas O
no O
processo O
de O
aquisição O
. O

Diante O
das O
características O
explicadas O
acima O
, O
as O
Requerentes O
consideraram O
o O
mercado O
de O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
como O
totalmente O
separado O
do O
mercado O
de O
aquisição O
. O

Nesse O
sentido O
, O
ressaltaram O
que O
os O
dados O
processados O
num O
determinado O
momento O
podem O
ser O
reprocessados O
usando O
software O
diferente O
para O
obter O
resultados O
diferentes O
. O

Portanto O
, O
segundo O
as O
Requerentes O
, O
o O
mercado O
de O
pesquisa O
sísmica O
, O
na O
dimensão O
produto O
, O
deve O
ser O
segmentado O
em O
( O
i O
) O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
e O
( O
ii O
) O
mercado O
de O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
. O

Além O
disso O
, O
o O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
deve O
também O
ser O
analisado O
de O
forma O
segmentada O
para O
cada O
tipo O
de O
pesquisa O
( O
2D O
, O
3D O
e O
4D O
) O
, O
tendo O
em O
vista O
os O
diferentes O
custos O
e O
aplicações O
envolvidos O
. O

As O
pesquisas O
3D O
, O
por O
sua O
vez O
, O
deve O
ser O
consideradas O
como O
um O
mercado O
único O
, O
uma O
vez O
que O
todos O
os O
tipos O
de O
técnicas O
( O
WAZ O
, O
NAZ O
, O
FAZ O
e O
SLO O
) O
utilizam O
o O
mesmo O
equipamento O
ou O
equipamentos O
semelhantes O
em O
configurações O
variadas O
e O
produzem O
tipos O
similares O
de O
imagens O
com O
visibilidade O
, O
qualidade O
e O
utilidade O
variadas O
. O

Essas O
ponderações O
das O
Requerentes O
estão O
alinhadas O
com O
precedente O
do O
ART. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
RES. I-LEG
CADE I-LEG
Nº I-LEG
2/2012 I-LEG
, O
que O
, O
ao O
analisar O
a O
Operação O
envolvendo O
a O
aquisição O
da O
Cade B-ORG
pela O
Veritas B-ORG
DGC I-ORG
INC I-ORG
, O
considerou O
o O
mercado O
de O
pesquisa O
3D O
segmentado O
em O
: O
( O
i O
) O
serviços O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
e O
( O
ii O
) O
serviços O
de O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
[ O
1 O
] O
. O

No O
tocante O
à O
dimensão O
geográfica O
, O
ao O
analisar O
a O
mesma O
Operação O
citada O
acima O
, O
o O
Compagnie B-ORG
Generale I-ORG
de I-ORG
Geophysique I-ORG
considerou O
ambos O
mercados O
como O
globais O
, O
na O
medida O
em O
que O
o O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
depende O
apenas O
que O
as O
embarcações O
utilizadas O
se O
desloquem O
para O
o O
Cade B-ORG
, O
enquanto O
a O
atividade O
de O
processamento O
dos O
dados O
pode O
ser O
conduzida O
por O
profissionais O
especializados O
, O
a O
partir O
de O
qualquer O
lugar O
, O
independentemente O
da O
localização O
do O
cliente O
. O

Nesse O
contexto O
, O
as O
Requerentes O
apontaram O
os O
mercados O
afetados O
pela O
presente O
Operação O
, O
conforme O
o O
quadro O
abaixo O
: O

Quadro O
3 O
- O
Relações O
Horizontais O
e O
Verticais O

Fonte O
: O
Requerentes O

Como O
se O
observa O
no O
quadro O
acima O
, O
a O
Brasil B-LOC
não O
fornece O
serviços O
de O
aquisição O
de O
dados O
, O
mas O
apenas O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
e O
seu O
respectivo O
licenciamento O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
isso O
decorre O
do O
fato O
de O
que O
a O
WG B-ORG
( O
e O
seu O
Grupo O
) O
não O
mais O
opera O
no O
mercado O
de O
embarcações O
para O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
Operação O
Proposta O
enseja O
uma O
sobreposição O
horizontal O
no O
mercado O
global O
de O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
e O
uma O
integração O
vertical O
entre O
este O
e O
o O
mercado O
global O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
. O

Em O
relação O
ao O
mercado O
global O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
, O
onde O
apenas O
a O
WG B-ORG
possui O
atuação O
, O
as O
Requerentes O
consideraram O
que O
, O
na O
ausência O
de O
uma O
definição O
de O
como O
deve O
ser O
calculada O
a O
participação O
de O
mercado O
das O
empresas O
que O
nele O
atuam O
, O
o O
referido O
mercado O
deve O
ser O
avaliado O
com O
base O
no O
número O
de O
embarcações O
de O
propriedade O
de O
cada O
empresa O
em O
atividade O
nesse O
mercado O
. O

Isto O
porque O
a O
capacidade O
de O
cada O
empresa O
que O
opera O
no O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
depende O
diretamente O
do O
número O
de O
embarcações O
que O
possui O
. O

Nesse O
sentido O
, O
foram O
apresentadas O
as O
participações O
de O
mercado O
global O
das O
empresas O
no O
mercado O
de O
aquisição O
de O
dados O
3D O
, O
utilizando-se O
como O
proxy O
( O
i O
) O
o O
número O
total O
de O
embarcações O
de O
propriedade O
de O
cada O
empresa O
e O
( O
ii O
) O
o O
número O
de O
embarcações O
ativas O
de O
propriedade O
de O
cada O
empresa O
: O

Tabela O
1 O
- O
Participações O
das O
empresas O
no O
mercado O
global O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
- O
PGS B-ORG

( O
Total O
de O
embarcações O
de O
propriedade O
de O
cada O
empresa O
) O

Fonte O
: O
Requerentes O
, O
com O
base O
em O
dados O
da O
2018 B-TEMPO

Tabela O
2 O
- O
Participações O
das O
empresas O
no O
mercado O
global O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
- O
Seisintel B-ORG

( O
Apenas O
embarcações O
ativas O
de O
propriedade O
de O
cada O
empresa O
) O

Fonte O
: O
Requerentes O
, O
com O
base O
em O
dados O
da O
2018 B-TEMPO

As O
Requerentes O
ressaltaram O
ainda O
que O
a O
Seisintel B-ORG
utilizará O
, O
em O
princípio O
, O
duas O
embarcações O
para O
a O
Operação O
Proposta O
. O

Assim O
, O
as O
outras O
embarcações O
da O
PGS B-ORG
poderão O
ser O
utilizadas O
para O
desenvolver O
outros O
projetos O
e O
pesquisas O
no O
PGS B-ORG
ou O
em O
outros O
países O
, O
durante O
ou O
após O
o O
Projeto O
. O

Neste O
sentido O
, O
seria O
possível O
concluir O
que O
as O
duas O
embarcações O
que O
a O
Brasil B-LOC
utilizará O
no O
Projeto O
corresponderiam O
a O
apenas O
PGS B-ORG
da O
aquisição O
de O
dados O
3D O
no O
mercado O
, O
considerando-se O
o O
número O
total O
embarcações O
, O
e O
3,3 B-VALOR
% I-VALOR
, O
considerando-se O
o O
número O
embarcações O
ativas O
. O

De O
toda O
forma O
, O
em O
qualquer O
cenário O
apresentado O
, O
as O
participações O
da O
5,5 B-VALOR
% I-VALOR
encontram-se O
abaixo O
do O
patamar O
de O
PGS B-ORG
. O

Além O
disso O
, O
as O
Requerentes O
enfatizaram O
a O
necessidade O
de O
levar O
em O
conta O
que O
a O
Operação O
Proposta O
trata O
da O
realização O
de O
um O
projeto O
greenfield O
, O
no O
qual O
as O
Partes O
cooperarão O
por O
pouco O
tempo O
( O
30 B-VALOR
% I-VALOR
no O
tocante O
à O
aquisição O
de O
dados O
3D-WAZ O
) O
para O
permitir O
o O
desenvolvimento O
de O
um O
Projeto O
de O
alto O
risco O
visando O
a O
promoção O
de O
uma O
tecnologia O
mais O
avançadas O
para O
o O
mercado O
brasileiro O
. O

No O
tocante O
ao O
mercado O
de O
global O
de O
processamento O
de O
dados O
, O
as O
Requerentes O
estimaram O
dados O
que O
retratam O
os O
mercados O
globais O
de O
doze B-TEMPO
( I-TEMPO
12 I-TEMPO
) I-TEMPO
meses I-TEMPO
, O
2016 B-TEMPO
e O
2017 B-TEMPO
para O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
( O
2D O
, O
3D O
, O
4D O
) O
e O
licenciamento O
de O
dados O
com O
base O
em O
[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O
. O

A O
partir O
daí O
, O
considerando O
que O
o O
mercado O
global O
de O
processamento O
e O
respectivo O
licenciamento O
de O
dados O
sísmicos O
pode O
ser O
segmentado O
em O
mercados O
2D O
, O
3D O
e O
4D O
, O
as O
Partes O
utilizaram O
estimativas O
sobre O
cada O
um O
desses O
segmentos O
para O
projetar O
as O
participações O
de O
mercado O
referentes O
, O
especificamente O
, O
ao O
mercado O
de O
global O
de O
processamento O
de O
dados O
sismícos O
3D O
. O

As O
tabelas O
abaixo O
mostram O
( O
i O
) O
dados O
sobre O
faturamento O
do O
mercado O
de O
processamento O
e O
licenciamento O
segmentado O
conforme O
o O
tipo O
de O
pesquisa O
e O
( O
ii O
) O
as O
participações O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
no O
mercado O
de O
global O
de O
processamento O
de O
dados O
sismícos O
3D O
( O
dimensão O
mais O
conservadora O
) O
: O

Tabela O
3 O
- O
Estimativas O
do O
Mercado O
global O
de O
processamento O
e O
licenciamento O

de O
dados O
sísmicos O
por O
tipo O
de O
pesquisa O
- O
2018 B-TEMPO
, O
2016 B-TEMPO
e O
2017 B-TEMPO

[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

Fonte O
: O
2018 B-TEMPO
e O
Pareto B-ORG
Securities I-ORG

Processamento O
e O
Licenciamento O
de O
Dados O
Sísmicos O
3D O
, O
por O
grupo O
econômico O

[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

Fonte O
: O
IHS B-ORG
Markit I-ORG
e O
Pareto B-ORG
Securities I-ORG
e O
dados O
internos O
das O
Requerentes O

Tomando-se O
as O
proporções O
de O
faturamento O
do O
mercado O
total O
de O
processamento O
, O
correspondentes O
a O
cada O
um O
dos O
tipos O
de O
pesquisa O
, O
as O
Requerentes O
alcançaram O
, O
portanto O
, O
suas O
respectivas O
participações O
no O
mercado O
global O
de O
processamento O
e O
licenciamento O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
. O

A O
partir O
dessas O
estimativas O
, O
podemos O
concluir O
que O
, O
se O
as O
Requerentes O
combinassem O
seus O
ativos O
e O
passassem O
a O
operar O
conjuntamente O
no O
processamento O
e O
subsequente O
licenciamento O
de O
dados O
sísmicos O
, O
verificar-se-ia O
uma O
expressiva O
participação O
de O
mercado O
combinada O
de O
aproximadamente O
IHS B-ORG
Markit I-ORG
[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O
, O
nos O
[ B-VALOR
30-40 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
. O

Entretanto O
, O
as O
Requerentes O
argumentaram O
que O
, O
devido O
à O
natureza O
da O
Operação O
Proposta O
, O
a O
análise O
concorrencial O
não O
deve O
ser O
conduzida O
sob O
uma O
ótica O
tradicional O
de O
combinação O
de O
ativos O
e O
participações O
de O
mercado O
resultantes O
entre O
as O
Partes O
, O
uma O
vez O
que O
a O
Operação O
Proposta O
trata O
de O
um O
projeto O
greenfield O
e O
cooperativo O
para O
uma O
região O
específica O
e O
com O
um O
cronograma O
temporário O
, O
com O
o O
fim O
de O
criar O
um O
novo O
mercado O
( O
3D-WAZ O
) O
que O
não O
existe O
no O
Brasil O
. O

De O
fato O
, O
esta O
últimos B-TEMPO
três I-TEMPO
anos I-TEMPO
entende O
que O
a O
operação O
não O
gera O
efeitos O
de O
uma O
fusão O
ou O
de O
uma O
concentração O
clássica O
, O
não O
sendo O
adequada O
uma O
soma O
das O
participações O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
, O
mas O
sim O
a O
análise O
específica O
dos O
efeitos O
concorrenciais O
sobre O
a O
demanda O
real O
ou O
potencialmente O
afetada O
pela O
Operação O
( O
área O
do O
projeto O
definida O
contratualmente O
) O
. O

Neste O
sentido O
, O
as O
Partes O
propuseram O
que O
sejam O
consideradas O
as O
participações O
de O
mercado O
baseadas O
nas O
receitas O
esperadas O
do O
Projeto O
e O
apresentaram O
a O
seguinte O
tabela O
: O

Tabela O
5 O
- O
Participação O
esperada O
do O
Projeto O
no O
faturamento O
do O
mercado O

[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

Fonte O
: O
Superintendência B-ORG
, O
Pareto B-ORG
Securities I-ORG
e O
dados O
internos O
das O
Requerentes O

A O
comparação O
do O
faturamento O
esperado O
do O
Projeto O
com O
o O
mercado O
total O
( O
desconsiderando O
qualquer O
crescimento O
que O
eventualmente O
ocorra O
nos O
IHS B-ORG
Markit I-ORG
) O
, O
possibilitaria O
que O
a O
participação O
de O
mercado O
das O
Partes O
no O
contexto O
da O
Operação O
Proposta O
fosse O
estimada O
em O
próximos B-TEMPO
anos I-TEMPO
[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O
para O
a O
[ B-VALOR
0-10 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
e O
PGS B-ORG
[ O
Acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O
para O
a O
[ B-VALOR
0-10 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
, O
tendo O
em O
vista O
que O
o O
faturamento O
resultante O
do O
licenciamento O
dos O
dados O
sísmicos O
em O
razão O
do O
Projeto O
será O
compartilhado O
igualmente O
pelas O
Partes O
. O

As O
Requerentes O
destacaram O
ainda O
que O
essa O
abordagem O
sugeriria O
uma O
visão O
bastante O
conservadora O
, O
pois O
consolida O
todas O
as O
receitas O
esperadas O
de O
WG B-ORG
em O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

Além O
disso O
, O
convém O
pontuar O
que O
, O
atualmente O
, O
a O
um B-TEMPO
único I-TEMPO
ano I-TEMPO
não O
adquire O
, O
processa O
ou O
licencia O
3D-WAZ O
no O
curso O
normal O
de O
seus O
negócios O
, O
segundo O
as O
Requerentes O
. O

A O
PGS O
adquire O
, O
processa O
e/ou O
licencia O
as O
seguintes O
pesquisas O
: O
( O
i O
) O
pesquisas O
2D O
; O
( O
ii O
) O
pesquisas O
3D-NAZ O
; O
e O
( O
iii O
) O
pesquisas O
4D O
e O
( O
iv O
) O
Mega O
Pesquisas O
( O
Mega O
Survey O
) O
. O

Portanto O
, O
vista O
de O
forma O
mais O
restrita O
, O
a O
Operação O
tende O
a O
representar O
a O
oferta O
efetiva O
de O
processamento O
de O
pesquisas O
3D-WAZ O
pela O
PGS B-ORG
, O
não O
representando O
uma O
cooperação O
entre O
concorrentes O
próximos O
. O

Considerando O
as O
informações O
fornecidas O
pelas O
Requerentes O
, O
é O
possível O
verificar O
que O
a O
Operação O
Proposta O
não O
envolve O
a O
instituição O
propriamente O
de O
uma O
joint O
venture O
, O
circunscrevendo O
a O
parceria O
a O
uma O
área O
permitida O
da O
PGS B-ORG
, O
definida O
especialmente O
na O
licença O
ambiental O
concedida O
à O
Bacia B-LOC
de I-LOC
Santos I-LOC
pelo O
WG B-ORG
. O

Assim O
, O
a O
cooperação O
entre O
as O
Partes O
não O
se O
aplicaria O
a O
outros O
projetos O
e O
não O
envolveria O
cooperação O
em O
áreas O
fora O
da O
área O
definida O
para O
o O
Projeto O
em O
tela O
. O

Trata-se O
ainda O
de O
um O
projeto O
greenfield O
, O
com O
o O
propósito O
específico O
de O
realizar O
uma O
pesquisa O
3D-WAZ O
, O
financiada O
conjuntamente O
pelas O
Requerentes O
, O
na O
Área O
Autorizada O
na O
IBAMA B-ORG
. O

As O
Requerentes O
justificaram O
ainda O
que O
Operação O
Proposta O
trará O
uma O
nova/alta O
resolução O
para O
os O
clientes O
que O
exploram O
petróleo O
e O
gás O
na O
Área O
do O
Projeto O
e O
, O
consequentemente O
, O
aumentará O
as O
opções O
de O
potenciais O
clientes O
e O
, O
consequentemente O
, O
a O
concorrência O
no O
mercado O
. O

`` O
A O
possibilidade O
de O
concorrentes O
investirem O
em O
equipamentos O
e O
adquirirem O
dados O
concorrentes O
, O
sejam O
2D O
, O
3D-NAZ O
ou O
3D-WAZ O
, O
significa O
não O
somente O
que O
haveria O
oportunidades O
para O
concorrência O
com O
relação O
à O
Área O
do O
Projeto O
, O
mas O
ainda O
que O
não O
existem O
barreiras O
à O
entrada O
relevantes O
para O
o O
exercício O
desta O
concorrência O
'' O
, O
afirmaram O
elas O
. O

Dessa O
forma O
, O
tanto O
o O
financiamento O
conjunto O
do O
custo O
da O
aquisição O
e O
do O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
quanto O
o O
compartilhamento O
das O
receitas O
do O
licenciamento O
dos O
dados O
, O
não O
teriam O
a O
capacidade O
de O
afetar O
negativamente O
o O
cenário O
competitivo O
dos O
mercados O
globais O
de O
aquisição O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
e O
de O
processamento O
de O
dados O
sísmicos O
3D O
, O
fora O
da O
área O
do O
Projeto O
. O

Nesse O
sentido O
, O
diante O
dos O
dados O
de O
participação O
de O
mercado O
estritamente O
relacionados O
ao O
Projeto O
, O
apresentados O
pelas O
Requerentes O
, O
não O
se O
verificaram O
sobreposição O
horizontal O
ou O
integração O
vertical O
prejudiciais O
à O
concorrência O
. O

Por O
todo O
o O
exposto O
, O
esta O
Bacia B-LOC
de I-LOC
Santos I-LOC
entende O
que O
a O
presente O
Operação O
não O
enseja O
preocupações O
concorrenciais O
e O
pode O
ser O
aprovada O
sob O
o O
rito O
sumário O
. O

Ressalte-se O
que O
qualquer O
nova O
atuação O
conjunta O
ou O
esforço O
cooperativo O
entre O
as O
Partes O
, O
com O
duração O
prevista O
superior O
a O
SG B-ORG
, O
em O
consonância O
com O
a O
2 B-TEMPO
( I-TEMPO
dois I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
em O
área O
ou O
escopo O
distintos O
do O
Projeto O
ora O
analisado O
deverá O
ser O
notificada O
ao O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
. O

VII. O
Cláusula O
de O
Não-Concorrência O

Não O
há O
cláusula O
restritiva O
à O
concorrência O
. O

VIIi. O
CONCLUSão O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

[ O
1 O
] O
Cade B-ORG
( O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.009116/2006-81 I-DOCS
e O
Compagnie B-ORG
Generale I-ORG
de I-ORG
Geophysique I-ORG

