Representado O
: O
Joaquim B-PER
Paulo I-PER
Nogueira I-PER
de I-PER
Lalanda I-PER
e I-PER
Castro I-PER

Advogados O
( O
as O
) O
: O
Fábio B-PER
Francisco I-PER
Beraldi I-PER
, O
Flávia B-PER
Chiquito I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
, O
Jéssica B-PER
Alexandra I-PER
Nemeth I-PER
Garcia I-PER
e O
André B-PER
Alencar I-PER
Porto I-PER
. O

Relator O
: O
Conselheiro O
Maurício B-PER
Oscar I-PER
Bandeira I-PER
Maia I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O
única O

voto O

Adianto O
que O
acompanharei O
o O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
, O
de O
modo O
que O
gostaria O
apenas O
de O
tecer O
breves O
considerações O
complementares O
acerca O
da O
validade O
da O
prova O
emprestada O
constante O
no O
presente O
Processo O
Administrativo O
. O

Conforme O
bem O
expôs O
o O
Conselheiro O
Relator O
, O
o O
Representado O
aduz O
que O
as O
degravações O
feitas O
a O
partir O
das O
interceptações O
telefônicas O
não O
poderiam O
ter O
sido O
admitidas O
como O
meio O
de O
prova O
, O
considerando O
que O
: O
( O
i O
) O
não O
teria O
sido O
dada O
ao O
Representado O
a O
oportunidade O
de O
exercer O
o O
contraditório O
e O
ampla O
defesa O
em O
relação O
às O
mídias O
( O
áudios O
) O
das O
interceptações O
, O
uma O
vez O
que O
elas O
não O
teriam O
sido O
disponibilizadas O
nem O
na O
Representação B-DOCS
Criminal I-DOCS
nº I-DOCS
2003.34.00.010657-8 I-DOCS
, O
na O
qual O
foram O
produzidas O
, O
nem O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.003321/2004-71 I-DOCS
, O
para O
o O
qual O
seguiram O
emprestadas O
, O
e O
tampouco O
no O
presente O
feito O
, O
ao O
qual O
foram O
também O
incorporadas O
; O
e O
( O
ii O
) O
interceptações O
telefônicas O
só O
poderiam O
ser O
utilizadas O
em O
processos O
criminais O
. O

Ademais O
, O
argumentou O
ainda O
: O
( O
iii O
) O
que O
a O
instrução O
do O
presente O
feito O
teria O
sido O
pautada O
exclusivamente O
nas O
degravações O
de O
interceptações O
telefônicas O
, O
sem O
o O
amparo O
de O
quaisquer O
outros O
elementos O
probatórios O
, O
o O
que O
não O
poderia O
, O
por O
si O
só O
, O
ser O
utilizado O
para O
embasar O
uma O
condenação O
; O
e O
( O
iv O
) O
ter O
sido O
absolvido O
sumariamente O
em O
razão O
do O
reconhecimento O
da O
prescrição O
da O
pretensão O
punitiva O
no O
procedimento O
criminal O
supracitado O
, O
no O
qual O
não O
teria O
sido O
sequer O
citado O
, O
e O
, O
portanto O
, O
que O
não O
teria O
tido O
a O
oportunidade O
de O
se O
manifestar O
acerca O
do O
conteúdo O
probatório O
daqueles O
autos O
. O

Primeiramente O
, O
observo O
que O
o O
Supremo B-ORG
Tribunal I-ORG
Federal I-ORG
( O
“ O
STF B-ORG
” O
) O
e O
o O
Superior B-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
( O
“ O
STJ B-ORG
” O
) O
já O
se O
manifestaram O
diversas O
vezes O
reconhecendo O
tanto O
a O
possibilidade O
de O
utilização O
de O
prova O
emprestada O
de O
processo O
criminal O
– O
bastando O
haver O
decisão O
judicial O
deferindo O
seu O
compartilhamento O
e O
que O
tenham O
sido O
observadas O
as O
prescrições O
legais O
, O
quando O
houver O
, O
à O
sua O
produção O
, O
nos O
termos O
do O
enunciado O
da O
Súmula B-LEG
591 I-LEG
do I-LEG
STJ I-LEG
– O
, O
quanto O
a O
desnecessidade O
de O
transcrição O
integral O
dos O
diálogos O
gravados O
quando O
forem O
irrelevantes O
para O
o O
embasamento O
das O
razões O
de O
decidir O
. O

Nesse O
sentido O
, O
é O
possível O
mencionar O
a O
título O
exemplificativo O
os O
Inquéritos B-DOCS
4.023 I-DOCS
e I-DOCS
2.774 I-DOCS
no O
âmbito O
do O
STF B-ORG
, O
bem O
como O
os O
seguintes O
precedentes O
do O
âmbito O
do O
STJ B-ORG
: O
MS B-DOCS
18370 I-DOCS
, O
RHC B-DOCS
78177 I-DOCS
, O
HC B-DOCS
275128 I-DOCS
, O
RHC B-DOCS
39823 I-DOCS
, O
RESP B-DOCS
1685324 I-DOCS
, O
MS B-DOCS
18761 I-DOCS
[ O
1 O
] O
. O

Permito-me O
transcrever O
apenas O
trecho O
da O
decisão O
do O
STF B-ORG
no O
âmbito O
do O
Inquérito B-DOCS
4.023 I-DOCS
, O
a O
qual O
é O
bastante O
clara O
acerca O
da O
matéria O
: O

Diferente O
do O
afirmado O
pela O
defesa O
, O
o O
Plenário O
deste O
Supremo B-ORG
Tribunal I-ORG
já O
decidiu O
ser O
“ O
desnecessária O
a O
juntada O
do O
conteúdo O
integral O
das O
degravações O
das O
escutas O
telefônicas O
realizadas O
nos O
autos O
do O
inquérito O
no O
qual O
são O
investigados O
os O
ora O
Pacientes O
, O
pois O
bastam O
que O
se O
tenham O
degravados O
os O
excertos O
necessários O
ao O
embasamento O
da O
denúncia O
oferecida O
, O
não O
configurando O
, O
essa O
restrição O
, O
ofensa O
ao O
princípio O
do O
devido O
processo O
legal O
( O
art. B-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
inc. I-LEG
LV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Constituição I-LEG
da I-LEG
República I-LEG
) O
” O
( O
HC B-DOCS
n. I-DOCS
91.207-MC I-DOCS
, I-DOCS
de O
que O
fui O
Redatora O
para O
o O
acórdão O
, O
DJ O
de O
21.9.2007 B-TEMPO
) O
. O

Este O
Supremo B-ORG
Tribunal I-ORG
Federal I-ORG
afasta O
a O
necessidade O
de O
transcrição O
integral O
dos O
diálogos O
gravados O
, O
rejeitando O
a O
alegação O
de O
cerceamento O
de O
defesa O
pela O
ausência O
de O
transcrição O
de O
partes O
da O
interceptação O
ou O
gravação O
ambiental O
irrelevantes O
para O
o O
embasamento O
da O
denúncia O
, O
desde O
que O
o O
disponível O
seja O
suficiente O
para O
o O
esclarecimento O
do O
que O
imputado O
ao O
denunciado O
, O
para O
que O
esse O
possa O
exercer O
plenamente O
o O
direito O
constitucional O
à O
ampla O
defesa O
: O

“ O
INQUÉRITO O
. O

CORRUPÇÃO O
PASSIVA O
( O
Código B-LEG
Penal I-LEG
art. I-LEG
317 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
) O
. O

DENÚNCIA O
APTA O
. O

JUSTA O
CAUSA O
DEMONSTRADA O
. O

FATOS O
TÍPICOS O
EM O
TESE O
DESCRITOS O
. O

DENÚNCIA O
RECEBIDA O
. O

1. O
A O
utilização O
de O
prova O
emprestada O
legalmente O
produzida O
em O
outro O
processo O
de O
natureza O
criminal O
não O
ofende O
os O
princípios O
constitucionais O
do O
processo O
. O

2. O
O O
amplo O
acesso O
à O
totalidade O
dos O
áudios O
captados O
realiza O
o O
princípio O
da O
ampla O
defesa O
. O

De O
posse O
da O
totalidade O
das O
escutas O
, O
o O
investigado O
não O
possui O
direito O
subjetivo O
à O
transcrição O
, O
pela O
Justiça O
, O
de O
todas O
as O
conversas O
interceptadas O
. O

Não O
há O
ofensa O
ao O
princípio O
da O
ampla O
defesa O
. O

Precedentes O
desta O
Corte O
. O

3. O
( O
... O
) O
5. O
Denúncia O
que O
deve O
ser O
recebida O
para O
instauração O
de O
processo O
criminal. O
” O
( O
Inquérito B-DOCS
n. I-DOCS
2.774 I-DOCS
, O
Relator O
o O
Ministro O
Gilmar B-PER
Mendes I-PER
, O
DJ O
6.9.2011 B-TEMPO
) O
. O

Na O
espécie O
, O
juntou-se O
aos O
autos O
, O
no O
ponto O
que O
interessa O
ao O
embasamento O
da O
denúncia O
, O
a O
transcrição O
das O
conversas O
telefônicas O
interceptadas O
ou O
das O
gravações O
ambientais O
, O
tendo-se O
na O
denúncia O
menção O
aos O
trechos O
que O
alegadamente O
dariam O
suporte O
às O
imputações O
contra O
o O
denunciado O
, O
pelo O
que O
rejeito O
a O
preliminar O
de O
nulidade O
da O
prova O
emprestada O
, O
por O
ausência O
de O
decisão O
judicial O
ou O
transcrição O
integral O
do O
conteúdo O
. O

( O
STF B-ORG
Inquérito B-DOCS
n. I-DOCS
4.023 I-DOCS
, O
Relatora O
a O
Ministra O
Cármen B-PER
Lúcia I-PER
, O
DJ O
31.08.2016 B-TEMPO
) O
. O

Nos O
termos O
da O
decisão O
acima O
transcrita O
, O
portanto O
, O
verifica-se O
que O
o O
STF B-ORG
reconhece O
expressamente O
: O
( O
a O
) O
a O
possibilidade O
de O
utilização O
de O
prova O
emprestada O
de O
processo O
criminal O
em O
processo O
administrativo O
, O
desde O
que O
autorizada O
pelo O
juízo O
competente O
; O
e O
( O
b O
) O
a O
desnecessidade O
de O
transcrição O
integral O
dos O
diálogos O
gravados O
, O
desde O
que O
estejam O
disponíveis O
as O
transcrições O
dos O
trechos O
considerados O
nas O
razões O
de O
decidir O
e O
que O
tais O
trechos O
tenham O
sido O
submetidos O
ao O
contraditório O
. O

Nesse O
sentido O
, O
observo O
que O
, O
muito O
embora O
o O
STF B-ORG
já O
tenha O
decidido O
pela O
desnecessidade O
da O
transcrição O
integral O
das O
mídias O
interceptadas O
, O
no O
caso O
dos O
presentes O
autos O
há O
documentos O
que O
indicam O
expressamente O
que O
as O
transcrições O
foram O
feitas O
de O
forma O
integral O
, O
como O
se O
verifica O
em O
reiteradas O
afirmações O
expressas O
ao O
longo O
do O
Anexo O
contendo O
Cópia O
do O
Apartado B-DOCS
08700.010713/2014-00 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0122884 I-DOCS
) O
, O
bem O
como O
das O
cópias O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08012.003021/2004-71 I-DOCS
juntadas O
aos O
presentes O
autos O
( O
SEI B-DOCS
0121974 I-DOCS
, O
0122027 B-DOCS
, O
0122029 B-DOCS
e O
0122039 B-DOCS
) O
. O

Além O
disso O
, O
observo O
que O
a O
disponibilização O
das O
transcrições O
integrais O
dos O
diálogos O
telefônicos O
dos O
quais O
o O
Representado O
participou O
ou O
foi O
mencionado O
também O
já O
foi O
reconhecida O
de O
forma O
expressa O
pelo O
Poder B-ORG
Judiciário I-ORG
nas O
oportunidades O
que O
já O
teve O
de O
se O
debruçar O
sobre O
a O
análise O
do O
Processo O
Originário O
, O
como O
se O
verifica O
pelos O
autos B-DOCS
de I-DOCS
nº I-DOCS
0012423-44.2016.4.03.6100 I-DOCS
, O
0012423-44.2016.4.03.6100/SP B-DOCS
, O
e O
0038190-90.2016.4.01.3400 B-DOCS
, O
cujas O
decisões O
serão O
transcritas O
mais O
adiante O
. O

Assim O
, O
entendo O
que O
o O
presente O
caso O
não O
guarda O
relação O
com O
a O
situação O
fática O
analisada O
pelo O
STJ B-ORG
no O
âmbito O
do O
REsp B-DOCS
1795341 I-DOCS
, O
trazido O
pelo O
Representado O
em O
sua O
última O
manifestação O
nestes O
autos O
, O
pois O
naquele O
precedente O
se O
trata O
de O
situação O
na O
qual O
os O
diálogos O
telefônicos O
foram O
transcritos O
de O
forma O
parcial O
, O
razão O
pela O
qual O
o O
acesso O
às O
mídias O
era O
relevante O
. O

Assim O
, O
no O
caso O
dos O
autos O
, O
não O
há O
que O
se O
falar O
em O
avaliação O
do O
acervo O
probatório O
apenas O
pela O
“ O
acusação O
” O
, O
em O
detrimento O
e O
sem O
participação O
da O
da O
defesa O
, O
pois O
as O
transcrições O
revelam O
na O
integralidade O
os O
diálogos O
telefônicos O
mantidos O
pelo O
Representado O
, O
ou O
nos O
quais O
fora O
mencionado O
, O
disponibilizadas O
nos O
autos O
e O
submetidas O
ao O
contraditório O
. O

Ademais O
, O
o O
compartilhamento O
das O
provas O
obtidas O
por O
meio O
das O
interceptações O
telefônicas O
foi O
devidamente O
autorizado O
pelo O
Juízo O
competente O
, O
como O
se O
verifica O
pelo O
Anexo B-DOCS
contendo I-DOCS
Cópia I-DOCS
do I-DOCS
Apartado I-DOCS
08700.010713/2014-00 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0122884 I-DOCS
, O
fls. O
421 O
) O
. O

Assim O
, O
observo O
que O
a O
produção O
da O
prova O
observou O
a O
forma O
prevista O
pela O
Lei B-LEG
nº I-LEG
9.296/1996 I-LEG
e O
seu O
compartilhamento O
foi O
expressamente O
autorizado O
por O
decisão O
judicial O
da O
autoridade O
competente O
, O
nos O
termos O
da O
mencionada O
Súmula B-DOCS
591 I-DOCS
do I-DOCS
STJ I-DOCS
. O

Dessa O
forma O
, O
considerando O
a O
existência O
de O
entendimento O
expresso O
e O
já O
sedimentado O
inclusive O
no O
âmbito O
da O
STF B-ORG
, O
entendo O
que O
não O
assiste O
razão O
ao O
Representado O
ao O
alegar O
( O
i O
) O
ter O
sido O
prejudicado O
o O
contraditório O
em O
razão O
da O
suposta O
impossibilidade O
de O
acesso O
às O
mídias O
das O
interceptações O
; O
e O
( O
ii O
) O
que O
interceptações O
telefônicas O
só O
poderiam O
ser O
utilizadas O
em O
processos O
criminais O
. O

Acerca O
do O
ponto O
( O
iv O
) O
arguido O
pela O
defesa O
– O
de O
que O
não O
teria O
tido O
a O
oportunidade O
de O
se O
manifestar O
acerca O
do O
conteúdo O
probatório O
no O
procedimento O
criminal O
– O
, O
observo O
que O
o O
estabelecimento O
do O
contraditório O
foi O
verificado O
nos O
presentes O
autos O
, O
de O
forma O
que O
o O
fato O
de O
o O
Representado O
ter O
sido O
absolvido O
sumariamente O
em O
razão O
do O
reconhecimento O
da O
prescrição O
da O
pretensão O
punitiva O
no O
procedimento O
criminal O
não O
constitui O
prejuízo O
para O
que O
pudesse O
se O
manifestar O
no O
presente O
Processo O
. O

Nesse O
sentido O
, O
reitero O
que O
as O
transcrições O
foram O
disponibilizadas O
nos O
presentes O
autos O
em O
sua O
integralidade O
e O
que O
o O
Representado O
teve O
assegurado O
o O
exercício O
do O
direito O
de O
ampla O
defesa O
durante O
todo O
o O
curso O
processual O
, O
tendo O
sido O
regularmente O
estabelecido O
o O
contraditório O
. O

Uma O
vez O
estabelecido O
o O
contraditório O
, O
observo O
que O
seria O
ônus O
da O
defesa O
comprovar O
o O
prejuízo O
à O
defesa O
com O
a O
utilização O
da O
prova O
emprestada O
, O
como O
a O
impossibilidade O
de O
que O
fosse O
verídica O
( O
e.g. O
comprovar O
que O
não O
seria O
possível O
aquela O
ligação O
ter O
acontecido O
naquele O
dia O
ou O
naquela O
hora O
) O
, O
e O
não O
simplesmente O
alegar O
que O
não O
teria O
tido O
acesso O
à O
mídia O
e O
que O
a O
voz O
das O
gravações O
poderia O
não O
ser O
a O
do O
Representado O
de O
forma O
ampla O
e O
genérica O
, O
sem O
qualquer O
evidência O
ou O
comprovação O
, O
mormente O
quando O
há O
nos O
autos O
elemento O
de O
prova O
sobre O
a O
titularidade O
da O
linha O
telefônica O
utilizada O
, O
em O
favor O
do O
grupo O
empresarial O
ao O
qual O
pertencia O
o O
Representado O
. O

No O
caso O
, O
verifica-se O
que O
a O
defesa O
não O
logrou O
êxito O
em O
demonstrar O
a O
existência O
desse O
prejuízo O
, O
nem O
tampouco O
em O
questionar O
a O
validade O
das O
provas O
. O

Ademais O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
115 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
é O
o O
Código B-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
a O
norma O
processual O
suplementar O
a O
ser O
aplicada O
, O
e O
não O
o O
Código B-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Penal I-LEG
, O
razão O
pela O
qual O
não O
se O
aplica O
o O
disposto O
no O
art. O
155 O
deste O
último O
, O
como O
defende O
o O
Representado O
na O
manifestação O
SEI B-DOCS
0743270 I-DOCS
. O

Diante O
da O
transcrição O
integral O
constante O
nos O
autos O
, O
portanto O
, O
não O
houve O
demonstração O
de O
qualquer O
prejuízo O
à O
defesa O
além O
de O
alegações O
genéricas O
de O
nulidade O
por O
falta O
de O
acesso O
à O
mídia O
, O
não O
devendo O
ser O
anulada O
a O
prova O
. O

Ao O
contrário O
, O
deve O
ser O
dado O
a O
ela O
o O
valor O
probatório O
formado O
pelo O
convencimento O
motivado O
desse O
Conselho O
e O
em O
conjunto O
com O
os O
demais O
elementos O
reunidos O
nos O
autos O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
371 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
. O

Nesse O
sentido O
, O
acerca O
do O
ponto O
( O
iii O
) O
arguido O
pela O
defesa O
– O
de O
que O
a O
instrução O
do O
presente O
feito O
teria O
sido O
pautada O
exclusivamente O
nas O
degravações O
de O
interceptações O
telefônicas O
, O
sem O
o O
amparo O
de O
quaisquer O
outros O
elementos O
probatórios O
– O
, O
observo O
, O
em O
linha O
com O
o O
Conselheiro O
Relator O
, O
que O
foram O
promovidas O
várias O
diligências O
junto O
ao O
Ministério B-ORG
da I-ORG
Saúde I-ORG
, O
Polícia B-ORG
Federal I-ORG
, O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Contas I-ORG
da I-ORG
União I-ORG
e O
à O
Justiça B-ORG
Federal I-ORG
pela O
autoridade O
instrutora O
, O
além O
da O
realização O
de O
oitivas O
de O
testemunhas O
e O
de O
outras O
providências O
, O
tais O
como O
a O
tomada O
de O
testemunho O
do O
próprio O
Representado O
, O
cujo O
material O
resultante O
foi O
incorporado O
ao O
conjunto O
probatório O
deste O
PA O
e O
em O
relação O
aos O
quais O
o O
Representado O
teve O
plenas O
condições O
de O
exercer O
o O
contraditório O
. O

Ainda O
que O
não O
fosse O
o O
caso O
, O
observo O
que O
cabe O
ao O
Conselho O
dar O
à O
prova O
o O
valor O
probatório O
que O
entender O
cabível O
no O
exercício O
de O
seu O
convencimento O
motivado O
, O
podendo O
essa O
prova O
vir O
a O
ser O
considerada O
suficiente O
para O
comprovar O
a O
infração O
, O
caso O
o O
Cade B-ORG
assim O
entenda O
, O
de O
forma O
fundamentada O
. O

Observo O
que O
essas O
considerações O
foram O
também O
realizadas O
pelo O
Poder B-ORG
Judiciário I-ORG
nas O
oportunidades O
que O
já O
teve O
de O
se O
debruçar O
sobre O
a O
análise O
do O
Processo O
Originário O
. O

Em O
sentença O
em O
ação O
ajuizada O
pelo O
Sr. O
Marcelo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
( O
0012423-44.2016.4.03.6100 B-DOCS
) O
, O
o O
Juízo O
da O
1ª B-ORG
Vara I-ORG
de I-ORG
Jundiaí I-ORG
entendeu O
: O

Assim O
, O
o O
pedido O
de O
obtenção O
desses O
arquivos O
eletrônicos O
de O
áudio O
deveria O
ter O
sido O
feito O
naqueles O
autos O
. O

Além O
do O
mais O
, O
conforme O
voto O
do O
Sr. O
Conselheiro O
Gilvandro B-PER
Vasconcelos I-PER
Coelho I-PER
de I-PER
Araújo I-PER
, O
proferido O
no O
plenário O
do O
CADE B-ORG
( O
P.A. B-DOCS
08012.003321/2004-71 I-DOCS
- O
transcrição O
às O
fls. O
109verso/110verso O
) O
, O
observo O
que O
houve O
menção O
expressa O
de O
que O
a O
parte O
autora O
teve O
acesso O
às O
transcrições O
integrais O
de O
todas O
as O
conversas O
interceptadas O
pela O
PF B-ORG
que O
tinham O
relevância O
na O
investigação O
. O

No O
presente O
caso O
, O
a O
parte O
faz O
alegações O
genéricas O
sobre O
o O
acesso O
aos O
áudios O
em O
sua O
integralidade O
, O
sem O
provar O
o O
ocorrido O
( O
não O
há O
comprovação O
de O
prejuízo O
concreto O
) O
. O

Destaco O
que O
tal O
entendimento O
foi O
confirmado O
pelo O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
Federal I-ORG
da I-ORG
3ª I-ORG
Região I-ORG
, O
ao O
analisar O
a O
Apelação O
Cível O
interposta O
pelo O
Sr. O
Marcelo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
( O
0012423-44.2016.4.03.6100/SP B-DOCS
) O
: O

No O
caso O
concreto O
, O
o O
CADE B-ORG
disponibilizou O
ao O
apelante O
o O
acesso O
aos O
trechos O
degravados O
, O
emprestados O
da O
instância O
penal O
. O

Não O
viabilizou O
o O
acesso O
à O
integralidade O
das O
gravações O
, O
porque O
não O
as O
detinha O
( O
fls. O
200 O
) O
: O

`` O
Com O
efeito O
, O
o O
CADE B-ORG
não O
obteve O
da O
Polícia B-ORG
Federal I-ORG
qualquer O
arquivo O
de O
áudio O
produzido O
durantes O
as O
interceptações O
telefônicas O
, O
no O
bojo O
do O
inquérito B-DOCS
2003.34.00.01065786 I-DOCS
. O

Autarquia O
obteve O
as O
transcrições O
integrais O
dos O
diálogos O
interceptados O
que O
, O
por O
terem O
relevância O
para O
a O
investigação O
, O
foram O
inseridos O
em O
relatórios O
elaborados O
pela O
Polícia B-ORG
Federal I-ORG
. O

Não O
foi O
, O
portanto O
, O
com O
base O
nos O
arquivos O
eletrônicos O
de O
áudio O
produzidos O
durante O
as O
interceptações O
telefônicas O
que O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
se O
convenceu O
da O
configuração O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
. O

Na O
verdade O
, O
foi O
com O
base O
nas O
transcrições O
integrais O
dos O
diálogos O
considerados O
relevantes O
para O
a O
investigação O
( O
em O
conjunto O
com O
outras O
evidências O
colhidas O
ao O
longo O
do O
processo O
administrativo O
) O
que O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
considerou O
caracterizada O
a O
conduta O
anticompetitiva O
e O
opinou O
, O
em O
seu O
relatório O
circunstanciado O
, O
pela O
aplicação O
das O
penalidades O
cominadas O
pela O
legislação O
antitruste O
ao O
Sr. O
Marcelo B-PER
Pupkin I-PER
Pitta I-PER
e O
aos O
demais O
representados O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.003321/2004-71 I-DOCS
. O

O O
Cade B-ORG
teve O
acesso O
às O
mesmas O
transcrições O
que O
foram O
disponibilizadas O
ao O
autor O
, O
conforme O
bem O
asseverou O
a O
r. O
sentença O
'' O
. O

A O
insurgência O
do O
apelante O
deveria O
ter O
sido O
formulada O
no O
processo O
penal O
, O
onde O
produzida O
a O
prova O
emprestada O
. O

Ademais O
, O
o O
apelante O
não O
informa O
, O
de O
maneira O
específica O
, O
qual O
a O
utilidade O
do O
acesso O
à O
integralidade O
das O
gravações O
. O

Sem O
prova O
de O
prejuízo O
, O
não O
se O
declara O
nulidade O
. O

( O
Apelação B-DOCS
Cível I-DOCS
nº I-DOCS
0012423-44.2016.4.03.6100/SP I-DOCS
, O
Relator O
Desembargador O
Federal O
Fábio B-PER
Prieto I-PER
, O
publicada O
em O
26.20.2018 B-TEMPO
) O
. O

O O
pretenso O
compartilhamento O
veio O
a O
ser O
deferido O
pelo O
Juízo O
da O
10a B-ORG
Vara I-ORG
Criminal I-ORG
da I-ORG
Seção I-ORG
Judiciária I-ORG
do I-ORG
Distrito I-ORG
Federal I-ORG
, O
conforme O
cópia O
da O
decisão B-DOCS
n. I-DOCS
140/2004 I-DOCS
, O
constante O
do O
CD O
acostado O
à O
fl. O
858 O
destes O
autos O
( O
`` O
Anexo B-DOCS
PA I-DOCS
— I-DOCS
Judicial I-DOCS
— I-DOCS
Operação I-DOCS
Vampiro I-DOCS
'' O
) O
, O
cujo O
trecho O
ora O
se O
transcreve O
: O
[ O
… O
] O

Assim O
, O
aos O
autos O
do O
processo O
administrativo O
em O
análise O
, O
foram O
trazidas O
transcrições O
de O
interceptações O
telefônicas O
coletadas O
por O
ordem O
do O
Juízo O
da O
10a B-ORG
Vara I-ORG
Criminal I-ORG
da I-ORG
SJDF I-ORG
, O
nos O
autos O
do O
procedimento B-DOCS
criminal I-DOCS
n. I-DOCS
2003.34.00.010657-8 I-DOCS
. O

Logo O
, O
ao O
que O
consta O
dos O
presentes O
autos O
, O
não O
houve O
qualquer O
violação O
a O
dispositivo O
constitucional O
ou O
legal O
, O
em O
relação O
à O
autorização O
judicial O
para O
tal O
procedimento O
. O

Neste O
passo O
, O
registre-se O
que O
a O
questão O
da O
utilização O
da O
prova O
produzida O
em O
processo O
criminal O
não O
encontra O
óbice O
no O
mandamento O
constitucional O
. O

Ora O
, O
se O
na O
realização O
de O
investigação O
criminal O
surgirem O
indícios O
de O
conduta O
capitulada O
como O
infração O
administrativa O
, O
não O
há O
qualquer O
empecilho O
à O
utilização O
dos O
dados O
obtidos O
, O
pois O
a O
prova O
produzida O
não O
foi O
ilícita O
e O
constituirá O
indicativo O
de O
ato O
indevido O
, O
que O
será O
apurado O
em O
regular O
procedimento O
administrativo O
que O
obrigatoriamente O
observará O
o O
contraditório O
. O

[ O
… O
] O

Assim O
, O
não O
merece O
amparo O
a O
alegação O
autoral O
de O
que O
a O
condenação O
administrativa O
lastreou-se O
, O
tão O
somente O
, O
nas O
transcrições O
relativas O
à O
interceptação O
telefônica O
. O

O O
fato O
de O
não O
terem O
sido O
acolhidos O
os O
argumentos O
de O
defesa O
das O
empresas O
ora O
autoras O
não O
significa O
que O
suas O
alegações O
não O
foram O
devidamente O
apreciadas O
pela O
autoridade O
competente O
, O
diante O
de O
todo O
o O
acervo O
probatório O
colhido O
durante O
a O
instrução O
processual O
, O
na O
esfera O
administrativa O
. O

Noutro O
passo O
, O
quanto O
à O
alegação O
de O
que O
a O
parte O
autora O
não O
teve O
acesso O
aos O
áudios O
e O
à O
integralidade O
das O
interceptações O
telefônicas O
, O
destaca-se O
que O
, O
consoante O
informado O
pelo O
CADE B-ORG
, O
em O
sua O
contestação O
, O
`` O
a O
análise O
dos O
autos O
do O
processo O
administrativo O
não O
logrou O
evidenciar O
o O
compartilhamento O
de O
mídias O
ou O
áudios O
, O
mas O
, O
como O
afirmado O
, O
tão O
somente O
das O
cópias O
de O
procedimentos O
investigatórios O
realizados O
no O
âmbito O
criminal O
'' O
. O

De O
fato O
, O
não O
se O
vislumbra O
viabilidade O
fática O
na O
pretensão O
autoral O
, O
`` O
uma O
vez O
que O
a O
prova O
emprestada O
recaiu O
sobre O
documentos O
, O
mais O
precisamente O
cópias O
de O
investigação O
criminal O
contendo O
transcrições O
de O
interceptações O
telefônicas O
realizadas O
na O
seara O
penal O
'' O
( O
fls. O
801-802 O
) O
. O

Ainda O
, O
vê-se O
que O
a O
parte O
autora O
não O
apresentou O
qualquer O
elemento O
que O
pudesse O
por O
em O
dúvida O
— O
quiçá O
desconstituir O
— O
a O
presunção O
de O
legitimidade O
e O
veracidade O
dos O
referidos O
documentos O
, O
munidos O
de O
fé O
pública O
. O

Dispositivo O

Entendo O
, O
portanto O
, O
que O
não O
assiste O
razão O
ao O
Representado O
no O
tocante O
ao O
argumento O
preliminar O
de O
nulidade O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
razão O
da O
impossibilidade O
de O
uso O
da O
prova O
emprestada O
proveniente O
de O
interceptação O
telefônica O
. O

Assim O
, O
feitas O
essas O
breves O
observações O
acerca O
da O
utilização O
e O
da O
validade O
dessa O
prova O
, O
acompanho O
o O
Relator O
e O
voto O
pela O
condenação O
do O
Representado O
Joaquim B-PER
Paulo I-PER
Nogueira I-PER
de I-PER
Lalanda I-PER
e I-PER
Castro I-PER
, O
nos O
moldes O
propostos O
pela O
relatoria O
. O

É O
o O
voto O
. O

Brasília B-LOC
, O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. O

sérgio B-PER
costa I-PER
ravagnani I-PER

Conselheiro O

[ O
1 O
] O
Nesse O
sentido O
, O
também O
a O
Súmula B-DOCS
591 I-DOCS
do I-DOCS
STJ I-DOCS

