Embargos O
de O
Declaração O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08700.005615/2016-12 I-DOCS

Embargante O
: O
Wendliz B-ORG
Bernardo I-ORG
ME I-ORG
( O
atualmente O
denominada O
WBS B-ORG
Energia I-ORG
Eireli I-ORG
EPP I-ORG
) O

Advogados O
: O
Ricardo B-PER
Noronha I-PER
Inglez I-PER
de I-PER
Souza I-PER
; O
Bruno B-PER
Greca I-PER
Consentino I-PER
; O
Stefanie B-PER
Christine I-PER
Schmitt I-PER
Giglio I-PER
; O
Raisa B-PER
Dvorah I-PER
Rechter I-PER
; O
Daniel B-PER
Elias I-PER
do I-PER
Nascimento I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O
Única O

voto O

Com O
a O
devida O
vênia O
, O
permito-me O
acompanhar O
a O
divergência O
aberta O
pela O
Conselheira O
Lenisa B-PER
Prado I-PER
na O
155ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
, O
em O
18 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
no O
sentido O
de O
conhecer O
dos O
Embargos O
de O
Declaração O
opostos O
pela O
WBS B-ORG
Energia I-ORG
Eireli I-ORG
EPP I-ORG
( O
“ O
WBS B-ORG
” O
ou O
“ O
Embargante O
” O
) O
e O
, O
no O
mérito O
, O
dar-lhes O
provimento O
parcial O
com O
efeitos O
infringentes O
, O
de O
modo O
a O
determinar O
o O
arquivamento O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08700.005615/2016-12 I-DOCS
em O
relação O
à O
Embargante O
. O

Acato O
a O
fundamentação O
exposta O
pela O
Conselheira O
Lenisa B-PER
Prado I-PER
quanto O
ao O
provimento O
parcial O
aos O
Embargos O
e O
passo O
a O
destacar O
os O
argumentos O
que O
me O
levam O
a O
compreender O
não O
apenas O
pelo O
provimento O
parcial O
aos O
Embargos O
, O
mas O
também O
pela O
necessidade O
de O
conceder O
efeitos O
infringentes O
à O
decisão O
embargada O
. O

Em O
linha O
com O
posicionamento O
que O
já O
expus O
neste O
Plenário O
[ O
1 O
] O
, O
compreendo O
que O
é O
possível O
formar O
a O
convicção O
quanto O
à O
ocorrência O
da O
conduta O
de O
cartel O
com O
base O
unicamente O
em O
indícios O
, O
desde O
que O
tais O
indícios O
tenham O
sido O
provados O
e O
que O
permitam O
, O
por O
meio O
de O
raciocínio O
dedutivo O
, O
elucidar O
o O
fato O
direto O
. O

Além O
de O
serem O
fortes O
, O
seguros O
, O
indutivos O
e O
não O
contrariados O
por O
outros O
indícios O
ou O
por O
prova O
direta O
, O
como O
expõe O
a O
jurisprudência O
[ O
2 O
] O
, O
a O
doutrina O
penal O
também O
indica O
que O
o O
indício O
deve O
cumprir O
três O
critérios O
para O
que O
funcione O
como O
elemento O
probatório O
apto O
a O
formar O
convicção O
: O
( O
i O
) O
gravidade O
, O
quanto O
à O
intensidade O
do O
convencimento O
; O
( O
ii O
) O
precisão O
, O
quanto O
à O
clareza O
de O
sua O
existência O
; O
e O
( O
iii O
) O
concordância O
com O
o O
fato O
a O
ser O
provado O
[ O
3 O
] O
. O

Nessa O
linha O
, O
a O
maioria O
do O
Plenário O
, O
acatando O
os O
termos O
do O
voto-relator O
, O
concluiu O
pela O
condenação O
da O
Embargante O
com O
base O
nas O
seguintes O
evidências O
indiretas O
: O

“ O
32 O
. O

Entendo O
que O
as O
provas O
reunidas O
nos O
autos O
, O
consideradas O
em O
conjunto O
e O
dentro O
do O
contexto O
e O
das O
condições O
dos O
certames O
licitatórios O
em O
questão O
, O
permitem O
concluir O
pela O
participação O
da O
Representada O
Wendliz B-ORG
em O
acordo O
anticompetitivo O
entre O
diversas O
empresas O
concorrentes O
. O

Em O
síntese O
, O
os O
elementos O
que O
comprovam O
a O
participação O
da O
empresa O
no O
ilícito O
podem O
ser O
divididas O
em O
seis O
grandes O
tópicos O
, O
sendo O
eles O
: O
( O
i O
) O
a O
apresentação O
de O
propostas O
idênticas O
; O
( O
ii O
) O
a O
adoção O
da O
estratégia O
de O
bloqueio O
nos O
pregões O
presenciais O
; O
( O
iii O
) O
ausência O
de O
concorrência O
na O
fase O
de O
lances O
; O
( O
iv O
) O
não O
utilização O
de O
direito O
de O
preferência O
de O
micro O
e O
pequena O
empresa O
; O
( O
v O
) O
divisão O
de O
lotes O
de O
acordo O
com O
a O
conveniência O
geográfica O
; O
e O
( O
vi O
) O
competição O
de O
preços O
entre O
a O
Representada O
e O
fornecedores O
e O
mecanismos O
de O
compensação O
. O

Passo O
a O
analisar O
cada O
um O
desses O
tópicos O
de O
forma O
mais O
detalhada O
” O
. O

Contudo O
, O
ao O
dar O
provimento O
parcial O
aos O
Embargos O
para O
sanar O
( O
1 O
) O
a O
omissão O
concernente O
ao O
exercício O
de O
direito O
de O
preferência O
às O
microempresas O
e O
empresas O
de O
pequeno O
porte O
e O
( O
2 O
) O
a O
omissão O
concernente O
à O
divisão O
geográfica O
do O
mercado O
, O
compreendo O
que O
o O
conjunto O
de O
indícios O
anteriormente O
elencado O
para O
formação O
da O
convicção O
quanto O
à O
condenação O
da O
WBS B-ORG
torna-se O
enfraquecido O
diante O
dos O
indícios O
em O
contrário O
que O
agora O
se O
revelam O
. O

Em O
se O
tratando O
de O
provas O
indiciárias O
, O
a O
formação O
da O
convicção O
deve O
levar O
em O
consideração O
todo O
o O
conjunto O
probatório O
, O
não O
sendo O
possível O
desconsiderar O
os O
elementos O
que O
não O
são O
úteis O
para O
a O
condenação O
, O
posto O
que O
eles O
poderão O
servir O
para O
a O
formação O
da O
convicção O
em O
sentido O
oposto O
, O
isto O
é O
, O
para O
o O
arquivamento O
. O

Ao O
verificar O
que O
a O
WBS B-ORG
não O
exerceu O
seu O
direito O
de O
preferência O
no O
Pregão B-DOCS
Presencial I-DOCS
CDHU I-DOCS
07/2009 I-DOCS
( O
“ O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
” O
) O
por O
impossibilidade O
que O
não O
lhe O
pode O
ser O
atribuída O
, O
nota-se O
não O
apenas O
a O
desconstituição O
deste O
mesmo O
elemento O
como O
indício O
para O
a O
condenação O
, O
mas O
também O
se O
nota O
o O
comprometimento O
do O
elemento O
“ O
( O
iii O
) O
” O
apontado O
pelo O
Conselheiro-Relator O
, O
qual O
seja O
, O
“ O
a O
ausência O
de O
concorrência O
na O
fase O
de O
lances O
” O
como O
indício O
da O
participação O
da O
WBS B-ORG
no O
cartel O
. O

Isto O
, O
porque O
a O
suposta O
ausência O
de O
concorrência O
por O
parte O
da O
WBS B-ORG
, O
na O
fase O
de O
lances O
do O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
, O
pode O
ser O
legitimamente O
justificada O
diante O
do O
fato O
de O
que O
a O
Embargante O
não O
precisaria O
se O
valer O
de O
diversos O
lances O
para O
se O
sagrar O
vencedora O
, O
na O
medida O
em O
que O
poderia O
exercer O
o O
seu O
direito O
de O
preferência O
como O
microempresa O
para O
arrematar O
o O
lote O
. O

Inclusive O
, O
não O
se O
poderia O
esperar O
que O
a O
WBS B-ORG
oferecesse O
vários O
lances O
, O
pois O
, O
com O
isso O
, O
ela O
estaria O
reduzindo O
o O
preço O
em O
maneira O
desfavorável O
a O
si O
mesma O
, O
na O
medida O
em O
que O
bastaria O
estar O
dentro O
da O
margem O
de O
5 B-VALOR
% I-VALOR
de O
diferença O
da O
proposta O
melhor O
classificada O
para O
poder O
arrematar O
o O
lote O
. O

Como O
constatado O
na O
decisão O
ora O
embargada O
, O
a O
WBS B-ORG
havia O
atingido O
a O
margem O
de O
5 B-VALOR
% I-VALOR
de O
diferença O
em O
relação O
aos O
valores O
da O
proposta O
melhor O
classificada O
nos O
lotes O
1 O
, O
2 O
, O
3 O
, O
4 O
e O
6 O
do O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
, O
o O
que O
lhe O
garantiria O
a O
faculdade O
do O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
[ O
4 O
] O
– O
mas O
que O
não O
pôde O
ser O
exercido O
diante O
da O
ausência O
de O
convocação O
para O
tanto O
, O
conforme O
evidenciado O
no O
voto-vista O
da O
Conselheira O
Lenisa B-PER
Prado I-PER
nos O
presentes O
Embargos O
( O
SEI B-DOCS
0733344 I-DOCS
) O
. O

Dessa O
forma O
, O
embora O
a O
ausência O
ou O
baixo O
número O
de O
lances O
por O
parte O
da O
WBS B-ORG
em O
determinados O
lotes O
pudesse O
ser O
tido O
como O
elemento O
integrante O
da O
estratégia O
do O
cartel O
, O
é O
preciso O
ponderar O
que O
agora O
se O
desvela O
um O
motivo O
legítimo O
e O
economicamente O
racional O
para O
contrariar O
e O
desconstituir O
a O
precisão O
e O
a O
gravidade O
do O
indício O
anteriormente O
empregado O
na O
formação O
da O
convicção O
para O
condenação O
. O

Isto O
é O
, O
existe O
um O
outro O
motivo O
racional O
e O
legítimo O
para O
explicar O
a O
ausência O
de O
lances O
, O
que O
não O
apenas O
a O
prática O
concertada O
entre O
as O
empresas O
concorrentes O
no O
pregão O
. O

Nesse O
sentido O
, O
nota-se O
que O
, O
no O
Pregão B-DOCS
Presencial I-DOCS
CDHU I-DOCS
16/2010 I-DOCS
( O
“ O
Pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
” O
) O
, O
a O
WBS B-ORG
parece O
justamente O
ter O
lançado O
mão O
dessa O
estratégia O
no O
Lote O
D O
– O
qual O
seja O
, O
efetuar O
poucos O
lances O
no O
lote O
e O
utilizar O
o O
direito O
de O
preferência O
para O
arrematá-lo O
. O

Segundo O
consta O
da O
decisão O
embargada O
, O
a O
WBS B-ORG
apenas O
apresentou O
apenas O
um O
lance O
na O
fase O
de O
lances O
do O
Lote O
D O
e O
, O
ao O
final O
, O
sagrou-se O
vencedora O
do O
lote O
por O
exercer O
seu O
direito O
de O
preferência O
como O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
. O

Vide O
: O

Tabela O
1 O
– O
Detalhamento O
da O
fase O
de O
lances O
do O
Pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS

Fonte O
: O
Voto-relator O
, O
§49 O
( O
SEI B-DOCS
0716053 I-DOCS
) O

A O
respeito O
da O
dinâmica O
competitiva O
no O
Lote O
D O
, O
acima O
apontado O
, O
é O
válido O
indicar O
que O
a O
WBS B-ORG
parece O
ter O
disputado O
na O
fase O
de O
lances O
o O
valor O
necessário O
para O
que O
, O
na O
próxima O
fase O
do O
pregão O
, O
ela O
pudesse O
exercer O
seu O
direito O
de O
preferência O
. O

A O
ata B-DOCS
do I-DOCS
Pregão I-DOCS
16/2010 I-DOCS
registra O
que O
, O
após O
a O
classificação O
das O
propostas O
para O
a O
fase O
de O
lances O
, O
Tuma B-ORG
e O
Soletrol B-ORG
declinaram O
de O
apresentar O
lances O
, O
mantendo-se O
na O
disputa O
apenas O
a O
Enalter B-ORG
e O
a O
WBS B-ORG
. O

Antes O
de O
apresentar O
o O
lance O
único O
, O
a O
proposta O
da O
WBS B-ORG
estava O
5,42 B-VALOR
% I-VALOR
superior O
à O
melhor O
proposta O
classificada O
, O
da O
Tuma B-ORG
( O
que O
declinou O
de O
apresentar O
lances O
) O
, O
o O
que O
não O
lhe O
permitiria O
exercer O
o O
direito O
de O
preferência O
como O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
, O
nos O
termos O
do O
Edital B-DOCS
do I-DOCS
Pregão I-DOCS
[ O
5 O
] O
e O
da O
Lei B-LEG
Complementar I-LEG
123/2006 I-LEG
[ I-LEG
6 I-LEG
] I-LEG
. O

Após O
a O
realização O
da O
primeira O
rodada O
de O
lances O
, O
disputada O
entre O
Enalter B-ORG
e O
WBS B-ORG
– O
tendo O
cada O
uma O
delas O
apresentado O
apenas O
um O
lance O
– O
, O
a O
WBS B-ORG
alcançou O
valor O
de O
proposta O
que O
se O
encontrava O
0,23 B-VALOR
% I-VALOR
superior O
à O
melhor O
proposta O
, O
então O
da O
Enalter B-ORG
, O
tendo O
assim O
alcançado O
o O
patamar O
necessário O
para O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
. O

Confira-se O
: O

Tabela O
2 O
– O
Detalhamento O
da O
Competição O
no O
Lote O
D O
do O
Pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS

Lote O
D O
– O
Fase O
de O
Propostas O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Classificação O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Get B-ORG

- O

Sem O
proposta O

- O

Solar B-ORG
Minas I-ORG

3.361.098,37 B-VALOR

Não O
selecionada O

29,71 B-VALOR
% I-VALOR

Tencel B-ORG

3.289.027,00 B-VALOR

Não O
selecionada O

26,93 B-VALOR
% I-VALOR

Heliotek B-ORG

3.028.340,00 B-VALOR

Não O
selecionada O

16,87 B-VALOR
% I-VALOR

Soletrol B-ORG

2.731.750,00 B-VALOR

Selecionada O

5,42 B-VALOR
% I-VALOR

Tuma B-ORG

2.591.261,00 B-VALOR

Selecionada O

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

2.731.750,00 B-VALOR

Selecionada O

5,42 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

2.716.140,00 B-VALOR

Selecionada O

4,82 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
D O
– O
1ª O
Rodada O
na O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Soletrol B-ORG

2.731.750,00 B-VALOR

Declinou O

5,91 B-VALOR
% I-VALOR

Tuma B-ORG

2.591.261,00 B-VALOR

Declinou O

0,47 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

2.585.260,00 B-VALOR

1 O

0,23 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

2.579.260,00 B-VALOR

1 O

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
D O
– O
2ª O
Rodada O
na O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Wendliz B-ORG

2.585.260,00 B-VALOR

Declinou O

0,23 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
D O
– O
Fase O
de O
Direito O
de O
Preferência O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Wendliz B-PER

2.579.250,00 B-VALOR

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
D O
– O
Fase O
de O
Negociação O

Empresa O

Preço O
Global O
Final O
( O
R O
$ O
) O

Wendliz B-ORG

2.578.772,00 B-VALOR

Fonte O
: O
Elaboração O
do O
Gabinete O
4 O
[ O
7 O
] O

Tanto O
é O
assim O
que O
, O
na O
segunda O
rodada O
de O
lances O
, O
a O
WBS B-ORG
declinou O
de O
apresentar O
nova O
proposta O
e O
, O
na O
sequência O
, O
sobrevieram O
as O
fases O
de O
direito O
de O
preferência O
e O
de O
negociação O
, O
conforme O
consta O
da O
ata B-DOCS
do I-DOCS
Pregão I-DOCS
16/2010 I-DOCS
, O
tendo O
, O
então O
, O
a O
WBS B-ORG
se O
sagrado O
vencedora O
. O

Esse O
ocorrido O
denota O
, O
novamente O
, O
que O
o O
baixo O
número O
de O
lances O
por O
parte O
da O
WBS B-ORG
não O
pode O
ser O
prontamente O
tomado O
como O
elemento O
incontroverso O
da O
participação O
da O
Embargante O
no O
cartel O
, O
uma O
vez O
que O
, O
em O
vista O
da O
possibilidade O
do O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
como O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
, O
o O
baixo O
número O
de O
lances O
pode O
ser O
uma O
estratégia O
legítima O
da O
WBS B-ORG
para O
sagrar-se O
vencedora O
nos O
lotes O
em O
que O
concorreu O
. O

Tal O
estratégia O
poderia O
ter O
sido O
igualmente O
implementada O
no O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
, O
se O
a O
empresa O
não O
tivesse O
sido O
impossibilitada O
de O
exercer O
seu O
direito O
de O
preferência O
. O

Ademais O
, O
compreendo O
que O
não O
é O
razoável O
, O
tanto O
do O
ponto O
de O
vista O
jurídico O
como O
do O
ponto O
de O
vista O
econômico O
, O
exigir O
que O
a O
WBS B-ORG
, O
como O
microempresa O
à O
época O
do O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
, O
tivesse O
empreendido O
esforços O
e O
efetuado O
gastos O
para O
impugnar O
e O
judicializar O
a O
licitação O
por O
decorrência O
da O
ausência O
de O
convocação O
para O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
. O

Embora O
se O
pudesse O
esperar O
que O
o O
agente O
econômico O
racional O
procederia O
à O
impugnação O
e O
judicialização O
da O
licitação O
, O
verifica-se O
que O
, O
sob O
a O
teoria O
da O
perspectiva O
[ O
8 O
] O
, O
a O
falta O
de O
ação O
da O
WBS B-ORG
faz O
sentido O
, O
na O
medida O
em O
que O
se O
deve O
ponderar O
que O
o O
agente O
econômico O
real O
, O
avesso O
ao O
risco O
e O
de O
racionalidade O
limitada O
, O
age O
com O
base O
na O
informação O
e O
nos O
incentivos O
que O
detém O
no O
momento O
. O

Considerando O
que O
, O
à O
época O
, O
a O
WBS B-ORG
era O
uma O
microempresa O
, O
com O
histórico O
recente O
de O
participação O
em O
processos O
licitatórios O
, O
e O
que O
não O
estava O
sendo O
investigada O
por O
cartel O
, O
ela O
não O
possuía O
motivos O
ou O
incentivos O
para O
gerar O
provas O
de O
não-coordenação O
com O
rivais O
. O

Demandar O
que O
a O
WBS B-ORG
tivesse O
incorrido O
nos O
custos O
para O
iniciar O
uma O
contenda O
judicial O
a O
respeito O
do O
não O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
, O
como O
forma O
de O
comprovar O
que O
não O
participava O
de O
um O
conluio O
, O
é O
onerar O
excessivamente O
a O
então O
microempresa O
, O
requerendo O
um O
tipo O
de O
comportamento O
que O
se O
encontra O
apenas O
em O
um O
nível O
ideal O
de O
racionalidade O
. O

Ainda O
, O
ao O
sanar O
a O
omissão O
concernente O
ao O
exercício O
de O
direito O
de O
preferência O
, O
também O
se O
enfraquece O
o O
elemento O
“ O
( O
ii O
) O
” O
, O
qual O
seja O
, O
“ O
a O
adoção O
da O
estratégia O
de O
bloqueio O
nos O
pregões O
presenciais O
” O
. O

A O
respeito O
dessa O
estratégia O
, O
a O
decisão O
embargada O
consignou O
que O
: O

“ O
45 O
. O

A O
principal O
evidência O
da O
existência O
dessa O
estratégia O
é O
a O
ausência O
de O
competição O
na O
fase O
de O
lances O
. O

Ademais O
, O
esse O
mecanismo O
não O
se O
configura O
gratuitamente O
, O
ou O
seja O
, O
em O
regra O
ocorre O
aliado O
a O
mecanismos O
de O
compensação O
, O
a O
qual O
poderá O
se O
dar O
no O
próprio O
certame O
ou O
também O
em O
licitações O
futuras O
. O

46 O
. O

Dessa O
forma O
, O
entendo O
que O
a O
postura O
da O
empresa O
de O
apresentar O
lances O
idênticos O
nesse O
pregão O
, O
somada O
à O
ausência O
de O
concorrência O
por O
parte O
da O
Wendliz B-ORG
na O
fase O
de O
lances O
, O
bem O
como O
a O
não O
utilização O
de O
seu O
direito O
de O
preferência O
, O
consistem O
em O
relevantes O
evidências O
da O
atuação O
da O
empresa O
no O
pregão O
apenas O
para O
apresentação O
de O
propostas O
de O
cobertura O
e O
estruturação O
de O
bloqueio O
da O
fase O
de O
lances O
” O
( O
Voto-relator O
, O
SEI B-DOCS
0716053 I-DOCS
. O

Grifou-se O
) O
. O

Ocorre O
que O
, O
na O
linha O
do O
que O
já O
foi O
argumentado O
, O
não O
se O
pode O
tomar O
o O
baixo O
número O
de O
lances O
pela O
WBS B-ORG
como O
evidência O
da O
sua O
participação O
no O
conluio O
, O
porque O
a O
então O
microempresa O
possuía O
razões O
legítimas O
para O
ofertar O
poucos O
lances O
, O
sem O
comprometer O
a O
sua O
competitividade O
, O
uma O
vez O
que O
o O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
como O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
poderia O
lhe O
garantir O
o O
arremate O
do O
lote O
desde O
que O
ela O
alcançasse O
um O
valor O
superior O
em O
até O
5 B-VALOR
% I-VALOR
da O
proposta O
melhor O
classificada O
. O

Novamente O
, O
ao O
trazer O
as O
evidências O
do O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
, O
nota-se O
que O
a O
WBS B-ORG
não O
precisaria O
ofertar O
mais O
lances O
do O
que O
aqueles O
ofertados O
– O
mesmo O
quando O
houve O
declínio O
para O
formulação O
de O
lance O
– O
para O
seguir O
dentro O
da O
margem O
de O
5 B-VALOR
% I-VALOR
da O
melhor O
proposta O
nos O
lotes O
1 O
, O
2 O
, O
3 O
, O
4 O
e O
6. O
Tabela O
3 O
– O
Detalhamento O
da O
1ª O
Rodada O
de O
Lances O
no O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS

Lote O
1 O
– O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Tuma B-ORG

4.189.862,00 B-VALOR

1 O

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

4.214.862,00 B-VALOR

Declinou O

0,60 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

4.393.770,00 B-VALOR

Declinou O

4,87 B-VALOR
% I-VALOR

Transsen B-ORG

4.535.844,00 B-VALOR

Declinou O

8,26 B-VALOR
% I-VALOR

Heliotek B-ORG

4.601.619,00 B-VALOR

Declinou O

9,83 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
2 O
– O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Tuma B-ORG

4.053.679,00 B-VALOR

Declinou O

4,60 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

3.900.260,00 B-VALOR

1 O

0,65 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

4.046.410,00 B-VALOR

Declinou O

4,42 B-VALOR
% I-VALOR

Transsen B-ORG

4.266.903,00 B-VALOR

Declinou O

10,11 B-VALOR
% I-VALOR

Heliotek B-ORG

3.875.260,00 B-VALOR

1 O

0,0 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
3 O
– O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Tuma B-ORG

3.878.070,00 B-VALOR

Declinou O

10,09 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

3.522.622,00 B-VALOR

1 O

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

3.547.622,00 B-VALOR

1 O

0,71 B-VALOR
% I-VALOR

Heliotek B-ORG

3.685.262,00 B-VALOR

Declinou O

4,62 B-VALOR
% I-VALOR

Soletrol B-ORG

3.740.037,00 B-VALOR

Declinou O

6,17 B-VALOR
% I-VALOR

Asteria B-ORG

3.572.622,00 B-VALOR

1 O

1,42 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
4 O
– O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Tuma B-ORG

4.015.340,00 B-VALOR

Declinou O

1,90 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

4.090.160,00 B-VALOR

Declinou O

3,80 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

3.940.340,00 B-VALOR

1 O

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Transsen B-ORG

4.234.812,00 B-VALOR

Declinou O

7,47 B-VALOR
% I-VALOR

Heliotek B-ORG

4.040.280,00 B-VALOR

Declinou O

2,54 B-VALOR
% I-VALOR

Soletrol B-ORG

3.740.037,00 B-VALOR

Declinou O

6,17 B-VALOR
% I-VALOR

Asteria B-ORG

3.965.340,00 B-VALOR

1 O

0,63 B-VALOR
% I-VALOR

Lote O
6 O
– O
Fase O
de O
Lances O

Empresa O

Preço O
Global O
( O
R O
$ O
) O

Lances O

Diferença O
em O
relação O
à O
melhor O
proposta O

Tuma B-ORG

3.960.456,00 B-VALOR

Declinou O

4,19 B-VALOR
% I-VALOR

Enalter B-ORG

3.826.360,00 B-VALOR

Declinou O

0,66 B-VALOR
% I-VALOR

Wendliz B-ORG

3.861.040,00 B-VALOR

Declinou O

1,57 B-VALOR
% I-VALOR

Transsen B-ORG

3.801.360,00 B-VALOR

1 O

0,00 B-VALOR
% I-VALOR

Heliotek B-ORG

3.685.262,00 B-VALOR

Declinou O

4,62 B-VALOR
% I-VALOR

Soletrol B-ORG

3.888.784,00 B-VALOR

Declinou O

2,30 B-VALOR
% I-VALOR

Fonte O
: O
Elaboração O
do O
Gabinete O
4 O
[ O
9 O
] O

O O
registro O
do O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
demonstra O
que O
a O
dinâmica O
competitiva O
da O
WBS B-ORG
não O
pode O
ser O
igualada O
à O
das O
demais O
concorrentes O
, O
pois O
a O
sua O
atuação O
não O
precisaria O
estar O
pautada O
em O
cobrir O
a O
proposta O
melhor O
classificada O
na O
fase O
de O
lances O
. O

Com O
isso O
, O
a O
suposta O
estratégia O
de O
bloqueio O
não O
mais O
se O
sustenta O
, O
porque O
o O
baixo O
número O
de O
lances O
pela O
WBS B-ORG
é O
legítimo O
e O
o O
não O
exercício O
do O
direito O
de O
preferência O
deu-se O
por O
impossibilidade O
que O
não O
pode O
ser O
atribuída O
à O
Embargante O
. O

Assim O
, O
o O
provimento O
parcial O
aos O
Embargos O
, O
nos O
pontos O
mencionados O
, O
é O
capaz O
de O
desconstituir O
quatro O
dos O
seis O
elementos O
indiciários O
utilizados O
para O
a O
condenação O
e O
consideravelmente O
prejudicar O
a O
gravidade O
, O
precisão O
e O
concordância O
dos O
elementos O
restantes O
. O

Ao O
tomar O
unicamente O
os O
elementos O
“ O
( O
i O
) O
a O
apresentação O
de O
propostas O
idênticas O
” O
e O
“ O
( O
vi O
) O
competição O
de O
preços O
entre O
a O
Representada O
e O
fornecedores O
e O
mecanismos O
de O
compensação O
” O
, O
indicados O
na O
decisão O
embargada O
, O
compreendo O
que O
não O
é O
possível O
formar O
uma O
narrativa O
suficientemente O
coesa O
e O
robusta O
da O
participação O
da O
WBS B-ORG
no O
cartel O
. O

Portanto O
, O
compreendendo O
que O
os O
dois O
elementos O
restantes O
ficam O
prejudicados O
com O
a O
desconstituição O
dos O
indícios O
anteriormente O
exposta O
, O
permito-me O
não O
tratar O
deles O
. O

Nesse O
contexto O
, O
o O
provimento O
parcial O
aos O
Embargos O
implica O
a O
modificação O
do O
meu O
posicionamento O
pela O
condenação O
, O
na O
medida O
em O
que O
não O
mais O
verifico O
a O
existência O
de O
um O
conjunto O
de O
indícios O
suficientemente O
robusto O
, O
coeso O
, O
grave O
e O
preciso O
. O

Dispositivo O

Pelo O
exposto O
, O
acompanho O
a O
divergência O
aberta O
pela O
Conselheira O
Lenisa B-PER
Prado I-PER
e O
voto O
para O
conhecer O
dos O
Embargos O
e O
, O
no O
mérito O
, O
dar-lhes O
provimento O
parcial O
, O
com O
a O
concessão O
de O
efeitos O
infringentes O
para O
determinar O
o O
arquivamento O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08700.005615/2016-12 I-DOCS
em O
relação O
à O
Embargante O
. O

É O
o O
voto O
. O

Conselheira O

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

__________________________________________________ O

[ O
1 O
] O
PA B-DOCS
08012.004422/2012-79 I-DOCS
, O
voto-vogal O
da O
Conselheira O
Paula B-PER
Azevedo I-PER
( O
SEI B-DOCS
0510953 I-DOCS
) O
; O
PA B-DOCS
08700.000066/2016-90 I-DOCS
, O
voto-relator O
da O
Conselheira O
Paula B-PER
Azevedo I-PER
. O

[ O
2 O
] O
Ação B-DOCS
Penal I-DOCS
nº I-DOCS
481 I-DOCS
, O
Relator O
: O
Min. O
Dias B-PER
Toffoli I-PER
, O
Tribunal B-ORG
Pleno I-ORG
, O
julgado O
em O
08/09/2011 B-TEMPO
. O

[ O
3 O
] O
PACELLI B-PER
, I-PER
Eugênio I-PER
. O

São B-TEMPO
Paulo I-TEMPO
: O
Atlas B-ORG
, O
ENT. O
p. O
450 O
. O

[ O
4 O
] O
“ O
A O
2018 B-TEMPO
poderia O
ter O
exercido O
seu O
direito O
de O
preferência O
para O
ganhar O
os O
lotes O
1 O
, O
2 O
, O
3 O
, O
4 O
e O
6 O
do O
Wendliz B-ORG
, O
pois O
o O
valor O
de O
seus O
lances O
sempre O
estiveram O
dentro O
da O
margem O
de O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
com O
relação O
aos O
valores O
das O
propostas O
vencedores O
” O
. O

Voto O
do O
Conselheiro-Relator O
, O
§52 O
( O
5 B-VALOR
% I-VALOR
) O
. O

[ O
5 O
] O
“ O
7.7 O
. O

A O
etapa O
de O
lances O
será O
considerada O
encerrada O
quando O
todos O
os O
participantes O
dessa O
etapa O
declinarem O
da O
formulação O
de O
lances O
. O

7.8. O
Encerrada O
a O
etapa O
de O
lances O
, O
serão O
classificadas O
as O
propostas O
selecionadas O
e O
as O
não O
selecionadas O
, O
na O
ordem O
crescente O
dos O
valores O
, O
considerando-se O
para O
as O
selecionadas O
o O
último O
preço O
ofertado O
. O

7.8.1. O
O O
pregoeiro O
convocará O
a O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
, O
detentora O
da O
proposta O
de O
menor O
valor O
, O
dentre O
aquelas O
cujos O
valores O
sejam O
iguais O
ou O
superiores O
até O
SEI B-DOCS
0716053 I-DOCS
( O
5 B-VALOR
% I-VALOR
) O
ao O
valor O
da O
proposta O
melhor O
classificada O
, O
para O
que O
apresente O
preço O
inferior O
ao O
da O
melhor O
classificada O
” O
. O

cinco B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
, O
à O
fl. O
1896 O
( O
Edital B-DOCS
do I-DOCS
Pregão I-DOCS
CDHU I-DOCS
16/2010 I-DOCS
) O
. O

[ O
6 O
] O
SEI B-DOCS
0225039 I-DOCS
: O
“ O
Art. O
44 O
. O

Nas O
licitações O
será O
assegurada O
, O
como O
critério O
de O
desempate O
, O
preferência O
de O
contratação O
para O
as O
microempresas O
e O
empresas O
de O
pequeno O
porte O
. O

§1º O
. O

Entende-se O
por O
empate O
aquelas O
situações O
em O
que O
as O
propostas O
apresentadas O
pelas O
microempresas O
e O
empresas O
de O
pequeno O
porte O
sejam O
iguais O
ou O
até O
Lei B-LEG
Complementar I-LEG
123/2006 I-LEG
( O
10 B-VALOR
% I-VALOR
) O
superiores O
à O
proposta O
mais O
bem O
classificada O
. O

§2º O
. O

Na O
modalidade O
de O
pregão O
, O
o O
intervalo O
percentual O
estabelecido O
no O
§1º O
deste O
artigo O
será O
de O
até O
dez B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
( O
5 B-VALOR
% I-VALOR
) O
superior O
ao O
melhor O
preço O
” O
. O

[ O
7 O
] O
Informações O
constantes O
da O
fl. O
1910 O
( O
cinco B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
. O

[ O
8 O
] O
Ver O
: O
SEI B-DOCS
0225039 I-DOCS
; O
Kahneman B-PER
, I-PER
Daniel I-PER
. O

Tversky B-PER
, I-PER
Amos I-PER
. O

Prospect B-DOCS
Theory I-DOCS
: I-DOCS
An I-DOCS
Analysis I-DOCS
of I-DOCS
Decision I-DOCS
Under I-DOCS
Risk I-DOCS
, O
Vol. O
47 O
, O
Issue O
2 O
, O
p. O
263 O
, O
1979 O
. O

Disponível O
em O
: O
Econometrica B-ORG
. O

Acesso O
em O
https B-LOC
: I-LOC
//ssrn.com/abstract=1505880 I-LOC

[ O
9 O
] O
Informações O
constantes O
das O
fls. O
1275-1278 O
( O
28 B-TEMPO
abr. I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. I-TEMPO

