EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Abertura O
de O
informações O
classificadas O
como O
sigilosas O
pelas O
Requerentes O
. O

Artigos B-LEG
51 I-LEG
e I-LEG
52 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

APENAS O
VERSÃO O
DE O
ACESSO O
PÚBLICO O

I. O
DADOS O
DA O
OPERAÇÃO O

I.1 O
. O

REQUERENTES O

I.1.1 O
. O

WEG B-ORG
Equipamentos I-ORG
Elétricos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
WEG B-ORG
” O
) O

O O
Grupo B-ORG
WEG I-ORG
atua O
principalmente O
no O
setor O
de O
bens O
de O
capital O
em O
diferentes O
segmentos O
da O
indústria O
, O
tais O
como O
petróleo O
e O
gás O
, O
mineração O
, O
infraestrutura O
, O
siderurgia O
, O
papel O
e O
celulose O
, O
energia O
renovável O
, O
entre O
outros O
. O

De O
modo O
geral O
, O
a O
atuação O
do O
Grupo B-ORG
WEG I-ORG
pode O
ser O
dividida O
em O
cinco O
linhas O
de O
negócio O
: O
( O
i O
) O
motores O
elétricos O
; O
( O
ii O
) O
automação O
; O
( O
iii O
) O
energia O
; O
( O
iv O
) O
transmissão O
e O
distribuição O
; O
e O
( O
v O
) O
tintas O
e O
vernizes O
. O

O O
grupo B-ORG
WEG I-ORG
está O
presente O
em O
mais O
de O
100 O
países O
e O
possui O
operações O
fabris O
no O
Brasil B-LOC
, O
Argentina B-LOC
, O
Colômbia B-LOC
, O
EUA B-LOC
, O
Espanha B-LOC
, O
México B-LOC
, O
Alemanha B-LOC
, O
Áustria B-LOC
, O
Portugal B-LOC
, O
África B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
Índia B-LOC
e O
China B-LOC
. O

I.1.2 O
. O

Transformadores B-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Energia I-ORG
das I-ORG
Américas I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
TSEA B-ORG
” O
) O

A O
TSEA B-ORG
, O
por O
sua O
vez O
, O
atua O
principalmente O
no O
desenvolvimento O
, O
na O
fabricação O
e O
na O
comercialização O
de O
transformadores O
, O
reatores O
, O
reguladores O
e O
serviços O
associados O
a O
esses O
produtos O
, O
além O
de O
oferecer O
soluções O
turn O
key O
para O
subestações O
, O
linhas O
de O
transmissão O
, O
eletrificação O
de O
transportes O
urbanos O
e O
sistemas O
de O
proteção O
e O
controle O
. O

A O
TSEA B-ORG
possui O
duas O
unidades O
fabris O
em O
operação O
: O
uma O
Contagem B-LOC
e O
outra O
em O
Betim B-LOC
, O
ambas O
em O
Minas B-LOC
Gerais I-LOC
. O

I.2 O
. O

DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Conforme O
descrito O
pelas O
Partes O
, O
a O
operação O
trata O
da O
aquisição O
do O
controle O
, O
pela O
WEG B-ORG
Equipamentos I-ORG
Elétricos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
WEG B-ORG
” O
ou O
“ O
Compradora O
” O
) O
, O
da O
fábrica O
detida O
pela O
Transformadores B-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Energia I-ORG
das I-ORG
Américas I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
TSEA B-ORG
” O
) O
no O
município O
de O
Betim B-LOC
, O
Minas B-LOC
Gerais I-LOC
, O
especializada O
na O
fabricação O
de O
transformadores O
, O
autotransformadores O
e O
reatores O
de O
tensão O
superior O
a O
345kV O
( O
“ O
Fábrica O
de O
Betim O
” O
) O
( O
“ O
Operação O
” O
) O
. O

Construída O
em O
2013 B-TEMPO
, O
a O
fábrica O
de O
Betim B-LOC
dispõe O
de O
32.500 O
m² O
de O
área O
construída O
e O
conta O
com O
equipamentos O
e O
instalações O
de O
última O
geração O
. O

Com O
uma O
equipe O
de O
250 O
colaboradores O
, O
a O
unidade O
é O
especializada O
na O
fabricação O
de O
transformadores O
de O
força O
, O
reatores O
shunt O
e O
autotransformadores O
de O
força O
com O
classe O
de O
tensão O
até O
800kV O
e O
potência O
até O
500MVA O
. O

I.3 O
. O

CURSO O
PROCESSUAL O
DA O
OPERAÇÃO O

A O
instrução O
processual O
iniciou-se O
com O
o O
protocolo O
de O
Waiver O
( O
SEI B-DOCS
0749055 I-DOCS
) O
pelas O
Requerentes O
em O
30/04/2020 B-TEMPO
. O

A O
operação O
foi O
notificada O
em O
12/05/2020 B-TEMPO
, O
tendo O
sido O
emendada O
em O
22/05/2020 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0757323 I-DOCS
) O
. O

Após O
resposta O
à O
emenda O
pelas O
Requerentes O
em O
22/07/2020 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0782519 I-DOCS
) O
, O
o O
Edital O
foi O
publicado O
em O
24/07/2020 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0782778 I-DOCS
) O
. O

Após O
o O
protocolo O
do O
Waiver O
, O
Superintendência-Geral B-ORG
( O
“ O
SG B-ORG
” O
) O
emitiu O
vários O
ofícios O
a O
clientes O
e O
a O
concorrentes O
das O
Partes O
a O
fim O
de O
obter O
informações O
do O
mercado O
para O
subsidiar O
a O
análise O
do O
presente O
ato O
de O
concentração O
. O

A O
partir O
das O
respostas O
de O
algumas O
empresas O
oficiadas O
e O
de O
informações O
protocoladas O
pelas O
Requerentes O
durante O
a O
instrução O
processual O
, O
constatou-se O
a O
existência O
de O
assimetria O
de O
informação O
para O
as O
empresas O
oficiadas O
, O
em O
função O
da O
existência O
de O
informações O
classificadas O
como O
restritas O
pelas O
Partes O
no O
processo O
que O
impossibilitavam O
o O
conhecimento O
de O
detalhes O
concorrencialmente O
relevantes O
da O
Operação O
por O
clientes O
e O
concorrentes O
consultados O
, O
resultando O
em O
possível O
comprometimento O
das O
resposta O
aos O
Ofícios O
. O

Desta O
forma O
, O
mostra-se O
necessário O
a O
abertura O
de O
informação O
de O
cláusula O
de O
não-concorrência O
, O
de O
forma O
a O
tornar O
claro O
o O
escopo O
efetivo O
da O
Operação O
, O
permitindo O
que O
tanto O
concorrentes O
quanto O
clientes O
das O
Requerentes O
possam O
avaliar O
de O
maneira O
integral O
aspectos O
concorrenciais O
da O
operação O
. O

II. O
ANÁLISE O

Conforme O
descrito O
no O
formulário O
de O
notificação O
, O
as O
Requerentes O
afirmaram O
que O
a O
Operação O
gera O
sobreposição O
horizontal O
, O
para O
a O
WEG B-ORG
, O
em O
relação O
a O
transformadores/autotransformadores O
e O
reatores O
primordialmente O
acima O
de O
345kV O
e O
que O
o O
mercado O
em O
análise O
deveria O
ser O
limitado O
aos O
transformadores/autotransformadores O
e O
reatores O
acima O
de O
345kV O
. O

Ressaltaram O
que O
todos O
os O
transformadores O
/ O
autotransformadores O
e O
reatores O
menores O
e O
iguais O
a O
345kV O
seguirão O
sendo O
fabricados O
e O
comercializados O
pela O
TSEA B-ORG
na O
sua O
fábrica O
em O
Contagem/MG B-LOC
e O
não O
serão O
afetados O
pela O
Operação O
. O

A O
seguinte O
justificativa O
foi O
apresentada O
para O
esta O
segmentação O
: O

As O
Requerentes O
esclarecem O
que O
a O
limitação O
do O
mercado O
a O
transformadores O
/ O
autotransformadores O
de O
potência O
e O
reatores O
de O
classe O
de O
tensão O
superior O
a O
345kV O
se O
justifica O
em O
razão O
do O
próprio O
escopo O
da O
Operação O
. O

Como O
descrito O
na O
Etapa O
III O
, O
a O
Cláusula O
9.1 O
do O
Contrato O
dispõe O
que O
a O
TSEA B-ORG
e O
seus O
acionistas O
não O
poderão O
atuar O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Na O
prática O
, O
isso O
significa O
que O
nada O
se O
altera O
em O
relação O
aos O
transformadores O
/ O
autotransformadores O
de O
potência O
e O
reatores O
de O
classe O
de O
tensão O
igual O
ou O
inferior O
a O
345kV O
, O
pois O
WEG B-ORG
e O
TSEA B-ORG
seguem O
concorrendo O
normalmente O
. O
'' O

Entretanto O
, O
no O
decorrer O
da O
análise O
constatou-se O
que O
a O
operação O
não O
teria O
impacto O
apenas O
na O
fábrica O
de O
Betim B-LOC
, O
mas O
também O
na O
fábrica O
remanescente O
da O
TSEA B-ORG
em O
Contagem B-LOC
, O
que O
teria O
o O
seu O
mix O
de O
produção O
reduzido O
, O
em O
função O
da O
cláusula O
de O
não-concorrência O
, O
pois O
não O
poderia O
mais O
produzir O
equipamentos O
com O
tensão O
superior O
a O
345 O
kV O
. O

A O
classificação O
pelas O
Requerentes O
como O
de O
`` O
ACESSO O
RESTRITO O
'' O
da O
cláusula O
de O
não-concorrência O
que O
restringe O
a O
atuação O
da O
TSEA B-ORG
no O
mercado O
, O
gerou O
assimetria O
de O
informação O
entre O
o O
escopo O
efetivo O
da O
operação O
e O
as O
informações O
que O
as O
empresas O
oficiadas O
tiveram O
acesso O
para O
se O
manifestarem O
ao O
Cade B-ORG
a O
respeito O
da O
presente O
Operação O
. O

O O
acesso O
a O
informações O
, O
por O
concorrentes O
e O
clientes O
, O
referentes O
à O
estrutura O
futura O
e O
dinâmica O
concorrencial O
do O
mercado O
em O
consequência O
da O
Operação O
é O
de O
vital O
importância O
no O
teste O
de O
mercado O
e O
caso O
não O
sejam O
devidamente O
interpretadas O
e O
contextualizadas O
, O
podem O
gerar O
interpretações O
equivocadas O
. O

No O
presente O
caso O
é O
de O
vital O
importância O
que O
informações O
sobre O
os O
tipos O
de O
equipamento O
produzidos O
pela O
TSEA B-ORG
após O
a O
operação O
sejam O
disponibilizados O
para O
os O
clientes O
, O
já O
que O
a O
operação O
resultará O
em O
aumento O
da O
concentração O
de O
mercado O
em O
um O
player O
, O
no O
caso O
a O
WEG B-ORG
, O
e O
é O
importante O
que O
determinados O
detalhes O
seja O
de O
conhecimento O
público O
, O
para O
que O
os O
demais O
players O
possam O
se O
manifestar O
sobre O
os O
aspectos O
concorrenciais O
da O
operação O
. O

Sendo O
assim O
, O
respeitando-se O
o O
caráter O
sensível O
de O
parte O
das O
informações O
classificadas O
como O
de O
`` O
ACESSO O
RESTRITO O
'' O
pelas O
Requerentes O
e O
com O
base O
no O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
, O
faz-se O
necessário O
a O
revisão O
da O
classificação O
de O
`` O
ACESSO O
RESTRITO O
'' O
da O
Cláusula O
9.1 O
do O
Contrato O
, O
no O
que O
diz O
respeito O
a O
detalhes O
concorrencialmente O
relevantes O
da O
não-concorrência O
entre O
as O
partes O
. O

A O
não O
revisão O
poderia O
induzir O
a O
conclusões O
equivocadas O
por O
parte O
das O
empresas O
que O
se O
manifestarem O
no O
teste O
de O
mercado O
da O
presente O
análise O
, O
ao O
não O
terem O
total O
conhecimento O
do O
escopo O
efetivo O
da O
operação O
. O

Em O
regra O
, O
aplica-se O
aos O
processos O
conduzidos O
pelo O
Cade O
o O
princípio O
da O
publicidade O
, O
segundo O
o O
qual O
as O
informações O
contidas O
nos O
autos O
podem O
ser O
acessadas O
por O
qualquer O
interessado O
. O

No O
entanto O
, O
certas O
informações O
fornecidas O
por O
agentes O
econômicos O
tem O
o O
potencial O
de O
, O
em O
determinadas O
circunstâncias O
, O
prejudicar O
as O
empresas O
ao O
divulgar O
para O
clientes O
e O
concorrentes O
informações O
estratégicas O
. O

Sendo O
assim O
, O
está O
prevista O
no O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
( O
RICADE B-LEG
) O
[ O
1 O
] O
a O
prerrogativa O
de O
requisição O
de O
acesso O
restrito O
a O
determinadas O
informações O
fornecidas O
ao O
Cade B-ORG
, O
com O
o O
objetivo O
de O
assegurar O
a O
proteção O
do O
interesse O
legítimo O
das O
empresas O
em O
preservar O
determinadas O
informações O
estratégicas O
sobre O
os O
seu O
negócio O
, O
bem O
como O
o O
andamento O
ou O
o O
desenvolvimento O
do O
mesmo O
. O

Na O
Seção B-LEG
II I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
estão O
dispostas O
as O
normas O
processuais O
referentes O
aos O
procedimentos O
administrativos O
da O
Autarquia O
e O
as O
possibilidades O
de O
sigilo O
e O
de O
acesso O
restrito O
a O
determinadas O
informações O
, O
nos O
termos O
do O
artigo O
48 O
: O

Art. O
48 O
. O

Aos O
autos O
, O
informações O
, O
dados O
, O
correspondências O
, O
objetos O
e O
documentos O
de O
interesse O
de O
qualquer O
das O
diversas O
espécies O
de O
procedimento O
administrativo O
, O
serão O
conferidos O
, O
no O
Cade B-ORG
, O
os O
seguintes O
tratamentos O
: O

I O
- O
público O
, O
quando O
puderem O
ser O
acessados O
por O
qualquer O
pessoa O
; O

II O
- O
acesso O
restrito O
, O
quando O
seu O
acesso O
for O
exclusivo O
à O
parte O
que O
os O
apresentou O
, O
aos O
Representados O
, O
conforme O
o O
caso O
, O
e O
às O
pessoas O
autorizadas O
pelo O
Cade B-ORG
; O

III O
- O
sigiloso O
, O
quando O
seu O
acesso O
for O
exclusivo O
às O
pessoas O
autorizadas O
pelo O
Cade B-ORG
e O
às O
autoridades O
públicas O
responsáveis O
por O
proferir O
parecer O
ou O
decisão O
; O
ou O

IV O
- O
segredo O
de O
justiça O
, O
com O
acesso O
limitado O
nos O
termos O
de O
decisão O
judicial O
. O

Vale O
destacar O
que O
a O
confidencialidade O
deve O
ser O
a O
exceção O
, O
e O
não O
a O
regra O
, O
e O
deve O
estar O
sempre O
baseada O
nas O
situações O
previstas O
nos O
incisos O
do O
art. B-LEG
51 I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
que O
assim O
dispõe O
: O

Art. O
51 O
. O

Conforme O
o O
caso O
e O
no O
interesse O
da O
instrução O
processual O
, O
de O
ofício O
ou O
mediante O
requerimento O
do O
interessado O
, O
poderá O
ser O
deferido O
, O
em O
virtude O
de O
sigilo O
decorrente O
de O
lei O
ou O
por O
constituir O
informação O
relativa O
à O
atividade O
empresarial O
de O
pessoas O
físicas O
ou O
jurídicas O
de O
direito O
privado O
cuja O
divulgação O
possa O
representar O
vantagem O
competitiva O
a O
outros O
agentes O
econômicos O
( O
arts. B-LEG
22 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.527/2011 I-LEG
e O
6º O
, O
inciso O
I O
e O
5º O
, O
§ B-LEG
2º I-LEG
do I-LEG
Decreto I-LEG
nº I-LEG
7.724/12 I-LEG
) O
, O
o O
acesso O
restrito O
de O
autos O
, O
documentos O
, O
objetos O
, O
dados O
e O
informações O
, O
que O
forem O
relacionados O
a O
: O

I O
- O
escrituração O
mercantil O
; O

II O
- O
situação O
econômico-financeira O
de O
empresa O
; O

III O
- O
sigilo O
fiscal O
ou O
bancário O
; O

IV O
- O
segredos O
de O
empresa O
; O

V O
- O
processo O
produtivo O
e O
segredos O
de O
indústria O
, O
notadamente O
processos O
industriais O
e O
fórmulas O
relativas O
à O
fabricação O
de O
produtos O
; O

VI O
- O
faturamento O
do O
interessado O
; O

VII O
- O
data O
, O
valor O
da O
operação O
e O
forma O
de O
pagamento O
; O

VIII O
- O
documentos O
que O
formalizam O
o O
ato O
de O
concentração O
notificado O
; O

IX O
- O
último O
relatório O
anual O
elaborado O
para O
os O
acionistas O
ou O
quotistas O
, O
exceto O
quando O
o O
documento O
tiver O
caráter O
público O
; O

X O
- O
valor O
e O
quantidade O
das O
vendas O
e O
demonstrações O
financeiras O
; O

XI O
- O
clientes O
e O
fornecedores O
; O

XII O
- O
capacidade O
instalada O
; O

XIII O
- O
custos O
de O
produção O
e O
despesas O
com O
pesquisa O
e O
desenvolvimento O
de O
novos O
produtos O
ou O
serviços O
; O
ou O

XIV O
- O
outras O
hipóteses O
, O
a O
critério O
da O
autoridade O
concedente O
, O
respeitados O
os O
arts. B-LEG
22 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.527/2011 I-LEG
e O
6º O
, O
inciso O
I O
e O
5º O
, O
§ B-LEG
2º I-LEG
do I-LEG
Decreto I-LEG
nº I-LEG
7.724/12 I-LEG
. O

O O
artigo O
52 O
, O
limitando O
a O
incidência O
do O
artigo O
51 O
, O
restringe O
o O
deferimento O
de O
acesso O
restrito O
de O
informações O
nos O
seguintes O
termos O
: O

Art. O
52 O
. O

Não O
será O
deferido O
o O
acesso O
restrito O
de O
informações O
e O
documentos O
por O
parte O
do O
Cade B-ORG
quando O
: O

I O
- O
notadamente O
tenham O
natureza O
pública O
em O
virtude O
de O
lei O
, O
inclusive O
em O
outras O
jurisdições O
, O
ou O
que O
forem O
de O
domínio O
público O
, O
no O
País O
ou O
no O
exterior O
, O
ou O
que O
tiverem O
sido O
previamente O
divulgados O
pelo O
interessado O
; O

III O
- O
forem O
relacionados O
, O
dentre O
outras O
, O
às O
seguintes O
categorias O
de O
informações O
: O

a O
) O
composição O
acionária O
e O
identificação O
do O
respectivo O
controlador O

b O
) O
organização O
societária O
do O
grupo O
econômico O
de O
que O
façam O
parte O
; O

c O
) O
estudos O
, O
pesquisas O
ou O
dados O
compilados O
por O
instituto O
, O
associação O
, O
sindicato O
ou O
qualquer O
outra O
entidade O
que O
congregue O
concorrentes O
, O
ressalvados O
aqueles O
encomendados O
individualmente O
ou O
com O
cláusula O
de O
sigilo O
; O

d O
) O
linhas O
de O
produtos O
ou O
serviços O
ofertados O
; O

e O
) O
dados O
de O
mercado O
relativos O
a O
terceiros O
; O

f O
) O
quaisquer O
contratos O
celebrados O
por O
escritura O
pública O
ou O
arquivados O
perante O
notário O
público O
ou O
em O
junta O
comercial O
, O
no O
País O
ou O
no O
exterior O
; O
e O

g O
) O
informações O
que O
a O
empresa O
deva O
publicar O
ou O
divulgar O
em O
virtude O
da O
norma O
legal O
ou O
regulamentar O
a O
que O
esteja O
sujeita O
no O
Brasil B-LOC
ou O
em O
outra O
jurisdição O
. O

Parágrafo O
único O
. O

O O
pedido O
de O
acesso O
restrito O
de O
informação O
de O
caráter O
manifestamente O
público O
poderá O
sujeitar O
o O
requerente O
às O
penalidades O
previstas O
no O
art. O
40 O
ou O
no O
art. B-LEG
43 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
conforme O
o O
caso O
. O

O O
artigo B-LEG
53 I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
por O
sua O
vez O
, O
estabelece O
que O
a O
decisão O
do O
requerimento O
de O
acesso O
restrito O
pode O
ser O
revista O
a O
qualquer O
tempo O
, O
inclusive O
de O
ofício O
. O

Art. O
53 O
. O

É O
ônus O
do O
interessado O
formular O
, O
destacadamente O
na O
primeira O
página O
do O
requerimento O
ou O
petição O
, O
de O
modo O
a O
facilitar O
sua O
visualização O
pela O
autoridade O
, O
solicitação O
de O
acesso O
restrito O
de O
informações O
, O
objetos O
ou O
documentos O
, O
indicando O
o O
dispositivo O
regimental O
autorizador O
do O
pedido O
. O

§ O
1º O
O O
requerente O
será O
notificado O
da O
decisão O
de O
denegação O
do O
requerimento O
de O
acesso O
restrito O
. O

§ O
2º O
Deferido O
o O
acesso O
restrito O
total O
de O
documentos O
, O
objetos O
e O
informações O
, O
estes O
serão O
juntados O
em O
autos O
apartados O
, O
anotados O
com O
a O
expressão O
“ O
ACESSO O
RESTRITO O
” O
, O
devendo O
nos O
autos O
principais O
ser O
certificado O
o O
ocorrido O
, O
registrando-se O
o O
número O
de O
protocolo O
do O
pedido O
, O
a O
data O
e O
a O
hipótese O
regimental O
que O
se O
enquadra O
. O

§ O
3º O
No O
caso O
de O
informações O
de O
acesso O
restrito O
que O
constem O
do O
corpo O
de O
petição O
, O
manifestação O
, O
requerimento O
ou O
parecer O
, O
o O
interessado O
deverá O
apresentar O
: O

I O
- O
uma O
versão O
integral O
, O
identificada O
na O
primeira O
página O
com O
o O
termo O
“ O
VERSÃO O
DE O
ACESSO O
RESTRITO O
” O
, O
que O
será O
autuada O
em O
apartado O
dos O
autos O
principais O
, O
após O
deferimento O
pela O
autoridade O
competente O
, O
e O
mantida O
como O
de O
acesso O
restrito O
até O
ulterior O
decisão O
; O
e O

II O
- O
uma O
versão O
identificada O
na O
primeira O
página O
com O
o O
termo O
“ O
VERSÃO O
PÚBLICA O
” O
, O
que O
será O
, O
desde O
logo O
, O
juntada O
aos O
autos O
principais O
, O
devendo O
conter O
elementos O
suficientes O
para O
o O
exercício O
do O
contraditório O
e O
da O
ampla O
defesa O
, O
incluindo O
, O
no O
caso O
de O
informações O
relativas O
a O
participação O
de O
mercado O
, O
faixas O
com O
intervalos O
de O
10 O
pontos O
percentuais O
, O
podendo-se O
utilizar O
de O
marcas O
, O
rasuras O
ou O
supressões O
, O
de O
modo O
a O
omitirem- O
se O
estritamente O
os O
números O
, O
as O
palavras O
, O
ou O
quaisquer O
outros O
elementos O
reputados O
de O
acesso O
restrito O
. O

§ O
4º O
O O
interessado O
deverá O
fornecer O
, O
juntamente O
com O
o O
requerimento O
de O
tratamento O
de O
acesso O
restrito O
, O
descrição O
pública O
do O
material O
objeto O
do O
pedido O
, O
ou O
justificativa O
da O
impossibilidade O
de O
fazê-lo O
. O

§ O
5º O
Quando O
apresentar O
informações O
e O
documentos O
no O
curso O
de O
depoimento O
, O
o O
interessado O
poderá O
formular O
verbalmente O
o O
requerimento O
de O
acesso O
restrito O
de O
informações O
, O
que O
será O
reduzido O
imediatamente O
a O
termo O
pela O
autoridade O
, O
e O
assinado O
pelo O
requerente O
ou O
seu O
procurador O
. O

§ O
6º O
Na O
hipótese O
do O
§ O
5º O
, O
devem O
ser O
apresentados O
os O
documentos O
e O
a O
descrição O
pública O
referidos O
neste O
artigo O
, O
em O
até O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
após O
o O
requerimento O
verbal O
, O
sob O
pena O
de O
indeferimento O
, O
assegurada O
a O
manutenção O
do O
acesso O
restrito O
até O
decisão O
final O
da O
autoridade O
competente O
. O

Com O
base O
nos O
critérios O
estabelecidos O
no O
RICADE B-LEG
, O
será O
analisado O
a O
abertura O
de O
informações O
da O
clausula O
de O
não-concorrência O
classificada O
como O
confidencial O
pelas O
Requerentes O
nos O
autos O
do O
processo O
. O

A O
Operação O
não O
se O
resume O
apenas O
a O
uma O
aquisição O
de O
ativos O
, O
já O
que O
a O
cláusula O
de O
não-concorrência O
tem O
impacto O
direto O
no O
mix O
de O
produtos O
a O
ser O
ofertado O
pela O
outra O
fábrica O
que O
permanecerá O
com O
a O
TSEA B-ORG
e O
tem O
possíveis O
efeitos O
concorrenciais O
futuros O
. O

A O
partir O
de O
informações O
que O
constam O
nos O
autos O
e O
protocoladas O
pelas O
partes O
na O
resposta O
à O
emenda O
, O
constatou-se O
que O
: O

A O
fábrica O
de O
Betim B-LOC
, O
que O
está O
sendo O
vendida O
pela O
TSEA B-ORG
, O
produz O
tanto O
equipamentos O
com O
tensão O
superior O
, O
quanto O
inferior O
a O
345kV O
. O

A O
fábrica O
da O
TSEA B-ORG
de O
Contagem B-LOC
produz O
equipamentos O
com O
tensão O
superior O
e O
inferior O
a O
345kV O
. O

Concorrentes O
podem O
acreditar O
que O
a O
TSEA B-ORG
continuará O
sendo O
um O
competidor O
efetivo O
em O
todas O
as O
classes O
de O
tensão O
. O

Dessa O
forma O
, O
em O
um O
primeiro O
momento O
poder-se-ia O
supor O
que O
a O
TSEA B-ORG
continuaria O
concorrendo O
com O
a O
WEG B-ORG
por O
meio O
de O
sua O
fábrica O
em O
Contagem B-LOC
. O

Entretanto O
não O
é O
isso O
que O
ocorre O
, O
pois O
devido O
à O
cláusula O
de O
não-concorrência O
, O
a O
TSEA B-ORG
, O
por O
três B-TEMPO
anos I-TEMPO
a O
partir O
da O
data O
da O
aprovação O
da O
Transação O
pelo O
CADE B-ORG
, O
não O
poderá O
concorrer O
em O
quaisquer O
atividades O
relacionadas O
aos O
negócios O
de O
desenvolvimento O
, O
fabricação O
, O
importação O
e/ou O
comercialização O
de O
transformadores O
, O
reatores O
e O
autotransformadores O
em O
classe O
de O
tensão O
superior O
a O
345kV O
. O

As O
Requerentes O
foram O
consultadas O
a O
respeito O
desses O
fatos O
e O
do O
potencial O
prejuízo O
à O
instrução O
processual O
junto O
a O
terceiros O
, O
devido O
ao O
caráter O
confidencial O
da O
informação O
de O
não-concorrência O
, O
tendo O
se O
manifestado O
( O
SEI B-DOCS
0789641 I-DOCS
) O
da O
seguinte O
maneira O
: O

( O
i O
) O
as O
Requerentes O
não O
entendem O
que O
há O
benefícios O
claros O
à O
instrução O
do O
caso O
decorrente O
da O
publicidade O
de O
detalhes O
da O
cláusula O
de O
não-concorrência O
; O
e O

( O
ii O
) O
há O
potenciais O
efeitos O
concorrenciais O
negativos O
decorrentes O
da O
sua O
divulgação O
, O
pois O
divulgação O
dos O
termos O
da O
não O
concorrência O
poderia O
prejudicar O
o O
retorno O
das O
atividades O
da O
TSEA B-ORG
após O
a O
vigência O
das O
obrigações O
de O
não O
competir O
. O

No O
que O
se O
refere O
ao O
afirmado O
item O
( O
i O
) O
, O
trata-se O
apenas O
de O
um O
entendimento O
subjetivo O
das O
Partes O
, O
sem O
embasamento O
em O
fatos O
concretos O
e O
objetivos O
. O

Ressalte-se O
que O
a O
presente O
análise O
ainda O
se O
encontra O
em O
fase O
de O
instrução O
e O
não O
seria O
prudente O
, O
a O
priori O
, O
fazer O
qualquer O
juízo O
de O
valor O
a O
respeito O
do O
teor O
de O
manifestação O
futura O
de O
outros O
agentes O
do O
mercado O
. O

É O
importante O
ressaltar O
que O
numa O
análise O
antitruste O
é O
de O
vital O
importância O
que O
as O
empresas O
consultadas O
pelo O
Cade B-ORG
tenham O
acesso O
a O
todas O
as O
informações O
concorrencialmente O
relevantes O
da O
Operação O
, O
de O
forma O
que O
possam O
se O
manifestar O
da O
melhor O
maneira O
possível O
. O

Dessa O
forma O
, O
conclui-se O
que O
esse O
argumento O
não O
é O
motivo O
para O
justificar O
a O
não O
abertura O
da O
confidencialidade O
. O

Quanto O
ao O
argumento O
( O
ii O
) O
, O
as O
Partes O
afirmam O
que O
existiriam O
supostos O
efeitos O
concorrenciais O
negativos O
da O
sua O
divulgação O
. O

Conforme O
já O
exposto O
na O
presente O
Nota O
Técnica O
, O
o O
que O
se O
observa O
é O
exatamente O
o O
oposto O
, O
já O
que O
a O
não O
divulgação O
da O
obrigação O
de O
não O
competir O
poderia O
ter O
efeitos O
concorrenciais O
negativos O
. O

Esse O
fato O
é O
facilmente O
constatado O
, O
pois O
é O
de O
conhecimento O
do O
mercado O
que O
a O
planta O
de O
Contagem B-LOC
produz O
equipamentos O
com O
tensão O
superior O
a O
345 O
kV O
, O
após O
o O
fechamento O
da O
Operação O
e O
durante O
a O
vigência O
da O
cláusula O
de O
não-concorrência O
a O
própria O
TSEA B-ORG
informará O
a O
clientes O
que O
não O
fornecerá O
equipamentos O
com O
essa O
classe O
de O
tensão O
. O

A O
divulgação O
dessa O
cláusula O
não O
trará O
prejuízos O
para O
a O
TSEA B-ORG
e O
poderá O
até O
ser O
benéfica O
para O
a O
empresa O
, O
já O
que O
os O
clientes O
terão O
conhecimento O
de O
que O
após O
a O
sua O
vigência O
de O
3 B-TEMPO
anos I-TEMPO
a O
empresa O
voltará O
a O
fornecer O
equipamentos O
com O
tensão O
superior O
a O
345kV O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Diante O
de O
todo O
o O
exposto O
, O
dás-se O
publicidade O
à O
existência O
de O
cláusula O
de O
restrição O
à O
competição O
da O
TSEA B-ORG
, O
por O
3 B-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
no O
segmento O
de O
transformadores O
, O
reatores O
e O
autotransformadores O
em O
classe O
de O
tensão O
superior O
a O
345kV O
, O
de O
forma O
a O
diminuir O
qualquer O
assimetria O
de O
informação O
na O
instrução O
do O
presente O
ato O
de O
concentração O
e O
dessa O
forma O
possibilitar O
que O
a O
análise O
seja O
efetuada O
da O
maneira O
mais O
abrangente O
possível O
. O

Estas O
as O
conclusões O
. O

[ O
1 O
] O
Novo O
RICADE B-LEG
, O
aprovado O
pela O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
22 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
19 I-LEG
de I-LEG
junho I-LEG
de I-LEG
2019 I-LEG
. O

Disponível O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cade.gov.br/assuntos/normas-e-legislacao/REGIMENTOINTERNODOCONSELHOADMINISTRATIVODEDEFESAECONOMICAINDICESISTEMATICOAtualizado.pdf I-LOC

