Embargos O
de O
Declaração O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001422/2017-73 I-DOCS

PROCESSO O
ADMINISTRATIVO O
. O

OMISSÃO O
. O

CONTRADIÇÃO O
. O

TEMPESTIVO O
. O

CONHECIMENTO O
. O

PARCIAL O
PROVIMENTO O
. O

PROVIMENTO O
COM O
EFEITOS O
INFRINGENTES O
. O

Verificada O
omissão O
, O
contradição O
ou O
obscuridade O
cujo O
saneamento O
altere O
a O
conclusão O
da O
decisão O
embargada O
, O
deverá O
ser O
emprestado O
caráter O
infringente O
ao O
recurso O
. O

voto O

Trata-se O
de O
embargos O
de O
declaração O
opostos O
pelos O
Representados O
: O
( O
i O
) O
Bianchini B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
Plasbil B-ORG
) O
( O
SEI B-DOCS
0813766 I-DOCS
) O
; O
( O
ii O
) O
Pilaplast B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
atualmente O
Pilaplast B-ORG
Negócios I-ORG
Imobiliários I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
( O
SEI B-DOCS
0813772 I-DOCS
) O
; O
( O
iii O
) O
Plásticos B-ORG
TWB I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
sucedida O
pela O
TWB B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Eireli I-ORG
) O
( O
SEI B-DOCS
0814135 I-DOCS
) O
; O
e O
( O
iv O
) O
Real B-ORG
PVC I-ORG
Forros I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
sucedida O
pela O
Nasato B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Eireli I-ORG
) O
e O
Osmair B-PER
Nasato I-PER
( O
SEI B-DOCS
0813393 I-DOCS
) O
, O
em O
face O
da O
decisão O
proferida O
pelo O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
em O
23/09/2020 B-TEMPO
que O
, O
por O
maioria O
, O
condenou O
os O
Representados O
, O
ora O
“ O
Embargantes O
” O
, O
pela O
prática O
de O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
preconizadas O
no O
artigo B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
c/c I-LEG
artigo I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
correspondentes O
ao O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
c/c I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
alínea I-LEG
“ I-LEG
a I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
nos O
termos O
do O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
( O
SEI B-DOCS
0811555 I-DOCS
) O
. O

De O
acordo O
com O
os O
Embargantes O
, O
tal O
decisão O
contaria O
com O
supostas O
omissões O
, O
contradições O
e O
erros O
materiais O
a O
serem O
sanados O
. O

A O
legitimidade O
dos O
Embargantes O
para O
opor O
os O
presentes O
embargos O
decorre O
de O
sua O
figuração O
no O
polo O
passivo O
do O
processo O
administrativo O
, O
no O
qual O
foi O
proferida O
a O
decisão O
condenatória O
ora O
embargada O
. O

II.MÉRITO O

Sustentam O
os O
Embargantes O
que O
a O
decisão O
embargada O
merece O
reforma O
, O
tendo O
em O
vista O
a O
existência O
de O
supostas O
( O
SEI B-DOCS
0813393 I-DOCS
, O
0813766 B-DOCS
, O
0813772 B-DOCS
e O
0814135 B-DOCS
) O
: O

Omissão O
em O
relação O
à O
aplicação O
do O
prazo O
prescricional O
da O
Lei O
Penal O
, O
alegando O
que O
a O
aplicação O
do O
prazo O
somente O
poderia O
ser O
utilizada O
em O
casos O
que O
houvesse O
persecução O
criminal O
em O
relação O
ao O
caso O
concreto O
; O

Omissão O
em O
relação O
ao O
cálculo O
prescricional O
com O
base O
na O
pena O
em O
concreto O
; O

Omissão O
quanto O
ao O
esclarecimento O
prestado O
pelo O
representante O
legal O
da O
TWB B-ORG
acerca O
da O
sua O
participação O
na O
conduta O
; O

Omissão O
quanto O
à O
existência O
de O
circunstâncias O
atenuantes O
; O

Contradição O
ou O
erro O
material O
ao O
reconhecer O
os O
atos O
praticados O
pela O
Plasbil B-ORG
a O
partir O
de O
documentos O
em O
que O
seu O
sócio-administrador O
figurava O
apenas O
como O
destinatário O
; O

Omissão O
quanto O
à O
inaplicabilidade O
da O
Lei O
Penal O
às O
pessoas O
jurídicas O
; O
e O

Erro O
material O
e O
contradição O
em O
relação O
ao O
valor O
do O
faturamento O
bruto O
da O
empresa O
Pilaplast B-ORG
utilizado O
na O
base O
de O
cálculo O
da O
multa O
. O

Passo O
a O
analisar O
as O
alegações O
. O

II. O
A. O
Prescrição O

Acerca O
dos O
pontos O
“ O
a O
” O
, O
“ O
b O
” O
e O
“ O
f O
” O
, O
que O
se O
referem O
à O
aplicação O
do O
prazo O
prescricional O
, O
adianto O
que O
nada O
há O
a O
ser O
sanado O
na O
decisão O
embargada O
, O
na O
medida O
em O
que O
tal O
matéria O
restou O
expressamente O
enfrentada O
nos O
parágrafos O
8 O
a O
22 O
do O
Voto O
Relator O
( O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
) O
, O
explicitando-se O
neles O
os O
fundamentos O
para O
a O
adoção O
da O
prescrição O
penal O
, O
nos O
termos O
previstos O
pelos O
arts. B-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.873/1999 I-LEG
e O
art. B-LEG
46 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Dessa O
forma O
, O
reitero O
que O
o O
prazo O
prescricional O
aplicável O
é O
o O
de O
12 B-TEMPO
( I-TEMPO
doze I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
, O
uma O
vez O
que O
a O
conduta O
investigada O
também O
é O
tipificada O
como O
crime O
pela O
Lei B-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG
( O
art. O
4º O
, O
inciso O
II O
) O
, O
conforme O
prescrito O
no O
§ B-LEG
4º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
c/c O
o O
art. B-LEG
109 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
Penal I-LEG
. O

Nesse O
quesito O
, O
os O
Embargantes O
apresentam O
tese O
já O
devidamente O
enfrentada O
pela O
decisão O
embargada O
, O
demonstrando O
mera O
irresignação O
. O

Ainda O
neste O
quesito O
, O
é O
importante O
relembrar O
que O
o O
art. B-LEG
28 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/1994 I-LEG
previa O
inicialmente O
o O
prazo O
prescricional O
de O
05 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
da O
pretensão O
punitiva O
do O
Estado O
em O
face O
de O
infrações O
da O
ordem O
econômica O
, O
entendimento O
que O
prevaleceu O
até O
30/06/1998 B-TEMPO
. O

Posteriormente O
, O
a O
Lei B-LEG
nº I-LEG
9.873/1999 I-LEG
dispôs O
que O
, O
se O
o O
fato O
objeto O
da O
ação O
punitiva O
da O
Administração B-ORG
Pública I-ORG
também O
constituir O
crime O
, O
a O
prescrição O
deve O
ser O
determinada O
pelo O
prazo O
previsto O
na O
Lei O
Penal O
( O
art. O
1º O
, O
§ O
2º O
) O
, O
somado O
a O
existência O
de O
tipificação O
legal O
das O
práticas O
caraterísticas O
como O
crime O
( O
art. B-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.137/1990 I-LEG
) O
, O
passou-se O
a O
aplicação O
da O
regra O
insculpida O
no O
art. B-LEG
109 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
Penal I-LEG
, O
no O
sentido O
de O
que O
a O
prescrição O
se O
regula O
pelo O
máximo O
da O
pena O
privativa O
de O
liberdade O
, O
prescrevendo O
em O
12 B-TEMPO
( I-TEMPO
doze I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
a O
pretensão O
punitiva O
se O
o O
máximo O
da O
pena O
for O
superior O
a O
quatro B-TEMPO
ano I-TEMPO
e O
não O
exceder O
a O
oito O
, O
como O
ocorre O
para O
o O
crime O
de O
cartel O
. O

Ainda O
, O
o O
§ B-LEG
2º I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.873/1999 I-LEG
, O
e O
o O
§ B-LEG
4º I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
46 I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
somente O
exigem O
que O
o O
fato O
seja O
capitulado O
como O
crime O
, O
não O
havendo O
quaisquer O
requisitos O
adicionais O
, O
tais O
como O
a O
instauração O
de O
procedimento O
criminal O
ou O
imputabilidade O
do O
agente O
, O
principalmente O
considerando O
a O
independência O
entre O
as O
esferas O
administrativa O
e O
criminal O
. O

Portanto O
, O
é O
prescindível O
, O
para O
fins O
de O
aplicação O
da O
prescrição O
prevista O
em O
lei O
penal O
na O
esfera O
administrativa O
, O
a O
propositura O
de O
ação O
penal O
ou O
mesmo O
a O
investigação O
dos O
fatos O
em O
sede O
de O
inquérito O
criminal O
. O

Destaco O
que O
esse O
debate O
consta O
expressamente O
analisado O
no O
§ O
14 O
do O
Voto O
Relator O
( O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
) O
, O
não O
assistindo O
razão O
às O
Embargantes O
quanto O
ao O
ponto O
“ O
a O
” O
[ O
1 O
] O
. O

Observo O
adicionalmente O
que O
o O
precedente O
do O
Superior B-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
trazido O
pelo O
Voto O
Relator O
, O
em O
seu O
§ O
13 O
, O
é O
expresso O
acerca O
da O
consideração O
da O
pena O
em O
abstrato O
para O
o O
cálculo O
do O
prazo O
prescricional O
. O

Dessa O
forma O
, O
como O
já O
manifestei O
em O
outras O
oportunidades O
, O
alinho-me O
à O
jurisprudência O
do O
STJ B-ORG
de O
que O
na O
interpretação O
desses O
dispositivos O
, O
antes O
de O
sentença O
penal O
condenatória O
, O
a O
prescrição O
do O
ilícito O
administrativo O
é O
regida O
pelo O
prazo O
da O
pena O
em O
abstrato O
, O
e O
após O
uma O
sentença O
penal O
condenatória O
, O
pelo O
prazo O
da O
pena O
em O
concreto O
[ O
2 O
] O
. O

Considerando O
que O
a O
decisão O
embargada O
trouxe O
referência O
expressa O
a O
esse O
entendimento O
do O
STJ B-ORG
, O
entendo O
também O
inexistir O
omissão O
quanto O
a O
esse O
ponto O
, O
não O
prosperando O
a O
alegação O
“ O
b O
” O
. O

Ainda O
, O
outro O
aspecto O
que O
deve O
ser O
observado O
é O
que O
a O
regra O
da O
prescrição O
da O
pretensão O
da O
ação O
punitiva O
da O
administração O
pública O
aplica-se O
indistintamente O
às O
pessoas O
físicas O
e O
jurídicas O
, O
de O
modo O
que O
, O
por O
questão O
de O
coerência O
, O
não O
se O
deve O
exigir O
a O
persecução O
penal O
como O
critério O
para O
a O
definição O
do O
prazo O
no O
processo O
administrativo O
, O
pois O
, O
conforme O
destacado O
pela O
decisão O
embargada O
“ O
o O
§ B-LEG
2º I-LEG
do I-LEG
art.1º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.873/1999 I-LEG
e O
o O
§ B-LEG
4º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
somente O
exigem O
que O
o O
fato O
objeto O
da O
ação O
punitiva O
seja O
tipiﬁcado O
como O
crime O
, O
não O
havendo O
quaisquer O
requisitos O
adicionais O
, O
tais O
como O
a O
instauração O
de O
procedimento O
criminal O
ou O
imputabilidade O
do O
agente O
, O
mormente O
considerando O
a O
independência O
entre O
as O
esferas O
administrativa O
e O
criminal. O
” O
( O
Voto O
Relator O
, O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
, I-DOCS
§ I-DOCS
12 I-DOCS
) O
. O

Note-se O
, O
portanto O
, O
que O
a O
decisão O
não O
foi O
omissa O
quanto O
a O
esse O
ponto O
, O
tento O
abordado O
de O
forma O
expressa O
a O
inexistência O
de O
requisitos O
adicionais O
como O
a O
imputabilidade O
do O
agente O
. O

Dessa O
forma O
, O
não O
merece O
prosperar O
também O
a O
alegação O
“ O
f O
” O
. O

Desse O
modo O
, O
não O
prosperam O
os O
argumentos O
das O
Embargantes O
nos O
pontos O
suscitados O
relativos O
à O
prescrição O
. O

II. O
B O
. O

Documentos O
comprobatórios O
e O
enquadramento O
da O
conduta O

Quanto O
aos O
pontos O
“ O
c O
” O
e O
“ O
e O
” O
, O
entendo O
que O
as O
Embargantes O
procuram O
revolver O
a O
análise O
do O
conjunto O
probatório O
, O
com O
a O
consequente O
rediscussão O
do O
mérito O
, O
sem O
, O
contudo O
, O
apresentar O
qualquer O
ponto O
omisso O
ou O
contraditório O
em O
concreto O
. O

Em O
linha O
oposta O
, O
observo O
que O
o O
conjunto O
probatório O
constante O
da O
individualização O
é O
robusto O
e O
autoriza O
afirmar O
que O
as O
Embargantes O
desempenharam O
as O
condutas O
anticompetitivas O
que O
lhes O
foram O
imputadas O
, O
conforme O
se O
observa O
na O
individualização O
da O
pena O
da O
decisão O
embargada O
, O
nos O
parágrafos O
115 O
a O
119 O
, O
em O
relação O
à O
Embargante O
TWB B-ORG
, O
e O
nos O
parágrafos O
133 O
a O
142 O
, O
em O
relação O
a O
Embargante O
Plasbil B-ORG
. O

Acerca O
da O
alegação O
trazida O
pela O
Plasbil B-ORG
sobre O
a O
impossibilidade O
de O
se O
considerar O
documentos O
em O
que O
seu O
sócio O
administrador O
tenha O
figurado O
apenas O
como O
destinatário O
e O
não O
como O
remetente O
, O
nota-se O
que O
a O
Representada O
pretende O
, O
em O
realidade O
, O
rediscutir O
o O
mérito O
do O
presente O
Processo O
Administrativo O
. O

Conforme O
já O
expressamente O
indicado O
na O
decisão O
embargada O
, O
é O
o O
conjunto O
probatório O
como O
um O
todo O
( O
composto O
pelos O
Documentos O
2 O
, O
3 O
, O
8 O
a O
11 O
e O
13 O
) O
que O
comprova O
a O
participação O
do O
Representado O
no O
ilícito O
anticompetitivo O
. O

Dessa O
forma O
, O
não O
há O
que O
se O
acolher O
a O
pretensão O
da O
Representada O
em O
se O
afirmar O
que O
tão O
somente O
o O
Documento O
13 O
deveria O
ser O
considerado O
como O
prova O
do O
envolvimento O
da O
Plasbil B-ORG
na O
conduta O
. O

Isso O
porque O
os O
demais O
documentos O
comprovam O
a O
ciência O
de O
seu O
sócio O
administrador O
quanto O
à O
estruturação O
do O
acordo O
anticompetitivo O
e O
à O
participação O
de O
seus O
concorrentes O
na O
conduta O
, O
tendo O
tal O
alegação O
da O
defesa O
sido O
enfrentada O
de O
forma O
expressa O
pelo O
Voto O
Relator O
( O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
, I-DOCS
§ I-DOCS
139 I-DOCS
) O
. O

Há O
portanto O
, O
que O
se O
compreender O
o O
acervo O
probatório O
em O
seu O
conjunto O
e O
não O
isoladamente O
. O

No O
mesmo O
sentido O
, O
não O
há O
que O
prosperar O
a O
argumentação O
de O
que O
tais O
documentos O
comprovariam O
apenas O
troca O
de O
informações O
sensíveis O
, O
vez O
que O
a O
decisão O
tratou O
expressamente O
do O
enquadramento O
da O
conduta O
concreta O
como O
cartel O
de O
forma O
exaustiva O
, O
pretendendo O
a O
Representada O
clara O
rediscussão O
de O
mérito O
por O
simples O
inconformismo O
. O

No O
tocante O
aos O
argumentos O
trazidos O
pela O
TWB B-ORG
, O
observo O
que O
também O
se O
pretendem O
à O
rediscussão O
de O
mérito O
. O

Isso O
porque O
o O
Tribunal O
considerou O
em O
sua O
decisão O
os O
argumentos O
apresentados O
pela O
defesa O
e O
a O
decisão O
foi O
expressa O
acerca O
da O
interpretação O
dada O
pelo O
Cade B-ORG
ao O
conteúdo O
do O
Documento O
11 O
( O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
, I-DOCS
§ I-DOCS
96 I-DOCS
e I-DOCS
117 I-DOCS
) O
. O

Dessa O
forma O
, O
não O
há O
omissão O
a O
ser O
sanada O
quanto O
a O
esse O
ponto O
, O
mas O
tão O
somente O
inconformismo O
da O
Embargante O
. O

Por O
fim O
, O
e O
nesse O
mesmo O
sentido O
, O
destaco O
que O
também O
não O
assiste O
razão O
aos O
Embargantes O
Nasato B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
EIRELI I-ORG
e O
Osmair B-PER
Nasato I-PER
ao O
afirmarem O
que O
o O
Cade B-ORG
não O
teria O
demonstrado O
que O
“ O
o O
fato O
é O
típico O
, O
ilícito O
e O
culpável O
com O
elementos O
objetivos O
e O
concretos O
” O
, O
e O
que O
teria O
apenas O
feito O
“ O
uma O
vaga O
menção O
ao O
fato O
de O
que O
cartel O
configura O
crime O
do O
artigo B-LEG
40 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
8.137/90 I-LEG
” O
. O

( O
SEI B-DOCS
0813393 I-DOCS
) O
. O

Isso O
porque O
a O
decisão O
ora O
embargada O
traz O
descrição O
extensa O
e O
minuciosa O
dos O
fatos O
e O
documentos O
aptos O
a O
comprovar O
a O
materialidade O
do O
cartel O
e O
, O
portanto O
, O
do O
ilícito O
anticompetitivo O
, O
contando O
ainda O
com O
individualização O
específica O
da O
conduta O
dos O
Representados O
, O
com O
menção O
expressa O
aos O
documentos O
aptos O
a O
comprovar O
sua O
participação O
no O
acordo O
anticompetitivo O
( O
§§ O
120 O
a O
125 O
do O
Voto O
Relator O
, O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
) O
. O

Desse O
modo O
, O
também O
não O
prosperam O
os O
argumentos O
das O
Embargantes O
refletidos O
nos O
pontos O
“ O
c O
” O
e O
“ O
e O
” O
, O
tratando-se O
, O
em O
realidade O
, O
de O
simples O
inconformismo O
das O
Embargantes O
acerca O
do O
mérito O
da O
decisão O
. O

II. O
C. O
Atenuantes O

Acerca O
do O
ponto O
“ O
d O
” O
, O
observo O
que O
as O
Embargantes O
Pilaplast B-ORG
e O
TWB B-ORG
, O
alegaram O
suposta O
omissão O
quanto O
à O
existência O
de O
circunstâncias O
atenuantes O
, O
afirmando O
que O
a O
decisão O
não O
teria O
levado O
em O
consideração O
a O
situação O
financeira O
das O
empresas O
e O
argumentando O
que O
os O
documentos O
contábeis O
demonstrariam O
que O
o O
faturamento O
auferido O
por O
elasseria O
consideravelmente O
inferior O
em O
relação O
às O
demais O
Representadas O
. O

Essa O
questão O
foi O
devidamente O
enfrentada O
pela O
decisão O
embargada O
no O
parágrafo O
144 O
, O
que O
trouxe O
detalhadamente O
que O
a O
“ O
Indústria B-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Majestic I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
Majestic B-ORG
) O
encontra-se O
em O
recuperação O
judicial O
( O
SEI B-DOCS
0485817 I-DOCS
) O
, O
com O
dívidas O
no O
valor O
aproximado O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
40.000.000,00 I-VALOR
, O
conforme O
consulta O
aos O
dados O
públicos O
do O
processo B-DOCS
nº I-DOCS
1000288-79.2016.8.26.0224 I-DOCS
, O
que O
tramita O
perante O
a O
4ª B-ORG
Vara I-ORG
Cível I-ORG
do I-ORG
Foro I-ORG
de I-ORG
Guarulhos I-ORG
- O
SP B-LOC
e O
dados O
da O
Receita B-ORG
Federal I-ORG
referentes O
ao O
seu O
CNPJ O
( O
62.207.998/0001-57 O
) O
, O
fazendo O
jus O
à O
atenuante O
. O

Quanto O
aos O
demais O
Representados O
, O
não O
constam O
nos O
autos O
documentos O
aptos O
a O
justificarem O
a O
incidência O
da O
atenuante O
” O
. O

Nesse O
sentido O
, O
observo O
que O
também O
não O
há O
qualquer O
omissão O
acerca O
desse O
ponto O
, O
pois O
a O
decisão O
foi O
expressa O
em O
analisar O
as O
circunstâncias O
atenuantes O
no O
caso O
concerto O
( O
SEI B-DOCS
0810040 I-DOCS
, I-DOCS
§ I-DOCS
144 I-DOCS
, I-DOCS
g I-DOCS
e I-DOCS
145 I-DOCS
) O
. O

De O
todo O
modo O
, O
destaco O
que O
a O
TWB B-ORG
não O
trouxe O
aos O
autos O
nenhum O
documento O
que O
comprove O
que O
a O
empresa O
esteja O
em O
Recuperação O
Judicial O
, O
tendo O
inclusive O
declarado O
o O
contrário O
( O
SEI B-DOCS
0814135 I-DOCS
) O
. O

O O
simples O
fato O
de O
a O
empresa O
ser O
de O
menor O
porte O
não O
enseja O
a O
aplicação O
de O
uma O
alíquota O
inferior O
a O
ela O
, O
pois O
a O
proporcionalidade O
da O
multa O
frente O
o O
porte O
do O
Representado O
é O
garantido O
pela O
base O
de O
cálculo O
, O
que O
guarda O
relação O
direta O
com O
o O
faturamento O
específico O
do O
Representado O
em O
questão O
. O

Assim O
, O
não O
há O
qualquer O
omissão O
a O
ser O
sanada O
, O
tratando-se O
de O
simples O
irresignação O
da O
Representada O
em O
face O
da O
decisão O
. O

Melhor O
razão O
também O
não O
assiste O
à O
Embargante O
Pilaplast B-ORG
que O
, O
assim O
como O
a O
TWB B-ORG
, O
não O
trouxe O
aos O
autos O
nenhum O
documento O
que O
comprove O
que O
a O
empresa O
esteja O
em O
Recuperação O
Judicial O
. O

Não O
há O
, O
portanto O
, O
contradições O
na O
decisão O
, O
que O
reconheceu O
aplicação O
de O
alíquota O
inferior O
a O
8 B-VALOR
% I-VALOR
apenas O
para O
a O
Representada O
que O
se O
encontra O
em O
tal O
situação O
. O

Em O
sentido O
contrário O
, O
ressalto O
que O
a O
Pilaplast B-ORG
apresentou O
aos O
autos O
documentos O
que O
comprovam O
resultados O
contábeis O
positivos O
nos O
últimos O
anos O
( O
SEI B-DOCS
0722936 I-DOCS
e O
0807331 B-DOCS
) O
. O

Ademais O
, O
assim O
como O
no O
caso O
da O
TWB B-ORG
, O
a O
decisão O
apontou O
expressamente O
os O
documentos O
considerados O
para O
ensejar O
sua O
condenação O
, O
sendo O
a O
proporcionalidade O
da O
multa O
frente O
o O
porte O
do O
Representado O
garantida O
pela O
base O
de O
cálculo O
, O
que O
guarda O
relação O
direta O
com O
o O
faturamento O
específico O
do O
Representado O
em O
questão O
. O

Assim O
, O
entendo O
não O
assistir O
razão O
às O
Embargantes O
quanto O
ao O
ponto O
“ O
d O
” O
. O

II. O
D O
. O

Faturamento O

Por O
fim O
, O
a O
Embargante O
Pilaplast B-ORG
sustentou O
a O
existência O
de O
erro O
material O
e O
contradição O
em O
relação O
ao O
valor O
do O
faturamento O
bruto O
da O
empresa O
utilizado O
na O
base O
de O
cálculo O
da O
multa O
( O
item O
“ O
g O
” O
) O
, O
alegando O
que O
à O
base O
de O
cálculo O
utilizada O
pela O
decisão O
embargada O
não O
representaria O
o O
faturamento O
bruto O
de O
2017 B-TEMPO
, O
mas O
sim O
de O
2010 B-TEMPO
. O

De O
fato O
, O
acerca O
desse O
ponto O
, O
reconheço O
a O
existência O
de O
contradição O
e O
erro O
material O
a O
serem O
sanados O
no O
que O
tange O
ao O
valor O
do O
faturamento O
bruto O
da O
Embargante O
. O

Isso O
porque O
a O
decisão O
considerou O
para O
aplicação O
das O
multas O
às O
Representadas O
os O
faturamentos O
relativos O
ao O
ano O
de O
2017 B-TEMPO
e O
, O
apenas O
para O
a O
Pilaplast B-ORG
, O
considerou O
valores O
relativos O
a O
2010 B-TEMPO
apresentados O
pela O
própria O
Representada O
em O
sua O
defesa O
. O

Portanto O
, O
passo O
a O
integrar O
ao O
voto O
a O
indicação O
do O
faturamento O
bruto O
da O
Pilaplast B-ORG
no O
ano O
anterior O
à O
instauração O
do O
processo O
, O
tomando-se O
como O
referência O
o O
valor O
informado O
pela O
Receita B-ORG
Federal I-ORG
em O
resposta O
ao O
Ofício B-DOCS
993/2020/GAB5/CADE I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0729526 I-DOCS
) O
. O

Nesse O
sentido O
, O
a O
tabela O
abaixo O
indica O
a O
memória O
de O
cálculo O
utilizada O
para O
correção O
do O
valor O
da O
multa O
aplicada O
à O
Pilaplast B-ORG
: O

Tabela O
1.Memória O
de O
cálculo O
de O
multa O
aplicada O
à O
Pilaplast B-ORG

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
CADE B-ORG
E O
À O
PILAPLAST B-ORG
] O

Fonte O
: O
elaboração O
própria O
. O

Dessa O
forma O
, O
considero O
que O
todos O
os O
demais O
pontos O
apresentados O
pelas O
Embargantes O
não O
merecem O
provimento O
, O
não O
havendo O
contradições O
ou O
omissões O
ou O
erros O
materiais O
a O
serem O
supridos O
na O
decisão O
embargada O
, O
com O
exceção O
do O
item O
“ O
g O
” O
. O

Entendo O
, O
portanto O
, O
ser O
adequado O
dar O
parcial O
provimento O
dos O
presentes O
embargos O
apenas O
e O
tão O
somente O
para O
alterar O
o O
valor O
da O
multa O
imposta O
à O
Pilaplast B-ORG
, O
nos O
termos O
e O
pelos O
fundamentos O
expostos O
no O
presente O
voto O
. O

Destaco O
que O
tais O
reconhecimentos O
e O
alterações O
, O
entretanto O
, O
não O
modificam O
a O
análise O
realizada O
e O
a O
conclusão O
pela O
a O
condenação O
da O
Embargante O
pela O
prática O
de O
infrações O
anticompetitivas O
nos O
termos O
da O
decisão O
embargada O
. O

Pelos O
motivos O
expostos O
, O
voto O
pelo O
conhecimento O
dos O
embargos O
de O
declaração O
e O
, O
no O
mérito O
, O
pelo O
parcial O
provimento O
dos O
embargos O
de O
declaração O
opostos O
pela O
Pilaplast B-ORG
, O
apenas O
para O
alterar O
o O
valor O
da O
multa O
imposta O
para O
R B-VALOR
$ I-VALOR
46.821,49 I-VALOR
( O
quarenta B-VALOR
e I-VALOR
seis I-VALOR
mil I-VALOR
e I-VALOR
oitocentos I-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
um I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
e I-VALOR
nove I-VALOR
centavos I-VALOR
) O
, O
conferindo O
aos O
embargos O
efeitos O
infringentes O
apenas O
e O
tão O
somente O
para O
a O
revisão O
do O
valor O
da O
multa O
aplicada O
. O

Quanto O
a O
todos O
demais O
pontos O
, O
nego O
provimento O
aos O
embargos O
declaratórios O
. O

É O
o O
voto O
. O

Brasília B-LOC
, O
23 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. O

[ O
assinatura O
eletrônica O
] O

Sérgio B-PER
Costa I-PER
Ravagnani I-PER

Conselheiro O
Relator O

[ O
1 O
] O
Destaco O
que O
esse O
mesmo O
entendimento O
já O
foi O
expresso O
por O
mim O
também O
quando O
do O
julgamento O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.007011/2006-97 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0810453 I-DOCS
) O
. O

[ O
2 O
] O
Nesse O
mesmo O
sentido O
, O
meu O
entendimento O
manifestado O
quando O
do O
julgamento O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.007011/2006-97 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0810453 I-DOCS

