Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
39/2020/CGAA4/SGA1/SG/CADE I-DOCS

ATO B-DOCS
DE I-DOCS
CONCENTRAÇÃO I-DOCS
Nº I-DOCS
08700.005598/2020-08 I-DOCS

Requerentes O
: O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
Petrobras B-ORG
e O
White B-ORG
Martins I-ORG
Gases I-ORG
Industriais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

Advogados O
: O
Eduardo B-PER
Caminati I-PER
Andres I-PER
, O
Marcio B-PER
de I-PER
C. I-PER
S. I-PER
Bueno I-PER
e O
outros O

EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Procedimento O
Ordinário O
. O

Requerentes O
: O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
Petrobras B-ORG
e O
White B-ORG
Martins I-ORG
Gases I-ORG
Industriais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
. O

Consolidação O
de O
controle O
, O
aquisição O
de O
ativos O
e O
aditamento O
de O
contrato O
de O
fornecimento O
entre O
as O
partes O
. O

Mercados O
de O
transporte O
e O
distribuição O
de O
gás O
natural O
. O

Pedido O
de O
intervenção O
de O
terceiro O
interessado O
de O
Companhia B-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
- O
Comgás B-ORG
. O

Pedido O
de O
publicidade O
ao O
aditivo O
do O
Acordo O
Operativo O
do O
Consórcio O
Gemini O
. O

Deferimento O
. O

I. O
REQUERENTES O

A O
Petróleo B-ORG
Brasileiro I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Petrobras B-ORG
'' O
) O
é O
uma O
empresa O
brasileira O
que O
atua O
na O
indústria O
de O
óleo O
, O
gás O
natural O
e O
energia O
, O
desempenhando O
atividades O
de O
exploração O
, O
produção O
, O
refino O
, O
comercialização O
, O
transporte O
e O
distribuição O
de O
petróleo O
, O
gás O
natural O
e O
seus O
derivados O
. O

A O
Petrobras B-ORG
tem O
como O
acionista O
majoritário O
o O
Governo B-ORG
Federal I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
e O
integra O
grupo O
econômico O
próprio O
( O
“ O
Grupo B-ORG
Petrobras I-ORG
” O
) O
. O

A O
White B-ORG
Martins I-ORG
Gases I-ORG
Industriais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
White B-ORG
Martins I-ORG
'' O
) O
é O
uma O
empresa O
integrante O
do O
Grupo B-ORG
Linde I-ORG
( O
“ O
Grupo B-ORG
Linde I-ORG
” O
) O
, O
do O
qual O
é O
representante O
no O
Brasil B-LOC
, O
que O
atua O
na O
produção O
, O
transporte O
e O
comercialização O
de O
gases O
atmosféricos O
( O
oxigênio O
, O
nitrogênio O
e O
argônio O
) O
, O
gases O
de O
processo O
( O
gás O
carbônico O
, O
acetileno O
, O
hidrogênio O
, O
misturas O
para O
soldagem O
) O
, O
gases O
especiais O
e O
gases O
medicinais O
, O
bem O
como O
em O
equipamentos O
para O
aplicação O
, O
transporte O
e O
armazenamento O
de O
gases O
, O
e O
em O
soluções O
para O
o O
mercado O
de O
gás O
natural O
, O
nas O
áreas O
de O
gás O
natural O
veicular O
, O
gás O
natural O
comprimido O
e O
gás O
natural O
liquefeito O
( O
“ O
GNL O
” O
) O
. O

O O
Grupo B-ORG
Linde I-ORG
atua O
globalmente O
a O
partir O
da O
oferta O
de O
gases O
industriais O
e O
medicinais O
, O
de O
atividades O
de O
engenharia O
para O
a O
concepção O
e O
construção O
de O
fábricas O
que O
atendem O
uma O
ampla O
gama O
de O
indústrias O
, O
e O
da O
disponibilização O
de O
soluções O
que O
visam O
otimizar O
a O
cadeia O
de O
fornecimento O
de O
seus O
clientes O
. O

Em O
especial O
, O
a O
presença O
do O
Grupo B-ORG
Linde I-ORG
no O
mercado O
de O
transporte O
e O
comercialização O
de O
GNL O
está O
essencialmente O
vinculada O
à O
sua O
participação O
na O
própria O
Gáslocal B-ORG
– O
objeto O
da O
presente O
operação O
– O
e O
nenhuma O
outra O
empresa O
do O
referido O
grupo O
econômico O
atua O
no O
transporte O
e O
na O
comercialização O
de O
GNL O
no O
Brasil B-LOC
. O

II. O
OPERAÇÃO O

Segundo O
as O
requerentes O
, O
a O
operação O
consiste O
em O
Termo O
para O
Encerramento O
de O
Pendências O
( O
“ O
TEP O
” O
) O
firmado O
entre O
a O
White B-ORG
Martins I-ORG
, O
Petrobras B-ORG
e O
a O
Gáslocal B-ORG
. O

O O
TEP O
, O
além O
de O
prever O
diretrizes O
para O
a O
resolução O
de O
determinadas O
controvérsias O
entre O
as O
requerentes O
, O
compreende O
os O
seguintes O
negócios O
: O

a O
consolidação O
de O
controle O
da O
GásLocal B-ORG
por O
meio O
da O
venda O
da O
totalidade O
das O
quotas O
detidas O
pela O
Petrobras B-ORG
à O
White B-ORG
Martins I-ORG
; O

a O
venda O
de O
ativos O
do O
Sistema O
Flare O
, O
pela O
Petrobras B-ORG
à O
White B-ORG
Martins I-ORG
e O

o O
aditamento O
do O
“ O
Acordo O
Operativo O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
” O
para O
estabelecer O
os O
termos O
e O
condições O
que O
passarão O
a O
viger O
o O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
. O

A O
GásLocal B-ORG
é O
sociedade O
limitada O
atualmente O
controlada O
conjuntamente O
pela O
Petrobras B-ORG
( O
40 B-VALOR
% I-VALOR
) O
e O
White B-ORG
Martins I-ORG
( O
60 B-VALOR
% I-VALOR
) O
- O
nos O
termos O
avaliados O
pelo O
CADE B-ORG
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08012.001015/2004-08 I-DOCS
( O
“ O
AC O
Originário O
” O
) O
. O

Assim O
, O
por O
meio O
da O
operação O
agora O
proposta O
, O
ocorrerá O
a O
venda O
das O
quotas O
da O
Petrobras B-ORG
e O
a O
GásLocal B-ORG
passará O
a O
ser O
integralmente O
controlada O
pela O
White B-ORG
Martins I-ORG
. O

O O
Sistema O
Flare O
é O
constituído O
por O
equipamentos O
de O
propriedade O
da O
Petrobras B-ORG
atualmente O
instalados O
na O
planta O
de O
liquefação O
da O
White B-ORG
Martins I-ORG
localizada O
no O
Município B-LOC
de I-LOC
Paulínia I-LOC
. O

O O
sistema O
tem O
o O
propósito O
específico O
de O
queima O
do O
gás O
em O
caso O
de O
eventual O
impossibilidade O
de O
recebimento O
de O
gás O
residual O
na O
unidade O
da O
Petrobras B-ORG
também O
localizada O
em O
Paulínia B-LOC
. O

Não O
obstante O
a O
proposta O
resultar O
na O
saída O
da O
Petrobras B-ORG
da O
GásLocal B-ORG
, O
não O
haverá O
extinção O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
– O
composto O
pela O
Petrobras B-ORG
, O
White B-ORG
Martins I-ORG
e O
GásLocal B-ORG
. O

O O
edital O
do O
caso O
em O
tela O
foi O
publicado O
em O
11.11.2020 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0827198 I-DOCS
) O
. O

Em O
03.12.2020 B-TEMPO
, O
decidiu-se O
pelo O
não O
enquadramento O
do O
presente O
ato O
de O
concentração O
como O
sumário O
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
1432/2020 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0839249 I-DOCS
) O
. O

III. O
PEDIDO O
DE O
ADMISSÃO O
DE O
TERCEIROS O
INTERESSADOS O

A O
presente O
Nota O
Técnica O
visa O
analisar O
o O
pedido O
de O
admissão O
como O
terceiro O
interessado O
da O
Companhia B-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
( O
“ O
Comgás B-ORG
” O
) O
no O
Ato O
de O
Concentração O
em O
referência O
, O
recebido O
por O
essa O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
( O
“ O
SG B-ORG
” O
) O
. O

A O
possibilidade O
de O
intervenção O
em O
processos O
administrativos O
no O
âmbito O
do O
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
( O
“ O
CADE B-ORG
” O
) O
está O
prevista O
no O
artigo B-LEG
50 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
e O
, O
de O
forma O
mais O
específica O
, O
no O
artigo B-LEG
117 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
( O
“ O
Ricade B-LEG
” O
) O
, O
o O
qual O
dispõe O
que O
“ O
o O
pedido O
de O
intervenção O
de O
terceiros O
interessados O
cujos O
interesses O
possam O
ser O
afetados O
pelo O
ato O
de O
concentração O
econômica O
deverá O
ser O
apresentado O
no O
prazo O
de O
15 B-TEMPO
( I-TEMPO
quinze I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
da O
publicação O
do O
edital O
” O
. O

A O
empresa O
Comgás B-ORG
apresentou O
em O
19.11.2020 B-TEMPO
pedido O
de O
admissão O
como O
terceira O
interessada O
neste O
Ato O
de O
Concentração O
( O
SEI B-DOCS
0832100 I-DOCS
) O
. O

Portanto O
, O
considerando O
que O
o O
edital O
foi O
publicado O
no O
dia O
11.11.2020 B-TEMPO
, O
seu O
pedido O
é O
tempestivo O
. O

Com O
relação O
à O
legitimidade O
, O
a O
empresa O
Comgás B-ORG
possui O
a O
concessão O
para O
distribuição O
de O
gás O
natural O
no O
Estado B-LOC
de I-LOC
São I-LOC
Paulo I-LOC
, O
atuando O
em O
área O
que O
potencialmente O
pode O
ser O
afetada O
pela O
atuação O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
, O
como O
bem O
debatido O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08012.011881/2007-41 I-DOCS
( O
`` O
PA O
'' O
) O
, O
em O
que O
Petrobras B-ORG
, O
White B-ORG
Martins I-ORG
e O
GNL B-ORG
Gemini I-ORG
foram O
condenadas O
por O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
. O

Observa-se O
ainda O
que O
a O
Comgás B-ORG
atuou O
como O
denunciante O
de O
descumprimento O
de O
Decisão O
tanto O
no O
mencionado O
AC O
Originário O
quanto O
no O
PA O
. O

O O
artigo B-LEG
50 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
dispõe O
que O
a O
SG B-ORG
poderá O
admitir O
a O
intervenção O
de O
`` O
terceiros O
titulares O
de O
direitos O
ou O
interesses O
que O
possam O
ser O
afetados O
pela O
decisão O
a O
ser O
adotada O
'' O
. O

Por O
todo O
o O
histórico O
da O
constituição O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
analisado O
nos O
já O
mencionados O
AC O
Ordinário O
e O
PA O
, O
verifica-se O
que O
a O
Comgás B-ORG
pode O
ser O
afetada O
pela O
presente O
operação O
. O

Assim O
, O
verifica-se O
que O
a O
postulante O
tem O
legitimidade O
para O
figurar O
como O
terceiro O
interessado O
neste O
processo O
, O
visto O
que O
a O
operação O
em O
análise O
tem O
o O
potencial O
de O
afetar O
seus O
direitos O
e O
interesses O
. O

IV. O
PEDIDOS O
DE O
ACESSO O
A O
INFORMAÇÕES O
RESTRITAS O

Em O
sua O
petição O
, O
a O
Comgás B-ORG
solicita O
ainda O
publicidade O
do O
aditivo O
do O
Acordo O
Operativo O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
( O
`` O
Acordo O
Operativo O
'' O
) O
, O
apresentado O
no O
âmbito O
da O
presente O
operação O
, O
assim O
como O
outros O
documentos O
que O
regulem O
o O
fornecimento O
de O
gás O
da O
Petrobras B-ORG
ao O
Consórcio O
. O

A O
empresa O
lembra O
que O
a O
decisão O
inicial O
do O
AC O
Originário O
foi O
justamente O
a O
de O
dar O
publicidade O
ao O
Anexo O
6 O
, O
que O
dispunha O
da O
remuneração O
das O
consorciadas O
, O
inclusive O
da O
remuneração O
da O
Petrobras B-ORG
pelo O
gás O
natural O
que O
fornecia O
à O
GásLocal B-ORG
. O

Contudo O
, O
tal O
decisão O
do O
Cade B-ORG
foi O
destituída O
judicialmente O
. O

A O
Comgás B-ORG
afirma O
ainda O
que O
a O
conduta O
condenada O
no O
PA O
só O
foi O
possível O
ser O
detectada O
porque O
ela O
pôde O
ter O
acesso O
ao O
Acordo O
Operativo O
à O
época O
da O
decisão O
do O
AC O
Originário O
e O
`` O
após O
minuciosa O
análise O
, O
verificou O
, O
em O
seus O
termos O
, O
condições O
discriminatórias O
e O
benéficas O
à O
Gás B-ORG
Local I-ORG
'' O
. O

Por O
fim O
, O
reforça O
que O
, O
pela O
regulação O
, O
os O
contratos O
entre O
a O
Petrobras B-ORG
e O
as O
Companhias O
Distribuidoras O
Locais O
( O
`` O
CDLs O
'' O
) O
são O
públicos O
e O
conceder O
confidencialidade O
ao O
Acordo O
Operativo O
seria O
ferir O
a O
isonomia O
dos O
agentes O
que O
atuam O
no O
setor O
e O
concorrem O
entre O
si O
. O

As O
requerentes O
apresentaram O
petição O
em O
02.12.2020 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0838721 I-DOCS
) O
alegando O
que O
tal O
documento O
é O
privado O
e O
que O
deve O
ser O
analisado O
pela O
SG/Cade B-ORG
, O
que O
possui O
competência O
para O
isso O
, O
ou O
até O
mesmo O
pela O
Agência B-ORG
Reguladora I-ORG
de I-ORG
Saneamento I-ORG
e I-ORG
Energia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
( O
`` O
Arsesp B-ORG
'' O
) O
. O

Além O
disso O
, O
argumentam O
que O
a O
Comgás B-ORG
estaria O
trazendo O
para O
a O
análise O
deste O
AC O
discussão O
que O
deve O
ser O
feita O
no O
âmbito O
do O
cumprimento O
da O
decisão O
do O
PA O
. O

Ressalta-se O
, O
primeiramente O
que O
, O
como O
já O
amplamente O
analisado O
tanto O
no O
PA O
já O
mencionado O
como O
em O
outras O
investigações O
, O
como O
o O
Inquérito B-DOCS
Administrativo I-DOCS
( I-DOCS
IA I-DOCS
) I-DOCS
08700.007130/2015-82 I-DOCS
, O
a O
Petrobras B-ORG
é O
praticamente O
monopolista O
no O
mercado O
de O
produção O
e O
processamento O
de O
gás O
natural O
e O
está O
em O
vias O
de O
deixar O
o O
de O
transporte O
de O
gás O
, O
conforme O
Termo O
de O
Cessação O
de O
Conduta O
( O
`` O
TCC O
'' O
) O
firmado O
no O
âmbito O
desse O
IA O
. O

É O
esperado O
que O
este O
processo O
de O
desinvestimento O
sistematizado O
seja O
feito O
com O
transparência O
aos O
demais O
agentes O
de O
mercado O
, O
de O
maneira O
que O
as O
informações O
para O
uma O
entrada O
tempestiva O
e O
efetiva O
estejam O
disponíveis O
a O
todos O
. O

Além O
disso O
, O
por O
suas O
características O
, O
o O
setor O
de O
gás O
natural O
também O
é O
amplamente O
regulado O
pela O
ANP B-ORG
e O
, O
em O
medidas O
variadas O
, O
a O
distribuição O
é O
regulada O
pelos O
Estados O
, O
que O
têm O
a O
responsabilidade O
sobre O
essa O
atividade O
, O
conforme O
a O
Constituição B-LEG
Federal I-LEG
. O

Em O
mercados O
regulados O
, O
é O
bastante O
comum O
que O
contratos O
de O
fornecimento O
sejam O
públicos O
, O
mesmo O
que O
sejam O
entre O
entes O
privados O
. O

É O
o O
caso O
, O
por O
exemplo O
, O
do O
setor O
de O
energia O
elétrica O
e O
é O
o O
caso O
dos O
contratos O
estabelecidos O
entre O
Petrobras B-ORG
e O
CDLs O
. O

A O
publicidade O
dos O
contratos O
tem O
como O
um O
de O
seus O
objetivos O
permitir O
que O
todos O
os O
agentes O
do O
setor O
os O
conheçam O
e O
possam O
detectar O
eventual O
discriminação O
injustificada O
. O

Não O
por O
outro O
motivo O
, O
esta O
SG B-ORG
já O
determinou O
que O
a O
Petrobras B-ORG
desse O
publicidade O
a O
outros O
documentos O
referentes O
ao O
setor O
de O
gás O
natural O
. O

No O
âmbito O
do O
acompanhamento O
de O
decisão O
do O
já O
citado O
TCC O
, O
esta O
SG B-ORG
determinou O
que O
a O
Petrobras B-ORG
publicasse O
a O
minuta O
de O
contrato O
de O
acesso O
às O
suas O
unidades O
de O
processamento O
de O
gás O
natural O
( O
`` O
UPGNs O
'' O
) O
, O
conforme O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
516/2020 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0755633 I-DOCS
) O
. O

Já O
o O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
( O
formado O
por O
Petrobras B-ORG
, O
White B-ORG
Martins I-ORG
e O
GásLocal B-ORG
) O
e O
a O
forma O
como O
ele O
opera O
já O
foram O
amplamente O
analisados O
por O
este O
Conselho O
no O
AC O
Originário O
e O
PA O
citados O
. O

O O
fato O
de O
sua O
operação O
ser O
confidencial O
foi O
considerado O
um O
problema O
desde O
a O
sua O
constituição O
, O
objeto O
de O
análise O
do O
AC O
Originário O
. O

Por O
esse O
motivo O
, O
na O
decisão O
original O
desse O
AC O
, O
emitida O
em O
2007 B-TEMPO
, O
o O
Cade B-ORG
determinou O
, O
como O
apontado O
pela O
Comgás B-ORG
, O
que O
o O
Anexo O
6 O
do O
Acordo O
do O
Consórcio O
fosse O
público O
. O

O O
Cade B-ORG
reconheceu O
então O
que O
os O
agentes O
do O
mercado O
estavam O
mais O
bem O
posicionados O
para O
apontar O
qualquer O
conduta O
anticompetitiva O
por O
parte O
das O
empresas O
. O

Contudo O
, O
conforme O
também O
informado O
pela O
Comgás B-ORG
, O
essa O
decisão O
do O
Cade B-ORG
foi O
suspensa O
pelo O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
Federal I-ORG
( O
“ O
TRF B-ORG
” O
) O
da O
1ª O
Região O
. O

No O
breve O
período O
entre O
a O
decisão O
do O
Cade B-ORG
e O
a O
decisão O
pelo O
judiciário O
, O
a O
Comgás B-ORG
teve O
acesso O
ao O
Anexo O
6 O
e O
, O
após O
analisá-lo O
, O
protocolou O
representação O
no O
Cade B-ORG
por O
discriminação O
de O
preços O
. O

Tal O
representação O
gerou O
o O
PA O
já O
citado O
e O
, O
ao O
fim O
, O
a O
condenação O
das O
partes O
. O

No O
âmbito O
desse O
PA O
, O
o O
Cade B-ORG
contou O
também O
com O
subsídios O
da O
Arsesp B-ORG
e O
ANP B-ORG
, O
além O
dos O
da O
Comgás B-ORG
, O
para O
chegar O
à O
conclusão O
que O
de O
fato O
ocorria O
a O
discriminação O
. O

Assim O
, O
o O
escrutínio O
desse O
acordo O
por O
outros O
agentes O
que O
não O
só O
o O
Cade B-ORG
é O
útil O
para O
a O
compreensão O
de O
seus O
termos O
. O

Por O
outro O
lado O
, O
não O
se O
vislumbra O
prejuízos O
às O
requerentes O
em O
decorrência O
da O
publicidade O
do O
acordo O
, O
considerando O
, O
como O
já O
colocado O
, O
que O
a O
Petrobras B-ORG
é O
monopolista O
em O
vários O
elos O
da O
cadeia O
de O
gás O
natural O
e O
tem O
vários O
de O
seus O
contratos O
públicos O
. O

Aliás O
, O
esta O
SG B-ORG
reconheceu O
o O
potencial O
lesivo O
de O
se O
manter O
confidencial O
a O
forma O
de O
fornecimento O
de O
gás O
pela O
Petrobras B-ORG
ao O
Consórcio O
enquanto O
os O
contratos O
entre O
Petrobras B-ORG
e O
CDLs O
são O
públicos O
, O
conforme O
trecho O
da O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
12/2016/CGAA4/SGA1/SG/CADE I-DOCS
: O

157 O
. O

De O
todo O
o O
exposto O
até O
aqui O
, O
conclui-se O
que O
, O
enquanto O
as O
distribuidoras O
de O
GNC O
e O
de O
gás O
canalizado O
se O
submetem O
à O
regulação O
técnica O
federal O
e O
tarifária O
estadual O
, O
a O
GásLocal B-ORG
se O
submete O
apenas O
à O
regulação O
técnica O
federal O
, O
sem O
regulação O
econômica O
estadual O
. O

Isso O
permite O
ao O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
operar O
dentro O
de O
um O
vazio O
regulatório O
quanto O
à O
tarifa O
. O

Essa O
condição O
de O
assimetria O
regulatória O
traz O
para O
o O
presente O
caso O
as O
seguintes O
consequências O
concorrenciais O
: O

i. O
A O
GásLocal B-ORG
não O
paga O
margem O
de O
distribuição O
regulada O
à O
distribuidora O
de O
gás O
canalizado O
( O
no O
caso O
, O
a O
Comgás B-ORG
) O
, O
ao O
contrário O
das O
empresas O
de O
GNC O
, O
o O
que O
deixa O
seu O
produto O
artificialmente O
mais O
barato O
; O

ii. O
A O
White B-ORG
Martins I-ORG
não O
é O
obrigada O
a O
submeter O
um O
contrato O
de O
fornecimento O
de O
gás O
para O
aprovação O
da O
reguladora O
estadual O
, O
ao O
contrário O
das O
concessionárias O
, O
o O
que O
permite O
a O
existência O
de O
um O
contrato O
próprio O
, O
livre O
, O
secreto O
e O
distinto O
– O
o O
Anexo O
6 O
, O
cujas O
condições O
contratuais O
serão O
analisadas O
em O
mais O
detalhes O
no O
tópico O
2.5.1 O
adiante O
( O
grifos O
nossos O
) O
; O

iii. O
O O
custo O
de O
gás O
pago O
pelo O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
à O
Petrobrás B-ORG
é O
livre O
e O
confidencial O
, O
enquanto O
o O
preço O
de O
fornecimento O
das O
demais O
distribuidoras O
é O
público O
e O
fixado O
( O
no O
caso O
do O
GNC O
, O
pago O
à O
concessionária O
local O
) O
ou O
aprovado O
( O
no O
caso O
do O
gás O
canalizado O
à O
Petrobrás B-ORG
) O
pela O
regulação O
, O
o O
que O
enseja O
a O
possibilidade O
de O
assimetria O
de O
condições O
de O
contratação O
em O
favor O
do O
Consórcio O
. O

Tendo O
em O
vista O
que O
o O
preço O
de O
aquisição O
do O
gás O
da O
Comgás B-ORG
é O
público O
, O
mas O
o O
custo O
de O
aquisição O
do O
Consórcio O
é O
secreto O
, O
essa O
situação O
enseja O
, O
ainda O
, O
uma O
assimetria O
de O
informação O
quanto O
à O
tarifa O
de O
gás O
, O
sendo O
que O
as O
consorciadas O
sabem O
o O
preço O
pago O
pelas O
concorrentes O
, O
mas O
as O
concorrentes O
não O
sabem O
o O
custo O
incorrido O
pelas O
consorciadas O
; O
e O

iv. O
A O
reguladora O
estadual O
( O
no O
caso O
, O
a O
Arsesp B-ORG
) O
não O
consegue O
fazer O
o O
planejamento O
tarifário O
mais O
eficiente O
considerando O
a O
dinâmica O
dos O
modais O
de O
distribuição O
( O
v. O
tópico O
2.3.2 O
acima O
) O
, O
de O
modo O
a O
otimizar O
os O
recursos O
e O
as O
externalidades O
associadas O
à O
chegada O
de O
gás O
natural O
às O
localidades O
, O
especialmente O
na O
forma O
canalizada O
( O
v. O
seção O
2.6 O
abaixo O
, O
especialmente O
tópico O
2.6.2 O
) O
. O

Ademais O
, O
o O
Conselheiro-relator O
do O
PA O
, O
Paulo B-PER
Burnier I-PER
, O
em O
seu O
voto O
, O
admitiu O
que O
a O
não O
publicidade O
do O
funcionamento O
do O
Consórcio O
pode O
ter O
justamente O
gerado O
a O
conduta O
anticompetitiva O
condenada O
: O

75 O
. O

Frente O
a O
todo O
o O
cenário O
exposto O
, O
constata-se O
que O
o O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
poderia O
estar O
sendo O
beneficiado O
de O
um O
gás O
natural O
a O
custo O
mais O
favorável O
. O

Uma O
vez O
que O
o O
fornecimento O
por O
parte O
da O
Petrobras B-ORG
é O
direto O
, O
agravado O
pelo O
fato O
da O
White B-ORG
Martins I-ORG
e O
da O
GásLocal B-ORG
não O
estarem O
sujeitas O
às O
exigências O
tarifárias O
e O
regulatórias O
, O
o O
preço O
final O
do O
gás O
poderia O
ser O
artificialmente O
mais O
competitivo O
dentro O
da O
área O
de O
atuação O
da O
Comgás B-ORG
, O
o O
que O
poderia O
resultar O
em O
fechamento O
de O
mercado O
e O
danos O
variados O
. O

76 O
. O

Esta O
foi O
justamente O
a O
razão O
principal O
do O
CADE B-ORG
ter O
imposto O
, O
à O
época O
de O
análise O
do O
ato O
de O
concentração O
que O
deu O
origem O
ao O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
, O
restrições O
a O
sua O
aprovação O
. O

Em O
particular O
, O
exigiu-se O
a O
publicidade O
do O
Anexo O
6 O
do O
Acordo O
Operacional O
, O
das O
demonstrações O
contábeis O
da O
GásLocal B-ORG
e O
dos O
contratos O
firmados O
entre O
a O
GásLocal B-ORG
e O
seus O
clientes O
finais O
. O

A O
medida O
não O
tinha O
o O
intuito O
de O
alterar O
a O
estrutura O
de O
precificação O
, O
mas O
tinha O
como O
objetivo O
o O
monitoramento O
, O
por O
parte O
do O
mercado O
, O
de O
eventuais O
práticas O
discriminatórias O
. O

77 O
. O

Como O
destacado O
no O
relatório O
deste O
voto O
, O
tais O
restrições O
foram O
objeto O
de O
questionamento O
judicial O
, O
de O
modo O
que O
as O
restrições O
não O
foram O
cumpridas O
na O
prática O
e O
, O
de O
certo O
modo O
, O
resultaram O
na O
representação O
formulada O
pela O
Comgás B-ORG
que O
deu O
origem O
ao O
presente O
Processo O
Administrativo O
. O

( O
grifos O
nossos O
) O

Assim O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
a O
ausência O
de O
abertura O
do O
contrato O
no O
AC O
Originário O
ensejou O
o O
PA O
com O
custo O
de O
acompanhamento O
significativo O
, O
dar O
publicidade O
agora O
pode O
evitar O
problemas O
similares O
, O
economizando O
recursos O
da O
administração O
, O
dando O
segurança O
às O
Requerentes O
ou O
permitindo O
identificar O
e O
ajustar O
eventuais O
pontos O
contratuais O
que O
deem O
margem O
à O
discriminação O
. O

Por O
fim O
, O
ressalta-se O
que O
o O
Acordo O
Operativo O
foi O
apresentado O
no O
âmbito O
deste O
AC O
e O
, O
apesar O
de O
ter O
relação O
com O
o O
cumprimento O
da O
decisão O
do O
PA O
, O
também O
deve O
ser O
analisado O
neste O
procedimento O
. O

Portanto O
, O
considerando-se O
o O
contexto O
do O
setor O
de O
gás O
natural O
, O
a O
posição O
da O
Petrobras B-ORG
e O
as O
condutas O
anticompetitivas O
do O
Consócio B-ORG
Gemini I-ORG
já O
condenadas O
por O
este O
Cade B-ORG
, O
entende-se O
que O
deve-se O
dar O
publicidade O
ao O
Acordo O
Operativo O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
. O

V. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
, O
conclui-se O
pelo O
deferimento O
do O
pedido O
de O
intervenção O
como O
terceiro O
interessados O
da O
Comgás B-ORG
. O

Determina-se O
ainda O
que O
o O
2° O
Termo O
de O
Aditamento O
ao O
Acordo O
Operativo O
do O
Consórcio B-ORG
Gemini I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0825460 I-DOCS
) O
seja O
movido O
do O
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
08700.005605/2020-63 I-DOCS
para O
estes O
autos O
públicos O
. O

Estas O
as O
conclusões O
. O

________________________________________________________________________________________________ O

[ O
1 O
] O
Disponível O
em O
: O
http B-LOC
: I-LOC
//www.anp.gov.br/distribuicao-e-revenda/distribuidor/glp/dados-de-mercado I-LOC
( O
acesso O
em O
16.04.2020 B-TEMPO

