PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.006051/2020-11 I-DOCS

Requerentes O
: O

Diagnósticos B-ORG
da I-ORG
América I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Gesto B-ORG
Saúde I-ORG
Sistemas I-ORG
Informatizados I-ORG
, O
Consultoria B-ORG
Médica I-ORG
e I-ORG
Corretora I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Mercados O
Afetados O
: O
mercado O
de O
corretagem O
de O
seguro O
e O
mercado O
de O
gestão O
à O
saúde O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O

I. O
AS O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Diagnósticos B-ORG
da I-ORG
América I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Dasa B-ORG
” O
) O

A O
Dasa B-ORG
é O
uma O
empresa O
brasileira O
que O
atua O
na O
prestação O
de O
serviços O
de O
apoio O
diagnóstico O
( O
SAD O
) O
por O
meio O
da O
realização O
de O
diversos O
exames O
, O
tais O
como O
exames O
de O
análises O
clínicas O
, O
anatomia O
patológica O
, O
citopatologia O
, O
diagnósticos O
por O
imagem O
, O
diagnósticos O
por O
métodos O
gráficos O
, O
bem O
como O
oferta O
serviços O
de O
pesquisas O
clínicas O
, O
entre O
outros O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
a O
empresa O
é O
controlada O
, O
em O
última O
instância O
, O
por O
Dra. O
Dulce B-PER
Pugliese I-PER
de I-PER
Godoy I-PER
Bueno I-PER
, O
Pedro B-PER
de I-PER
Godoy I-PER
Bueno I-PER
e O
ENTi O
( O
em O
conjunto O
, O
“ O
Acionistas O
Controladores O
de O
Dasa O
” O
ou O
“ O
Grupo O
ACD O
” O
) O
. O

Essas O
três O
pessoas O
físicas O
possuem O
tanto O
participações O
minoritárias O
diretas O
em O
Camilla B-PER
de I-PER
Godoy I-PER
Bueno I-PER
Gross I-PER
quanto O
participação O
indireta O
por O
meio O
da O
Dasa B-ORG
( O
“ O
Cromossomo B-ORG
Participações I-ORG
III I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
” O
) O
e O
do O
Cromossomo B-ORG
III I-ORG
( O
“ O
Fundo B-ORG
de I-ORG
Investimento I-ORG
em I-ORG
Participações I-ORG
Genoma I-ORG
III I-ORG
– I-ORG
Multiestratégia I-ORG
” O
) O
[ O
1 O
] O
. O

Cabe O
esclarecer O
que O
o O
acionista O
FIP B-ORG
Genoma I-ORG
III I-ORG
detém O
, O
individualmente O
, O
controle O
ou O
participação O
igual O
ou O
superior O
a O
Pedro B-PER
de I-PER
Godoy I-PER
Bueno I-PER
do O
capital O
social O
ou O
votante O
em O
outras O
empresas O
fora O
do O
20 B-VALOR
% I-VALOR
que O
também O
atuam O
no O
mercado O
de O
saúde O
( O
“ O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
” O
) O
. O

O O
Grupo B-ORG
PB I-ORG
atua O
, O
principalmente O
, O
na O
prestação O
de O
SAD O
a O
pacientes O
internos O
e O
externos O
por O
intermédio O
dos O
laboratórios O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
em O
diversos O
estados O
brasileiros O
e O
na O
prestação O
de O
serviços O
médico-hospitalares O
por O
intermédio O
da O
Ímpar O
Dasa B-ORG
( O
“ O
Serviços B-ORG
Hospitalares I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
” O
) O
nas O
cidades O
de O
Rede B-ORG
Ímpar I-ORG
, O
São B-LOC
Paulo I-LOC
, O
Brasília B-LOC
e O
Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
. O

O O
faturamento O
bruto O
registrado O
pelo O
Niterói B-LOC
, O
em O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
, O
no O
2019 B-TEMPO
, O
foi O
superior O
a O
Brasil B-LOC
( O
limite O
legalmente O
estabelecido O
e O
alterado O
pela O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750.000.000,00 I-VALOR
) O
. O

I.2 O
. O

Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
nº I-LEG
994 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
30 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
, O
Gesto B-ORG
Saúde I-ORG
Sistemas I-ORG
Informatizados I-ORG
e O
Consultoria B-ORG
Médica I-ORG
( O
“ O
Corretora B-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
) O

A O
Gesto B-ORG
presta O
serviços O
de O
consultoria O
em O
gestão O
de O
saúde O
, O
principalmente O
, O
ações O
preventivas O
, O
escolha O
do O
seguro O
ou O
plano O
de O
saúde O
mais O
adequado O
ao O
perfil O
de O
risco O
do O
cliente O
. O

Além O
disso O
, O
a O
Gesto B-ORG
também O
presta O
serviços O
de O
corretagem O
de O
seguros O
a O
seus O
clientes O
, O
que O
incluem O
seguros O
de O
saúde O
, O
odontologia O
e O
vida O
em O
grupo O
. O

A O
Gesto B-ORG
é O
controlada O
indiretamente O
pela O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Gesto B-ORG
E O
AO O
GESTO B-ORG
] O
e O
pertence O
ao O
CADE B-ORG
. O

O O
Grupo B-ORG
Gesto I-ORG
faturou O
montante O
superior O
a O
Grupo B-ORG
Gesto I-ORG
no O
R B-VALOR
$ I-VALOR
75.000.000,00 I-VALOR
, O
em O
Brasil B-LOC
( O
limite O
legalmente O
estabelecido O
e O
alterado O
pela O
2019 B-TEMPO
) O
. O

Sim O
, O
GRU O
juntado O
aos O
autos O
, O
conforme O
Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
nº I-LEG
994 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
30 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG

Data O
da O
notificação O

Despacho B-DOCS
Ordinatório I-DOCS
SECONT I-DOCS
( I-DOCS
0836023 I-DOCS
) I-DOCS

Data O
da O
publicação O
do O
edital O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

A O
operação O
proposta O
( O
“ O
Operação O
Proposta O
” O
) O
consiste O
na O
aquisição O
, O
pela O
0839549 B-DOCS
, O
de O
Diagnósticos B-ORG
da I-ORG
América I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
do O
capital O
social O
da O
100 B-VALOR
% I-VALOR
, O
Gesto B-ORG
Saúde I-ORG
Sistemas I-ORG
Informatizados I-ORG
e O
ENTApós O
a O
Operação O
Proposta O
, O
Consultoria B-ORG
Médica I-ORG
será O
uma O
subsidiária O
integral O
da O
Corretora B-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
. O

Nos O
termos O
do O
contrato O
, O
o O
valor O
da O
Operação O
Proposta O
será O
de O
[ O
Acesso O
Restrito O
] O
. O

De O
acordo O
com O
as O
Partes O
, O
por O
meio O
da O
presente O
Operação O
Proposta O
, O
o O
Gesto B-ORG
pretende O
expandir O
seu O
investimento O
no O
mercado O
de O
saúde O
e O
, O
com O
isso O
, O
maximizar O
sinergias O
e O
promover O
o O
crescimento O
e O
a O
melhoria O
da O
qualidade O
dos O
serviços O
prestados O
aos O
consumidores O
. O

IV. O
ENQUADRAMENTO O
LEGAL O
( O
Dasa B-ORG
) O

Corretagem O
de O
seguro O

Conforme O
já O
mencionado O
, O
a O
Operação O
Proposta O
abrange O
a O
totalidade O
das O
ações O
da O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
. O

Após O
a O
operação O
, O
a O
empresa O
objeto O
se O
tornará O
uma O
subsidiária O
integral O
da O
ART. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
RES. I-LEG
CADE I-LEG
Nº I-LEG
2/2012 I-LEG
. O

Atualmente O
, O
a O
Gesto B-ORG
presta O
serviços O
de O
consultoria O
em O
gestão O
de O
saúde O
, O
principalmente O
, O
ações O
preventivas O
, O
escolha O
do O
seguro O
ou O
plano O
de O
saúde O
mais O
adequado O
ao O
perfil O
de O
risco O
do O
cliente O
. O

Além O
disso O
, O
a O
Dasa B-ORG
também O
oferece O
serviços O
de O
corretagem O
de O
seguros O
a O
seus O
clientes O
que O
incluem O
seguros O
de O
saúde O
, O
odontologia O
e O
vida O
em O
grupo O
. O

Os O
serviços O
da O
Gesto B-ORG
são O
prestados O
via O
plataforma O
digital O
que O
, O
por O
meio O
de O
uma O
série O
de O
algoritmos O
, O
classificam O
o O
perfil O
de O
risco O
de O
saúde O
das O
pessoas O
que O
compõem O
as O
bases O
de O
dados O
do O
seu O
sistema O
. O

No O
entanto O
, O
as O
Partes O
esclarecem O
que O
a O
Gesto B-ORG
não O
vende O
serviços O
de O
Tecnologia O
da O
Informação O
( O
“ O
TI O
” O
) O
e O
nem O
presta O
serviços O
de O
TI O
, O
suas O
atividades O
são O
limitadas O
à O
gestão O
de O
saúde O
. O

A O
Gesto B-ORG
, O
de O
forma O
geral O
, O
atua O
na O
prestação O
de O
serviços O
de O
apoio O
diagnóstico O
( O
“ O
SAD O
” O
) O
por O
meio O
da O
realização O
de O
diversos O
exames O
, O
tais O
como O
exames O
de O
análises O
clínicas O
, O
anatomia O
patológica O
, O
citopatologia O
, O
diagnósticos O
por O
imagem O
e O
por O
métodos O
gráficos O
. O

As O
Partes O
informaram O
que O
as O
empresas O
do O
Gesto B-ORG
têm O
atuação O
essencialmente O
no O
mercado O
de O
TI O
com O
foco O
na O
área O
de O
saúde O
. O

Especificamente O
em O
relação O
à O
atividade O
da O
Dasa B-ORG
e O
Grupo B-ORG
PB I-ORG
[ O
2 O
] O
( O
“ O
Eterna B-ORG
Investimentos I-ORG
” O
) O
, O
recentemente O
adquirida O
pelo O
Participações B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
esclareceu-se O
que O
este O
grupo O
de O
empresas O
oferta O
soluções O
em O
seguros O
e O
planos O
de O
saúde O
e O
odontológicos O
, O
além O
de O
gestão O
médica O
e O
corretagem O
de O
seguros O
de O
saúde O
. O

O O
Grupo B-ORG
Allcare I-ORG
, O
por O
meio O
da O
Grupo B-ORG
PB I-ORG
[ O
3 O
] O
( O
“ O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
” O
) O
, O
também O
atua O
no O
mercado O
de O
corretagem O
de O
seguros O
no O
Brasil O
. O

A O
Allbrokers O
é O
uma O
corretora O
de O
seguros O
especializada O
, O
principalmente O
, O
na O
gestão O
de O
benefícios O
de O
saúde O
, O
de O
vida O
, O
de O
previdência O
, O
odontológico O
e O
saúde O
ocupacional O
, O
atuando O
na O
intermediação O
junto O
às O
principais O
operadoras O
e O
seguradoras O
para O
contratação O
de O
benefícios O
, O
além O
de O
prestar O
assessoria O
técnica O
para O
planejamento O
e O
gestão O
de O
riscos O
de O
carteira O
para O
micro O
, O
média O
e O
grandes O
empresas O
. O

Neste O
ano O
de O
Allbrokers B-ORG
Brasil I-ORG
Corretora I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
o O
Allbrokers B-ORG
, O
por O
meio O
da O
2020 B-TEMPO
[ O
4 O
] O
( O
“ O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
” O
) O
, O
também O
iniciou O
suas O
atividades O
no O
mercado O
de O
gestão O
de O
saúde O
. O

A O
Santa B-ORG
Celina I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
é O
uma O
empresa O
especializada O
em O
gestão O
de O
saúde O
e O
atenção O
domiciliar O
. O

A O
empresa O
possui O
uma O
rede O
de O
atenção O
primária O
multiprofissional O
composta O
por O
médicos O
, O
nutricionistas O
, O
psicólogos O
, O
fisioterapeutas O
, O
fonoaudiólogos O
e O
terapeutas O
ocupacionais O
que O
trabalham O
integrados O
na O
coordenação O
do O
cuidado O
com O
o O
paciente O
. O

Por O
meio O
da O
plataforma O
de O
gestão O
do O
GSC B-ORG
, O
há O
unificação O
de O
dados O
e O
informações O
para O
auxiliar O
as O
decisões O
de O
médicos O
e O
da O
equipe O
, O
além O
de O
acesso O
e O
controle O
contínuo O
de O
indicadores O
assistenciais O
, O
operacionais O
e O
financeiros O
. O

Com O
base O
na O
descrição O
apresentada O
sobre O
as O
áreas O
de O
atuação O
da O
Gesto O
e O
das O
empresas O
pertencentes O
aos O
GSC B-ORG
e O
GSC B-ORG
, O
as O
Requerentes O
entenderam O
que O
a O
Operação O
Proposta O
poderia O
ensejar O
sobreposições O
horizontais O
nos O
mercados O
de O
corretagem O
de O
seguros O
e O
de O
gestão O
de O
saúde O
. O

Tabela O
1 O
: O
Possíveis O
sobreposições O
horizontais O
entre O
as O
atividades O
dos O
Grupos B-ORG
ACD I-ORG
e O
da O
PB B-ORG

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Em O
relação O
ao O
mercado O
de O
corretagem O
de O
seguros O
, O
nos O
precedentes O
do O
Grupo B-ORG
ACD/PB I-ORG
[ O
5 O
] O
, O
o O
mercado O
relevante O
engloba O
todos O
os O
ramos O
de O
seguros O
, O
sem O
segmentação O
por O
tipo O
de O
seguro O
. O

Na O
dimensão O
do O
produto O
, O
entende-se O
que O
as O
carteiras O
de O
produtos O
ofertados O
pelas O
corretoras O
de O
seguros O
aos O
seus O
clientes O
são O
compostas O
das O
diversas O
modalidades O
de O
seguros O
, O
portanto O
, O
a O
segmentação O
do O
mercado O
em O
grupos O
de O
seguros O
distribuídos O
não O
faria O
sentido O
sob O
a O
perspectiva O
concorrencial O
. O

Do O
ponto O
de O
vista O
geográfico O
, O
é O
adotada O
a O
abrangência O
nacional O
. O

Conforme O
informado O
acima O
, O
os O
Gesto B-ORG
e O
Cade B-ORG
atuam O
, O
respectivamente O
, O
no O
mercado O
de O
corretagem O
de O
seguros O
por O
meio O
da O
Grupos B-ORG
ACD I-ORG
e O
do O
PB B-ORG
, O
ambas O
as O
empresas O
adquiridas O
no O
ano O
de O
Allbrokers B-ORG
. O

De O
acordo O
com O
as O
Requerentes O
, O
tais O
atividades O
são O
ainda O
incipientes O
e O
acessórias O
às O
atividades O
principais O
do O
grupo O
na O
área O
de O
saúde O
( O
a O
saber O
, O
serviços O
médico-hospitalares O
e O
SAD O
) O
. O

Quanto O
às O
atividade O
de O
corretagem O
do O
Grupo B-ORG
Allcare I-ORG
, O
as O
Partes O
esclarecem O
que O
os O
serviços O
do O
2020 B-TEMPO
são O
ofertados O
quase O
exclusivamente O
para O
os O
planos O
coletivos O
por O
adesão O
administrados O
pelo O
próprio O
grupo O
, O
enquanto O
a O
Grupo B-ORG
PB I-ORG
oferta O
seus O
serviços O
para O
empresas O
no O
plano O
coletivo O
empresarial O
, O
de O
forma O
que O
as O
condições O
de O
concorrência O
do O
setor O
de O
corretagem O
de O
seguros O
não O
seriam O
sequer O
modificadas O
como O
resultado O
da O
Operação O
Proposta O
. O

Os O
principais O
clientes O
do O
Grupo B-ORG
Allcare I-ORG
são O
entidades O
de O
classes O
, O
sindicatos O
e O
associações O
e O
os O
principais O
clientes O
da O
Gesto O
no O
mercado O
de O
corretagem O
de O
seguros O
são O
: O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Gesto B-ORG
E O
AO O
Grupo B-ORG
Allcare I-ORG
] O
. O

De O
qualquer O
maneira O
, O
mesmo O
diante O
do O
cenário O
mais O
conservador O
, O
a O
eventual O
sobreposição O
horizontal O
entre O
as O
atividades O
do O
GESTO B-ORG
e O
CADE B-ORG
com O
as O
atividades O
da O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
ensejaria O
concentração O
conjunta O
mínima O
das O
Partes O
de O
aproximadamente O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
E O
AO O
PB B-ORG
] O
do O
mercado O
de O
corretagem O
no O
Gesto B-ORG
com O
base O
no O
valor O
auferido O
com O
a O
arrecadação O
de O
seguros O
e O
prêmios O
emitidos O
no O
país O
em O
CADE B-ORG
, O
como O
se O
pode O
observar O
na O
tabela O
a O
seguir O
. O

Tabela O
2 O
: O
Prêmios O
emitidos O
no O
Brasil B-LOC
- O
2019 B-TEMPO
[ O
6 O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
, O
com O
base O
em O
dados O
internos O
e O
estatísticas O
da O
Brasil B-LOC
e O
2019 B-TEMPO
. O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
E O
AO O
ANS B-ORG
] O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
E O
AO O
Susep B-ORG
] O
. O

Adicionalmente O
, O
o O
mercado O
de O
corretagem O
de O
seguros O
é O
considerado O
altamente O
pulverizado O
. O

De O
acordo O
com O
a O
CADE B-ORG
( O
CADE B-ORG
) O
, O
em O
Superintendência B-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Privados I-ORG
, O
havia O
aproximadamente O
53 O
mil O
corretores O
de O
seguro O
pessoa O
física O
e O
mais O
de O
46 O
mil O
corretoras O
de O
seguro O
pessoa O
jurídica O
[ O
7 O
] O
. O

Quanto O
à O
atividade O
de O
apoio O
à O
gestão O
de O
saúde O
, O
o O
SUSEP B-ORG
analisou O
este O
mercado O
em O
dois O
atos O
de O
concentração O
, O
porém O
, O
ambos O
os O
casos O
consistiam O
em O
operação O
de O
substituição O
de O
agente O
econômico O
, O
não O
sendo O
necessária O
a O
definição O
do O
mercado O
relevante O
[ O
8 O
] O
. O

De O
forma O
análoga O
, O
para O
a O
presente O
análise O
, O
a O
definição O
do O
mercado O
relevante O
também O
será O
deixada O
em O
aberto O
dado O
que O
esta O
2018 B-TEMPO
entendeu O
que O
não O
há O
sobreposição O
neste O
mercado O
, O
conforme O
será O
elucidado O
abaixo O
. O

De O
acordo O
com O
as O
Requerentes O
, O
eventual O
sobreposição O
horizontal O
entre O
o O
Cade B-ORG
e O
a O
SG B-ORG
no O
mercado O
de O
gestão O
à O
saúde O
deveria O
ser O
considerada O
apenas O
em O
cenário O
conservador O
, O
uma O
vez O
que O
as O
atividades O
do O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
, O
por O
meio O
da O
Gesto B-ORG
, O
são O
distintas O
das O
atividades O
da O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
e O
não O
poderiam O
ser O
vistas O
como O
substitutas O
: O

conforme O
já O
mencionado O
, O
a O
GSC B-ORG
atua O
na O
gestão O
de O
saúde O
para O
atenção O
primária O
domiciliar O
com O
assistência O
multiprofissional O
( O
unificam O
dados O
e O
geram O
informações O
que O
apoiam O
as O
decisões O
de O
médicos O
e O
da O
equipe O
multidisciplinar O
) O
, O
enquanto O
a O
Gesto B-ORG
atua O
por O
meio O
de O
uma O
plataforma O
digital O
que O
utiliza O
algoritmos O
para O
ações O
preventivas O
na O
área O
da O
saúde O
e O
auxílio O
na O
escolha O
de O
seguro O
ou O
plano O
de O
saúde O
; O

outro O
aspecto O
importante O
nesta O
análise O
é O
que O
os O
principais O
clientes O
da O
GSC B-ORG
nesse O
mercado O
sequer O
atuam O
na O
área O
de O
saúde O
, O
como O
por O
exemplo O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Gesto B-ORG
E O
AO O
Gesto B-ORG
] O
; O
já O
os O
clientes O
da O
GESTO B-ORG
, O
ao O
contrário O
, O
são O
essencialmente O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
( O
“ O
OPS O
” O
) O
( O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
CADE B-ORG
E O
AO O
GSC B-ORG
] O
) O
que O
contratam O
serviços O
de O
gestão O
e O
assistência O
domiciliar O
a O
seus O
segurados O
que O
recebem O
alta O
de O
hospitais O
e O
fazem O
acompanhamento O
em O
casa O
ou O
precisam O
de O
serviços O
de O
domiciliar O
como O
fisioterapia O
, O
nutricionista O
, O
fonoaudiólogo O
, O
dentre O
outros O
. O

Tendo O
em O
vista O
que O
as O
atividades O
desempenhadas O
pela O
DASA B-ORG
e O
pela O
CADE B-ORG
no O
mercado O
de O
atividade O
de O
apoio O
à O
gestão O
da O
saúde O
não O
são O
similares O
e O
que O
os O
perfis O
dos O
seus O
clientes O
são O
diferentes O
, O
infere-se O
que O
a O
Operação O
Proposta O
não O
gera O
sobreposição O
horizontal O
no O
mercado O
em O
questão O
, O
pois O
não O
se O
caracterizam O
como O
fornecedoras O
ou O
concorrentes O
substitutas O
próximas O
, O
podendo O
ser O
classificada O
a O
atuação O
de O
ambas O
como O
de O
natureza O
mais O
complementar O
. O

De O
toda O
forma O
, O
mesmo O
que O
a O
definição O
de O
mercado O
fosse O
extremamente O
abrangente O
e O
englobasse O
a O
atuação O
das O
duas O
empresas O
, O
o O
risco O
ao O
ambiente O
concorrencial O
seria O
pequeno O
, O
uma O
vez O
que O
há O
vários O
players O
expressivos O
atuando O
no O
mercado O
de O
gestão O
de O
saúde O
no O
Gesto B-ORG
, O
tais O
como O
CSG B-ORG
, O
Brasil B-LOC
, O
Aon B-ORG
, O
Marsh B-ORG
e O
It B-ORG
’ I-ORG
s I-ORG
Seg I-ORG
Consultoria O
. O

Frente O
a O
tais O
concorrentes O
, O
destaca-se O
que O
, O
no O
ano O
de O
Qualicorp B-ORG
, O
o O
faturamento O
bruto O
da O
D B-ORG
’ I-ORG
Or I-ORG
neste O
mercado O
foi O
de O
apenas O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
2019 B-TEMPO
E O
AO O
Gesto B-ORG
] O
e O
o O
do O
GESTO B-ORG
foi O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
CADE B-ORG
E O
AO O
GSC B-ORG
] O
. O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
E O
AO O
DASA B-ORG
] O
. O

Por O
fim O
, O
cabe O
ressaltar O
que O
não O
há O
indícios O
de O
qualquer O
relação O
de O
integração O
vertical O
entre O
as O
atividades O
das O
empresas O
do O
CADE B-ORG
e O
CADE B-ORG
com O
as O
atividades O
da O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
. O

Isso O
porque O
os O
serviços O
prestados O
pela O
PB B-ORG
em O
gestão O
de O
saúde O
e O
corretagem O
de O
seguros O
não O
constituem O
insumo O
relevante O
para O
prestação O
das O
atividades O
médico-hospitalares O
e/ou O
de O
SAD O
do O
Gesto B-ORG
e O
Gesto B-ORG
( O
nem O
de O
qualquer O
outra O
atividade O
de O
empresas O
do O
grupo O
) O
. O

Considerando O
todo O
o O
exposto O
, O
esta O
Grupo B-ORG
ACD I-ORG
conclui O
que O
a O
presente O
operação O
não O
tem O
o O
condão O
de O
causar O
prejuízos O
à O
concorrência O
nos O
mercados O
de O
atuação O
das O
partes O
no O
PB B-ORG
. O

Assim O
, O
o O
ato O
de O
concentração O
pode O
ser O
aprovado O
sob O
o O
rito O
sumário O
, O
enquadrando-se O
no O
SG B-ORG
. O

VII. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

As O
Partes O
informam O
que O
nos O
termos O
da O
cláusula O
13.1 O
do O
Contrato O
de O
Compra O
e O
Venda O
, O
a O
Operação O
Proposta O
prevê O
a O
seguinte O
cláusula O
de O
não-concorrência O
( O
“ O
CNC O
” O
) O
, O
conforme O
transcrição O
abaixo O
: O

A O
cláusula O
de O
não-concorrência O
está O
em O
conformidade O
com O
os O
precedentes O
do O
Brasil B-LOC
, O
dentro O
do O
limite O
temporal O
e O
restrita O
ao O
objeto O
da O
operação O
. O

VIII. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

[ O
1 O
] O
Como O
se O
pode O
verificar O
no O
site O
da O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
2/2012 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
( O
“ O
Cade B-ORG
” O
) O
, O
o O
administrador O
do O
Comissão B-ORG
de I-ORG
Valores I-ORG
Mobiliários I-ORG
é O
o O
CVM B-ORG
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
FIP B-ORG
Genoma I-ORG
III I-ORG
E O
AO O
Oliveira B-ORG
Trust I-ORG
Servicer I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
] O

[ O
2 O
] O
Vide O
DASA B-ORG
, O
operação O
consistia O
na O
conversão O
das O
debêntures O
subscritas O
pelo O
FIP O
Algol O
em O
ações O
da O
Eterna O
. O

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
CADE B-ORG
. O

[ O
3 O
] O
Vide O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.003168/2020-43 I-DOCS
, O
tratava-se O
da O
aquisição O
, O
pela O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
de O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000825/2020-09 I-DOCS
do O
capital O
social O
da O
Dasa B-ORG
. O

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
100 B-VALOR
% I-VALOR
. O

[ O
4 O
] O
Vide O
Allbrokers B-ORG
, O
operação O
consistia O
na O
aquisição O
, O
pela O
13 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
de O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001839/2020-31 I-DOCS
do O
capital O
social O
da O
Dasa B-ORG
, O
holding O
do O
60 B-VALOR
% I-VALOR
, O
que O
é O
indiretamente O
controlado O
por O
Santa B-ORG
Celina I-ORG
. O

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
GSC B-ORG
. O

[ O
5 O
] O
Vide O
os O
seguintes O
Pedro B-PER
de I-PER
Godoy I-PER
Bueno I-PER
( O
Requerentes O
: O
23 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
e O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
: I-DOCS
AC I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004415/2018-12 I-DOCS
) O
; O
BB B-ORG
Seguros I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
Requerentes O
: O
Mapfre B-ORG
Brasil I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002688/2019-03 I-DOCS
) O
e O
Wiz B-ORG
Soluções I-ORG
e I-ORG
Corretagem I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
Requerentes O
: O
Banco B-ORG
Inter I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000825/2020-09 I-DOCS
) O
. O

[ O
6 O
] O
* O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Diagnósticos B-ORG
da I-ORG
América I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
E O
AO O
Allbrokers B-ORG
Brasil I-ORG
Corretora I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
] O

* O
* O
Considerando O
dados O
para O
DASA B-ORG
da O
arrecadação O
de O
seguros O
de O
saúde O
complementar O
da O
base O
de O
dados O
da O
CADE B-ORG
– O
2019 B-TEMPO
( O
até O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
Suplementar I-ORG
) O
no O
montante O
de O
ANS B-ORG
, O
e O
dos O
demais O
seguros O
da O
base O
de O
dados O
da O
4º B-TEMPO
trimestre I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
até O
R B-VALOR
$ I-VALOR
216,2 I-VALOR
bilhões I-VALOR
) O
no O
montante O
de O
SUSEP B-ORG
. O

A O
arrecadação O
do O
mercado O
de O
seguros O
considerada O
contempla O
o O
prêmio O
direto O
de O
seguros O
, O
prêmio O
emitido O
em O
regime O
de O
capitalização O
, O
contribuição O
em O
previdência O
, O
faturamento O
de O
capitalização O
e O
contraprestação O
de O
saúde O
suplementar O
. O

Tais O
dados O
foram O
obtidos O
a O
partir O
do O
Caderno O
de O
Estatísticas O
do O
Mercado O
Segurador O
disponibilizado O
pela O
novembro B-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
“ O
R B-VALOR
$ I-VALOR
245,4 I-VALOR
bilhões I-VALOR
” O
) O
disponível O
em O
Confederação B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Empresas I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Gerais I-ORG
, I-ORG
Previdência I-ORG
Privada I-ORG
e I-ORG
Vida I-ORG
, I-ORG
Saúde I-ORG
Complementar I-ORG
e I-ORG
Capitalização I-ORG

[ O
7 O
] O
Disponível O
em O
CNseg B-ORG
, O
acessado O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cnseg.org.br/estatisticas/mercado.html I-LOC
. I-LOC
. O

[ O
8 O
] O
Vide O
http B-LOC
: I-LOC
//www.susep.gov.br/menuestatistica/SES/Relat_Acomp_Mercado_2019.pdf I-LOC
( O
Requerentes O
: O
07/12/2020 B-TEMPO
, O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006020/2018-46 I-DOCS
, O
Sodexo B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Comercial I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Pronep B-ORG
Lar I-ORG
Internação I-ORG
Domiciliar I-ORG
) O
e O
Pronep B-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
– I-ORG
Serviços I-ORG
Especializados I-ORG
Domiciliares I-ORG
e I-ORG
Hospitalares I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
Requerentes O
: O
Vitória B-ORG
Medicina I-ORG
Domiciliar I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001839/2020-31 I-DOCS
) O
. O

[ O
9 O
] O
Disponível O
em O
Diagnósticos B-ORG
da I-ORG
América I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
acesso O
em O
Santa B-ORG
Celina I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

