Requerimentos B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002174/2020-83 I-DOCS
( O
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002175/2020-28 I-DOCS
) O
, O
08700.002176/2020-72 B-DOCS
( O
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002177/2020-17 I-DOCS
) O
e O
08700.002160/2020-60 B-DOCS
( O
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002161/2020-12 I-DOCS
) O
.​ O

Requerentes O
: O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Cardiologistas I-ORG
Intervencionistas I-ORG
da I-ORG
Bahia I-ORG
( O
“ O
Coopercati B-ORG
” O
) O
; O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Angiologia I-ORG
e I-ORG
Cirurgia I-ORG
Vascular I-ORG
e I-ORG
Endovascular I-ORG
( O
“ O
Coopervasc B-ORG
” O
) O
e O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Coloproctologia I-ORG
, I-ORG
Cirurgia I-ORG
Oncológica I-ORG
e I-ORG
Cirurgia I-ORG
do I-ORG
Aparelho I-ORG
Digestivo I-ORG
da I-ORG
Bahia I-ORG
( O
“ O
Coopercolo B-ORG
” O
) O
. O

Advogados O
: O
Eduardo B-PER
de I-PER
Avelar I-PER
Lamy I-PER
, O
Anna B-PER
Carolina I-PER
Faraco I-PER
Lamy I-PER
e O
outros O

VERSÃO O
PÚBLICA O
ÚNICA O

voto O

Tratam-se O
de O
propostas O
de O
Requerimentos O
de O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
de O
Conduta O
( O
“ O
TCCs O
” O
) O
protocoladas O
em O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
pela O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Cardiologistas I-ORG
Intervencionistas I-ORG
da I-ORG
Bahia I-ORG
( O
“ O
Coopercati B-ORG
” O
) O
, O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Angiologia I-ORG
e I-ORG
Cirurgia I-ORG
Vascular I-ORG
e I-ORG
Endovascular I-ORG
( O
“ O
Coopervasc B-ORG
” O
) O
e O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Coloproctologia I-ORG
, I-ORG
Cirurgia I-ORG
Oncológica I-ORG
e I-ORG
Cirurgia I-ORG
do I-ORG
Aparelho I-ORG
Digestivo I-ORG
da I-ORG
Bahia I-ORG
( O
“ O
Coopercolo B-ORG
” O
) O
( O
“ O
Requerentes O
” O
) O
, O
no O
âmbito O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000694/2017-56 I-DOCS
( O
“ O
Processo O
Administrativo O
” O
) O
, O
que O
apura O
supostos O
ilícitos O
concorrenciais O
decorrentes O
de O
práticas O
de O
abuso O
de O
posição O
dominante O
, O
cobrança O
de O
valores O
abusivos O
, O
influência O
de O
conduta O
uniforme O
, O
descredenciamento O
coletivo O
e O
ação O
concertada O
entre O
cooperativas O
, O
com O
prejuízos O
ao O
exercício O
da O
atividade O
econômica O
e O
da O
livre O
concorrência O
no O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
médicos O
da O
especialidade O
de O
cardiologia O
intervencionista O
no O
estado O
da O
Bahia B-LOC
. O

Especificamente O
, O
nos O
termos O
da O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
25/2020/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
emitida O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0835463 I-DOCS
) O
: O

2. O
“ O
( O
... O
) O
[ O
O O
] O
referido O
Processo O
Administrativo O
apura O
supostas O
práticas O
anticompetitivas O
passíveis O
de O
enquadramento O
na O
Lei B-LEG
n° I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, I-LEG
art. I-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
§3° I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
( O
acordar O
, O
combinar O
, O
manipular O
ou O
ajustar O
com O
concorrente O
, O
sob O
qualquer O
forma O
: O
a O
) O
os O
preços O
de O
bens O
ou O
serviços O
ofertados O
individualmente O
; O
... O
) O
, O
II O
( O
promover O
, O
obter O
ou O
influenciar O
a O
adoção O
de O
conduta O
comercial O
uniforme O
ou O
concertada O
entre O
concorrentes O
) O
, O
III O
( O
limitar O
o O
exercício O
de O
novas O
empresas O
no O
mercado O
) O
, O
e O
IV O
( O
criar O
dificuldades O
à O
constituição O
, O
ao O
funcionamento O
ou O
ao O
desenvolvimento O
de O
empresa O
concorrente O
ou O
de O
fornecedor O
, O
adquirente O
ou O
financiador O
de O
bens O
e O
serviços O
) O
. O

3. O
As O
condutas O
passíveis O
de O
enquadramento O
foram O
especificadas O
na O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
n° I-DOCS
64/2019/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0652713 I-DOCS
) O
e O
versam O
, O
em O
resumo O
, O
sobre O
práticas O
empreendidas O
por O
12 O
cooperativas O
de O
especialidades O
médicas O
da O
Bahia B-LOC
, O
( O
... O
) O
que O
após O
arregimentarem O
grande O
parte O
dos O
médicos O
especialistas O
atuantes O
no O
estado O
, O
estariam O
centralizando O
a O
cobrança O
, O
negociação O
e O
recebimento O
de O
honorários O
para O
posterior O
descredenciamento O
coletivo O
dos O
médicos O
, O
além O
de O
uniformizar O
preços O
e O
cobrar O
valores O
abusivos O
das O
Operadoras O
de O
Planos O
de O
Saúde O
( O
“ O
OPSs O
” O
) O
. O

Para O
tanto O
, O
as O
cooperativas O
( O
... O
) O
teriam O
se O
utilizado O
de O
estratégias O
de O
incitação O
de O
judicialização O
pelos O
beneficiários O
em O
face O
das O
OPSs O
; O
pressão O
sobre O
cooperados O
e O
restrições O
impostas O
a O
eles O
para O
negociação O
individual O
, O
inclusive O
estatutárias O
. O

Nos O
autos O
, O
há O
, O
ainda O
, O
indícios O
de O
ação O
concertada O
entre O
as O
diversas O
cooperativas O
de O
especialidades O
médicas O
da O
Bahia B-LOC
” O
. O

( O
apartou-se O
) O

O O
Processo O
Administrativo O
foi O
instaurado O
em O
22 B-TEMPO
de I-TEMPO
agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
, O
conforme O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
21/2019 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0652718 I-DOCS
) O
, O
com O
fulcro O
na O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
64/2019/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0652714 I-DOCS
) O
e O
, O
atualmente O
, O
encontra-se O
em O
trâmite O
perante O
a O
SG/CADE B-ORG
, O
momento O
em O
que O
estão O
sendo O
realizadas O
as O
oitivas O
das O
testemunhas O
arroladas O
pelas O
Representadas O
. O

No O
que O
diz O
respeito O
aos O
pedidos O
de O
requerimento O
para O
propositura O
dos O
TCCs O
, O
ressalto O
que O
os O
três O
pedidos O
foram O
realizados O
em O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
e O
negociados O
ao O
mesmo O
tempo O
com O
a O
SG/CADE B-ORG
[ O
1 O
] O
. O

Dessa O
forma O
, O
considerando-se O
que O
os O
requerimentos O
para O
propositura O
de O
TCCs O
foram O
protocolados O
no O
mesmo O
momento O
pelas O
Requerentes O
e O
, O
após O
período O
de O
negociação O
e O
sugestão O
de O
homologação O
pela O
SG/CADE B-ORG
[ O
2 O
] O
, O
estão O
sendo O
apreciados O
pelo O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
na O
mesma O
ocasião O
, O
entendo O
ser O
conveniente O
analisá-los O
conjuntamente O
no O
presente O
voto O
. O

Além O
disso O
, O
conforme O
será O
melhor O
explicitado O
abaixo O
, O
em O
se O
tratando O
de O
mais O
de O
um O
acordo O
a O
ser O
celebrado O
pelo O
CADE B-ORG
, O
é O
preciso O
considerar O
, O
de O
um O
lado O
, O
a O
conveniência O
e O
oportunidade O
para O
a O
administração O
pública O
acerca O
de O
seus O
termos O
e O
condições O
, O
e O
de O
outro O
, O
os O
incentivos O
e O
benefícios O
para O
os O
administrados O
, O
de O
modo O
que O
reflitam O
, O
no O
caso O
em O
concreto O
, O
o O
racional O
estabelecido O
pela O
legislação O
relacionado O
aos O
custos O
e O
benefícios O
, O
além O
dos O
incentivos O
para O
a O
celebração O
de O
acordos O
de O
tal O
natureza O
. O

Passo O
, O
assim O
, O
à O
análise O
das O
propostas O
de O
TCC O
apresentadas O
pelas O
referidas O
Representadas O
. O

Primeiramente O
, O
no O
que O
diz O
respeito O
aos O
requisitos O
legais O
e O
regimentais O
para O
a O
celebração O
de O
TCC O
( O
art. B-LEG
85 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
e O
art. B-LEG
183 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
) O
, O
ressalto O
que O
, O
muito O
embora O
as O
condutas O
investigadas O
estejam O
tipificadas O
no O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
§3° I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
para O
fins O
de O
atendimento O
aos O
requisitos O
legais O
e O
regimentais O
, O
a O
SG/CADE B-ORG
considerou O
tais O
condutas O
como O
sendo O
práticas O
concertadas O
conduzidas O
por O
entidades O
não O
concorrentes O
, O
conforme O
análise O
realizada O
quando O
da O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
( O
SEI B-DOCS
0652714 I-DOCS
) O
. O

Não O
obstante O
, O
ainda O
que O
se O
faça O
uma O
análise O
conservadora O
no O
presente O
momento O
, O
isto O
é O
, O
que O
se O
considere O
a O
classificação O
das O
condutas O
como O
práticas O
concertadas O
entre O
concorrentes O
, O
entendo O
que O
as O
propostas O
apresentadas O
possuem O
, O
prima O
facie O
, O
os O
requisitos O
legais O
e O
regimentais O
exigidos O
, O
uma O
vez O
que O
dispõem O
sobre O
obrigações O
relacionadas O
: O
( O
i O
) O
à O
cessação O
da O
prática O
; O
( O
ii O
) O
ao O
recolhimento O
de O
contribuição O
pecuniária O
; O
( O
iii O
) O
ao O
reconhecimento O
de O
participação O
nas O
condutas O
investigadas O
; O
( O
iv O
) O
colaboração O
com O
a O
instrução O
processual O
; O
e O
( O
v O
) O
multa O
por O
descumprimento O
. O

Já O
ao O
passar O
ao O
exame O
quanto O
à O
conveniência O
e O
oportunidade O
para O
a O
celebração O
dos O
acordos O
, O
rememoro O
que O
, O
conforme O
exposto O
pela O
SG/CADE B-ORG
( O
NT B-DOCS
25/2020/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
- O
SEI B-DOCS
0835463 I-DOCS
) O
, O
para O
que O
um O
acordo O
seja O
conveniente O
e O
oportuno O
, O
dois O
aspectos O
principais O
devem O
ser O
analisados O
: O
( O
i O
) O
a O
efetividade O
da O
proposta O
apresentada O
na O
resolução O
do O
problema O
competitivo O
investigado O
; O
e O
( O
ii O
) O
as O
penalidades O
por O
eventual O
descumprimento O
( O
parcial O
ou O
total O
) O
do O
TCC O
, O
além O
da O
análise O
do O
efeito O
, O
não O
apenas O
punitivo O
, O
mas O
sobretudo O
dissuasório O
do O
recolhimento O
de O
contribuição O
pecuniária O
. O

Nesse O
sentido O
, O
adianto O
que O
, O
muito O
embora O
esteja O
de O
acordo O
com O
os O
itens O
( O
i O
) O
, O
( O
iii O
) O
e O
( O
v O
) O
mencionados O
acima O
, O
discordo O
quanto O
à O
possibilidade O
de O
oferecer O
o O
desconto O
máximo O
às O
três O
Requerentes O
, O
isto O
é O
, O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
, O
por O
entender O
que O
tais O
descontos O
não O
refletem O
a O
amplitude O
de O
colaboração O
dos O
Requerentes O
, O
o O
momento O
da O
apresentação O
do O
pedido O
e O
não O
refletem O
a O
política O
consolidada O
de O
respeito O
à O
ordem O
de O
chegada O
( O
ou O
do O
marker O
) O
, O
conforme O
art. B-LEG
186 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
tornando O
os O
Requerimentos O
de O
TCCs O
, O
por O
consequência O
, O
inoportunos O
e O
inconvenientes O
para O
o O
Processo O
Administrativo O
. O

Quanto O
a O
este O
ponto O
, O
trago O
abaixo O
as O
seguintes O
fundamentações O
da O
SG/CADE B-ORG
quanto O
à O
aplicação O
dos O
referidos O
descontos O
[ O
3 O
] O
: O

47 O
. O

A O
partir O
da O
definição O
da O
multa O
esperada O
em O
caso O
de O
condenação O
, O
para O
se O
chegar O
ao O
valor O
da O
contribuição O
pecuniária O
final O
a O
ser O
recolhida O
pela O
Compromissária O
, O
aplicou-se O
a O
dedução O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
, O
prevista O
no O
art. O
186 O
, O
inciso O
I O
, O
levando O
em O
conta O
a O
anterioridade O
e O
o O
momento O
de O
apresentação O
da O
proposta O
. O

A O
Coopercati B-ORG
, O
juntamente O
com O
a O
Coopercolo B-ORG
e O
a O
Coopervasc B-ORG
, O
foram O
as O
primeiras O
cooperativas O
, O
entre O
as O
doze O
investigadas O
no O
âmbito O
do O
processo B-DOCS
administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000694/2017-56 I-DOCS
, O
a O
propor O
Acordo O
com O
o O
Cade B-ORG
. O

Além O
disso O
, O
embora O
a O
iniciativa O
tenha O
ocorrido O
posteriormente O
à O
instauração O
do O
processo O
administrativo O
( O
“ O
PA O
” O
) O
, O
antecedeu O
a O
realização O
das O
oitivas O
, O
o O
saneamento O
do O
processo O
e O
o O
recebimento O
de O
alegações O
finais O
no O
âmbito O
da O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
” O
. O

( O
grifos O
nossos O
) O

Observo O
, O
assim O
, O
que O
a O
SG/CADE B-ORG
considerou O
a O
anterioridade O
e O
o O
momento O
da O
apresentação O
da O
proposta O
para O
a O
aplicação O
da O
dedução O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
da O
multa O
esperada O
. O

No O
entanto O
, O
conforme O
previsão O
contida O
no O
art. B-LEG
186 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
a O
amplitude O
e O
utilidade O
da O
colaboração O
com O
a O
instrução O
processual O
devem O
ser O
consideradas O
conjuntamente O
com O
o O
momento O
de O
propositura O
do O
TCC O
, O
critério O
que O
parece O
não O
ter O
sido O
apreciado O
ou O
ao O
menos O
esclarecido O
pela O
SG/CADE B-ORG
. O

Ademais O
, O
o O
art. O
186 O
afirma O
clara O
e O
taxativamente O
que O
o O
desconto O
de O
30 B-VALOR
a O
50 B-VALOR
% I-VALOR
é O
reservado O
ao O
PRIMEIRO O
representado O
que O
requerer O
TCC O
e O
não O
aos O
três O
primeiros O
, O
como O
ocorre O
no O
presente O
caso O
. O

A O
concessão O
do O
desconto O
máximo O
aos O
três O
primeiros O
e O
não O
apenas O
ao O
primeiro O
também O
desrespeita O
a O
fila O
única O
que O
norteia O
as O
negociações O
de O
TCCs O
. O

Como O
explicado O
claramente O
no O
Guia B-DOCS
de I-DOCS
TCCs I-DOCS
do I-DOCS
CADE I-DOCS
: O

“ O
As O
propostas O
são O
recebidas O
, O
em O
fila O
única O
entre O
SG/Cade B-ORG
e O
Tribunal O
, O
por O
meio O
de O
um O
sistema O
de O
senhas O
( O
“ O
markers O
” O
) O
, O
que O
considera O
a O
ordem O
de O
apresentação O
dos O
interessados O
perante O
a O
autoridade O
responsável O
pela O
instrução O
do O
processo O
e O
outros O
feitos O
a O
ele O
relacionados O
. O

Ressalta-se O
que O
a O
fila O
de O
recebimento O
de O
markers O
para O
celebração O
de O
TCC O
é O
única O
, O
ainda O
que O
existam O
procedimentos O
diversos O
instaurados O
para O
investigar O
as O
mesmas O
condutas O
anticompetitivas O
. O

Dessa O
forma O
, O
se O
porventura O
o O
Cade B-ORG
instaurar O
outro O
processo O
administrativo O
ou O
desmembrar O
a O
investigação O
de O
tais O
condutas O
anticompetitivas O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
188 I-LEG
do I-LEG
RICade I-LEG
, O
a O
ordem O
da O
fila O
de O
pedidos O
de O
marker O
será O
única. O
” O
[ O
4 O
] O

O O
Guia O
explica O
ainda O
que O
caso O
a O
parte O
opte O
por O
apresentar O
o O
requerimento O
sem O
ter O
solicitado O
previamente O
um O
marker O
, O
“ O
a O
ordem O
do O
requerimento O
na O
fila O
respeitará O
, O
da O
mesma O
forma O
eventuais O
markers O
anteriormente O
concedidos O
e O
vigentes O
e/ou O
requerimentos O
anteriormente O
protocoladas. O
” O
[ O
5 O
] O

Nesse O
sentido O
, O
ainda O
que O
a O
SG/CADE B-ORG
não O
esteja O
considerando O
as O
condutas O
praticadas O
pelas O
Requerentes O
como O
afeitas O
ao O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
para O
a O
celebração O
dos O
TCCs O
- O
embora O
esteja O
fundamentando O
o O
desconto O
no O
art. B-LEG
186 I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
que O
se O
aplica O
apenas O
a O
TCCs O
em O
casos O
de O
coordenação O
entre O
concorrentes O
e O
as O
partes O
estejam O
admitindo O
uma O
conduta O
concertada O
- O
entendo O
que O
, O
no O
presente O
caso O
, O
devem O
ser O
consideradas O
outras O
circunstâncias O
( O
que O
não O
apenas O
a O
anterioridade O
e O
o O
momento O
da O
apresentação O
da O
proposta O
) O
para O
a O
atribuição O
do O
significativo O
montante O
e O
proporcionalidade O
do O
desconto O
, O
que O
dependerão O
da O
efetividade O
da O
proposta O
apresentada O
por O
cada O
Requerente O
, O
individualmente O
. O

A O
minha O
preocupação O
com O
o O
critério O
adotado O
pela O
SG/CADE B-ORG
reside O
no O
fato O
de O
que O
a O
legislação O
foi O
estabelecida O
com O
o O
intuito O
de O
incentivar O
a O
corrida O
para O
que O
aqueles O
que O
vierem O
primeiro O
ao O
CADE B-ORG
e O
cooperarem O
o O
máximo O
que O
puderem O
, O
recebam O
, O
como O
contrapartida O
, O
os O
melhores O
benefícios O
dispostos O
na O
legislação O
concorrencial O
[ O
6 O
] O
. O

Além O
dos O
incentivos O
relacionados O
ao O
momento O
de O
apresentação O
da O
proposta O
já O
descritos O
acima O
, O
os O
incentivos O
de O
colaboração O
podem O
ser O
visualizados O
ao O
longo O
do O
Guia B-DOCS
Termo I-DOCS
de I-DOCS
Compromisso I-DOCS
de I-DOCS
Cessação I-DOCS
, O
que O
esclarece O
, O
dentre O
outras O
questões O
, O
os O
parâmetros O
de O
colaboração O
para O
que O
se O
obtenha O
a O
maior O
faixa O
de O
desconto O
: O

“ O
O O
Cade B-ORG
, O
ao O
quantificar O
a O
colaboração O
, O
parte O
do O
mínimo O
da O
faixa O
de O
desconto O
em O
que O
o O
Compromissário O
se O
encontra O
, O
passando O
em O
seguida O
a O
uma O
soma O
de O
pontos O
à O
medida O
que O
determinados O
parâmetros O
de O
colaboração O
são O
ou O
não O
preenchidos O
. O

Os O
descontos O
mínimos O
e O
máximos O
estão O
previstos O
nos O
artigos B-LEG
226 I-LEG
e I-LEG
227 I-LEG
do I-LEG
RICade I-LEG
, O
já O
citados O
neste O
Guia O
. O

Caso O
, O
porém O
, O
o O
conjunto O
de O
elementos O
trazidos O
como O
colaboração O
pelo O
Compromissário O
seja O
considerado O
insuficiente O
, O
o O
Cade B-ORG
poderá O
rejeitar O
a O
proposta O
de O
TCC O
. O

Ainda O
, O
destaca-se O
que O
o O
RICade B-LEG
impede O
que O
o O
desconto O
a O
ser O
concedido O
em O
um O
determinado O
TCC O
seja O
superior O
ao O
desconto O
já O
concedido O
em O
um O
TCC O
anterior O
já O
celebrado O
no O
mesmo O
processo O
( O
art. B-LEG
229 I-LEG
do I-LEG
RICade I-LEG
) O
, O
especialmente O
quando O
há O
intersecção O
entre O
as O
faixas O
de O
desconto O
” O
. O

Assim O
, O
ao O
deixar O
o O
critério O
de O
“ O
amplitude O
e O
utilidade O
da O
colaboração O
com O
a O
instrução O
processual O
” O
em O
segundo O
plano O
e O
conceder O
a O
mesma O
redução O
percentual O
para O
as O
três O
Requerentes O
apenas O
por O
conta O
do O
momento O
da O
apresentação O
da O
proposta O
, O
estar-se-á O
diminuindo O
a O
própria O
efetividade O
e O
o O
efeito O
dissuasório O
dos O
TCCs O
no O
presente O
caso O
. O

Nessa O
linha O
, O
me O
parece O
que O
tais O
consequências O
já O
estão O
inclusive O
evidenciadas O
no O
presente O
processo O
. O

Isso O
porque O
, O
ainda O
que O
as O
Requerentes O
se O
comprometam O
a O
apresentar O
documentos O
no O
futuro O
, O
mesmo O
já O
havendo O
documentos O
nos O
autos O
relacionados O
às O
práticas O
coordenadas O
, O
nenhuma O
delas O
trouxe O
em O
suas O
negociações O
quaisquer O
informações O
ou O
documentos O
adicionais O
que O
pudessem O
comprovar O
, O
reforçar O
ou O
ao O
menos O
corroborar O
o O
conjunto O
probatório O
relacionado O
a O
tais O
condutas O
e O
auxiliar O
o O
CADE B-ORG
nas O
investigações O
. O

Em O
complemento O
, O
observo O
ainda O
que O
as O
cláusulas O
relacionadas O
à O
cooperação O
( O
3.2. O
e O
seguintes O
[ O
7 O
] O
) O
possuem O
o O
mesmo O
teor O
nos O
três O
Requerimentos O
, O
fato O
que O
evidencia O
a O
falta O
de O
profundidade O
da O
colaboração O
e O
, O
consequentemente O
, O
a O
ausência O
de O
fundamentação O
para O
o O
alcance O
de O
um O
desconto O
máximo O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
disposto O
no O
art. B-LEG
186 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
atribuído O
a O
todas O
elas O
. O

O O
que O
se O
observa O
ainda O
, O
nessa O
linha O
, O
é O
que O
mesmo O
tendo O
as O
Requerentes O
admitido O
a O
participação O
nas O
condutas O
investigadas O
, O
inclusive O
aquelas O
de O
coordenação O
entre O
concorrentes O
, O
conforme O
cláusula O
2.1. O
, O
elas O
trouxeram O
obrigações O
futuras O
limitadas O
tão O
somente O
a O
condutas O
unilaterais O
, O
mas O
receberão O
, O
em O
contrapartida O
, O
benefícios O
máximos O
condizentes O
a O
uma O
colaboração O
ampla O
e O
útil O
ao O
processo O
. O

Não O
menos O
importante O
, O
ressalto O
ainda O
para O
o O
fato O
que O
, O
dadas O
as O
características O
do O
caso O
concreto O
, O
há O
indícios O
de O
conduta O
concertada O
entre O
as O
próprias O
Requerentes O
no O
sentido O
de O
utilizarem O
a O
mesma O
estratégia O
de O
litigar O
por O
meio O
dos O
mesmos O
advogados O
, O
conforme O
descrito O
na O
NT B-DOCS
SG I-DOCS
64/2019 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0652714 I-DOCS
e O
0652717 B-DOCS
) O
: O

“ O
2.5.2.6 O
. O

Da O
Atuação O
concertada O
das O
Cooperativas O

241 O
. O

Como O
se O
constatou O
ao O
longo O
desta O
Nota O
Técnica O
, O
verificaram-se O
muitas O
semelhanças O
no O
modus O
operandi O
com O
que O
as O
cooperativas O
passaram O
a O
se O
relacionar O
e O
negociar O
com O
os O
Planos O
de O
Saúde O
. O

Como O
já O
comentado O
anteriormente O
, O
o O
surgimento O
( O
ou O
ressurgimento O
, O
no O
caso O
da O
Cooperuro B-ORG
) O
das O
cooperativas O
médicas O
, O
no O
estado O
da O
Bahia B-LOC
, O
ocorreu O
em O
um O
período O
muito O
concentrado O
de O
tempo O
( O
em O
apenas O
oito B-TEMPO
meses I-TEMPO
, O
assistiu-se O
ao O
aparecimento O
de O
nove O
das O
cooperativas O
examinadas O
) O
. O

Há O
vários O
indícios O
, O
conforme O
se O
constatará O
a O
seguir O
, O
de O
que O
pode O
ter O
existido O
, O
inclusive O
, O
uma O
coordenação O
entre O
elas O
. O

( O
... O
) O

244 O
. O

A O
assessoria O
recebida O
dos O
mesmos O
escritórios O
de O
advocacia O
e O
a O
enorme O
similaridade O
das O
petições O
apresentadas O
ao O
Cade B-ORG
, O
com O
a O
utilização O
dos O
mesmos O
argumentos O
em O
suas O
defesas O
também O
indicam O
a O
probabilidade O
de O
ter O
havido O
um O
movimento O
de O
coordenação O
entre O
as O
cooperativas O
médicas O
da O
Bahia B-LOC
. O

Conforme O
já O
comentado O
anteriormente O
nesta O
Nota O
Técnica O
, O
foram O
apresentados O
dois O
blocos O
de O
defesa O
, O
sendo O
que O
o O
teor O
das O
manifestações O
das O
Cooperativas O
CCP B-ORG
, O
Cooperonco B-ORG
e O
Cardiotórax B-ORG
é O
muito O
semelhante O
( O
exceção O
feita O
a O
pequenas O
singularidades O
) O
. O

De O
igual O
modo O
, O
as O
cooperativas O
ENT/ENT O
Coopjoelho B-ORG
; O
COOPCJBA B-ORG
; I-ORG
; O
Coopercoc B-ORG
; O
Coopervasc B-ORG
, O
Coopercolo B-ORG
, O
Coopercati B-ORG
; O
Coopquadril B-ORG
; O
e O
Cooperuro B-ORG
apresentaram O
manifestações O
praticamente O
idênticas O
( O
salvo O
algumas O
particularidades O
já O
devidamente O
ressaltadas O
nesta O
Nota O
, O
sobretudo O
da O
ENT223 O
) O
. O

( O
... O
) O

246 O
. O

Da O
mesma O
maneira O
, O
o O
trecho O
abaixo O
( O
recortado O
da O
Petição O
da O
Coopermasto B-ORG
, O
mas O
que O
também O
integra O
as O
manifestações O
da O
COOPORL B-ORG
, O
Cooperuro B-ORG
, O
Coopercati B-ORG
, O
COOPCJBA B-ORG
, O
Coopercoc B-ORG
; O
Coopercolo B-ORG
e O
Coopervasc B-ORG
) O
também O
revela O
que O
foi O
adotada O
estratégia O
em O
comum O
por O
essas O
cooperativas O
com O
relação O
às O
explicações O
e O
orientação O
dada O
aos O
pacientes O
. O

( O
... O
) O

247 O
. O

Contudo O
, O
as O
semelhanças O
vão O
ainda O
além O
, O
posto O
que O
, O
após O
o O
seu O
surgimento O
, O
as O
entidades O
parecem O
ter O
seguido O
um O
mesmo O
roteiro O
, O
o O
qual O
se O
iniciava O
pela O
monopolização O
ou O
domínio O
do O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
das O
respectivas O
especialidades O
para O
, O
em O
seguida O
: O
i O
) O
promover O
descredenciamento O
apenas O
dos O
procedimentos O
cirúrgicos O
, O
com O
a O
manutenção O
das O
consultas O
eletivas O
; O
ii O
) O
aumentar O
os O
valores O
dos O
honorários O
muito O
acima O
dos O
parâmetros O
do O
mercado O
; O
e O
iii O
) O
incitar O
os O
pacientes O
dos O
Planos O
que O
não O
acatassem O
as O
condições O
propostas O
pelas O
Cooperativas O
a O
entrarem O
com O
ações O
judiciais O
em O
face O
das O
suas O
Operadoras O
. O

Trata-se O
, O
portanto O
, O
da O
execução O
de O
uma O
estratégia O
comum O
, O
cujos O
resultados O
parecem O
ter O
sido O
: O
dominar O
mercado O
relevantes O
dos O
serviços O
médicos O
por O
ela O
prestados O
( O
inciso O
II O
, O
art. O
36 O
) O
; O
aumentar O
arbirtrariamente O
seus O
lucros O
( O
inciso O
III O
, O
art. O
36 O
) O
e O
exercer O
de O
forma O
abusiva O
posição O
dominante O
( O
inciso O
IV O
, O
art. O
36 O
) O
. O

( O
... O
) O

255 O
. O

Assim O
, O
embora O
não O
concorrentes O
, O
a O
união O
de O
várias O
cooperativas O
de O
especialidades O
distintas O
, O
mas O
complementares O
e O
essenciais O
para O
a O
prestação O
de O
um O
serviço O
de O
saúde O
universal O
e O
integral O
, O
reforça O
esse O
poder O
de O
mercado O
preexistente O
, O
conferindo O
ainda O
mais O
capacidade O
de O
imposição O
de O
condições O
favoráveis O
aos O
seus O
associados O
em O
detrimento O
do O
contratante O
” O
. O

( O
grifos O
nossos O
) O

Entendo O
que O
tais O
indícios O
são O
relevantes O
para O
o O
presente O
momento O
e O
devem O
ser O
considerados O
no O
momento O
da O
negociação O
, O
pois O
da O
mesma O
forma O
que O
as O
Requerentes O
poderiam O
estar O
se O
beneficiando O
de O
uma O
ação O
concertada O
no O
mercado O
, O
poderiam O
também O
estar O
se O
beneficiando O
de O
uma O
ação O
concertada O
quando O
da O
negociação O
perante O
essa O
autoridade O
, O
sobretudo O
por O
estarem O
sendo O
representadas O
por O
advogados O
idênticos O
no O
processo O
. O

Não O
se O
está O
aqui O
impedindo O
que O
diferentes O
partes O
possam O
ser O
ou O
não O
representadas O
pelos O
mesmos O
advogados O
, O
mas O
apenas O
considerando O
que O
, O
dado O
o O
contexto O
da O
investigação O
, O
casos O
passados O
[ O
8 O
] O
, O
a O
natureza O
coordenada O
de O
parte O
das O
condutas O
investigadas O
e O
os O
indícios O
mencionados O
pela O
Coopquadril B-ORG
, O
se O
possa O
haver O
uma O
confluência O
de O
interesses O
para O
que O
, O
conjuntamente O
, O
as O
três O
Requerentes O
obtenham O
os O
melhores O
benefícios O
perante O
esta O
autoridade O
. O

Por O
conta O
disso O
, O
e O
de O
forma O
a O
garantir O
a O
efetividade O
e O
o O
efeito O
dissuasório O
dos O
TCCs O
no O
presente O
caso O
, O
entendo O
que O
a O
exigência O
de O
colaboração O
para O
tais O
Requerentes O
deveria O
ter O
sido O
maior O
do O
que O
a O
efetivamente O
aplicada O
pela O
Coopermasto B-ORG
, O
fator O
este O
que O
também O
deveria O
estar O
refletido O
no O
montante O
dos O
descontos O
a O
serem O
aplicados O
individualmente O
, O
conforme O
estabelecido O
no O
COOPORL B-ORG
. O

Ante O
o O
exposto O
, O
discordo O
dos O
termos O
convencionados O
e O
considero O
que O
, O
nos O
termos O
propostos O
, O
os O
Requerimentos O
de O
TCC O
são O
inoportunos O
e O
inconvenientes O
para O
a O
administração O
pública O
, O
motivo O
pelo O
qual O
voto O
pela O
sua O
não O
homologação O
. O

DISPOSITIVO O

Ante O
o O
exposto O
, O
entendo O
que O
embora O
as O
propostas O
de O
TCC O
cumprem O
os O
requisitos O
de O
legalidade O
, O
no O
mérito O
, O
não O
se O
apresentam O
como O
oportunos O
e O
convenientes O
, O
motivos O
pelos O
quais O
voto O
pela O
não O
homologação O
. O

É O
o O
voto O
. O

SG/CADE B-ORG

Conselheira O

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

[ O
1 O
] O
SG/CADE B-ORG
, O
art. B-LEG
186 I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
e O
PAULA B-PER
FARANI I-PER
DE I-PER
AZEVEDO I-PER
SILVEIRA I-PER
. O

[ O
2 O
] O
SEI B-DOCS
0750805 I-DOCS
, O
0750820 B-DOCS
e O
0750552 B-DOCS
. O

[ O
3 O
] O
SEI B-DOCS
0835448 I-DOCS
, O
0835259 B-DOCS
e O
0835855 B-DOCS
. O

[ O
4 O
] O
SEI B-DOCS
0835448 I-DOCS
pag O
. O

6 O

[ O
5 O
] O
0835259 B-DOCS
pag O
. O

7 O

[ O
6 O
] O
Vide O
, O
nesse O
sentido O
, O
0835855 B-DOCS
para O
casos O
de O
cartel O
. O

Disponível O
em O
: O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cade.gov.br/acesso-a-informacao/publicacoes-institucionais/guias_do_Cade/guia-tcc-atualizado-11-09-17.pdf I-LOC
. O

Acesso O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cade.gov.br/acesso-a-informacao/publicacoes-institucionais/guias_do_Cade/guia-tcc-atualizado-11-09-17.pdf I-LOC
. O

[ O
7 O
] O
Guia B-DOCS
Termo I-DOCS
de I-DOCS
Compromisso I-DOCS
de I-DOCS
Cessação I-DOCS
, O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cade.gov.br/acesso-a-informacao/publicacoes-institucionais/guias_do_Cade/guia-tcc-atualizado-11-09-17.pdf I-LOC
e O
07.12.2020 B-PER
. O

[ O
8 O
] O
Vide O
, O
nesse O
sentido O
, O
SEI B-DOCS
0835450 I-DOCS

