Embargos O
de O
Declaração O
no O
Finalístico O
: O
Recurso B-DOCS
Voluntário I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004943/2020-88 I-DOCS

Embargante O
: O
Localfrio B-ORG
S.A. I-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
Frigoríficos I-ORG

Advogados O
( O
as O
) O
: O
Ticiano B-PER
Figueiredo I-PER
, O
Pedro B-PER
Ivo I-PER
Velloso I-PER
, O
Diego B-PER
Campos I-PER
, O
Luciano B-PER
Barros I-PER
, O
Polyanna B-PER
Vilanova I-PER
, O
Célio B-PER
Rabelo I-PER
, O
Juliano B-PER
Aveiro I-PER
, O
Julia B-PER
Werberich I-PER
, O
Clarissa B-PER
Ribeiro I-PER
, O
Francisco B-PER
Agosti I-PER
e O
Marcelo B-PER
Neves I-PER

Interessados O
( O
as O
) O
: O
Portonave B-ORG
S/A I-ORG
Terminais I-ORG
Portuários I-ORG
de I-ORG
Navegantes I-ORG
, O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
dos I-ORG
Terminais I-ORG
de I-ORG
Contêineres I-ORG
de I-ORG
Uso I-ORG
Público I-ORG
( O
ABRATEC B-ORG
) O
, O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
dos I-ORG
Terminais I-ORG
Privados I-ORG
( O
ATP B-ORG
) O
e O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Terminais I-ORG
Portuários I-ORG
( O
ABTP B-ORG
) O

Advogados O
( O
as O
) O
: O
Guilherme B-PER
Moreira I-PER
Rodrigues I-PER
, O
Flávio B-PER
Ribeiro I-PER
Bettega I-PER
, O
Fernando B-PER
Henrique I-PER
Correia I-PER
Curi I-PER
, O
Márcia B-PER
Fernades I-PER
Bezerra I-PER
, O
Cássio B-PER
Lourenço I-PER
Ribeiro I-PER
, O
Gustavo B-PER
Lima I-PER
Braga I-PER
e O
outros O

Conselheiro-Relator O
: O
Luis B-PER
Henrique I-PER
Bertolino I-PER
Braido I-PER

Ementa O
: O

EMBARGOS O
DE O
DECLARAÇÃO O
. O

RECURSO O
VOLUNTÁRIO O
. O

ALEGAÇÕES O
DE O
OMISSÃO O
E O
CONTRADIÇÃO O
. O

TEMPESTIVO O
. O

CONHECIMENTO O
. O

AUSÊNCIA O
DE O
OMISSÃO O
, O
CONTRADIÇÃO O
OU O
ERRO O
. O

EMBARGOS O
PROVIDOS O
APENAS O
PARA O
ESCLARECER O
EVENTUAIS O
OBSCURIDADES O
. O

Embargantes O
alegam O
vícios O
de O
omissão O
e O
contradição O
. O

Ausência O
de O
omissão O
, O
contradição O
ou O
erro O
na O
decisão O
proferida O
. O

Esclarecimento O
de O
eventuais O
obscuridades O
, O
com O
base O
no O
art. B-LEG
218 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
de O
modo O
a O
afastar O
quaisquer O
dúvidas O
acerca O
da O
amplitude O
da O
decisão O
proferida O
. O

voto O

Tratam-se O
de O
embargos O
de O
declaração O
( O
SEI B-DOCS
0867757 I-DOCS
) O
opostos O
com O
base O
no O
art. B-LEG
218 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
em O
face O
da O
decisão O
do O
plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0865762 I-DOCS
) O
que O
, O
nos O
termos O
do O
voto-relator O
( O
SEI B-DOCS
0838644 I-DOCS
) O
, O
deu O
provimento O
ao O
recurso O
voluntário O
interposto O
pelo O
ora O
Embargante O
, O
por O
maioria O
de O
votos O
. O

O O
processo O
foi O
incluído O
na O
pauta O
da O
173ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0873842 I-DOCS
) O
. O

Entretanto O
, O
conforme O
registrado O
na O
ata O
da O
173ª O
Sessão O
( O
SEI B-DOCS
0879647 I-DOCS
) O
, O
o O
processo O
foi O
retirado O
de O
pauta O
a O
pedido O
, O
`` O
tendo O
em O
vista O
decisão O
judicial O
proferida O
pelo O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
Federal I-ORG
da I-ORG
1ª I-ORG
Região I-ORG
'' O
, O
a O
qual O
foi O
acostada O
aos O
autos O
( O
SEI B-DOCS
0876588 I-DOCS
) O

Dessa O
forma O
, O
foi O
solicitado O
à O
PFE-CADE B-ORG
, O
com O
base O
no O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
parecer O
de O
força O
executória O
do O
julgado O
. O

A O
PFE-CADE B-ORG
apresentou O
informação O
( O
SEI B-DOCS
0888009 I-DOCS
) O
com O
o O
seguinte O
teor O
: O
`` O
Em O
atenção O
ao O
Despacho B-DOCS
Ordinatório I-DOCS
GAB2 I-DOCS
0878759 I-DOCS
, O
informo O
que O
não O
mais O
se O
encontram O
judicialmente O
suspensos O
o O
prosseguimento O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.007049/2018-45 I-DOCS
, O
bem O
como O
o O
prosseguimento O
do O
julgamento O
do O
Recurso B-DOCS
Voluntário I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004943/2020-88 I-DOCS
, O
razão O
pela O
qual O
não O
há O
impedimento O
judicial O
para O
a O
inclusão O
em O
pauta O
para O
julgamento O
dos O
embargos O
de O
declaração O
( O
SEI B-DOCS
0867757 I-DOCS
) O
. O

A O
suspensão O
judicial O
do O
andamento O
do O
processo O
administrativo O
e O
do O
recurso O
voluntário O
, O
informada O
pelo O
E-mail O
Portonave O
( O
SEI B-DOCS
0876588 I-DOCS
) O
, O
teve O
seus O
efeitos O
suspensos O
por O
decisão O
liminar O
do O
Presidente O
do O
E. O
STJ O
, O
no O
bojo O
da O
SLS B-DOCS
nº I-DOCS
2900/DF I-DOCS
, O
cujo O
teor O
se O
encontra O
no O
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001773/2021-61 I-DOCS
, O
em O
função O
da O
decretação O
de O
segredo O
de O
justiça O
. O

Informo O
também O
, O
por O
oportuno O
, O
que O
todos O
os O
efeitos O
do O
julgamento O
do O
Recurso B-DOCS
Voluntário I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004943/2020-88 I-DOCS
continuam O
suspensos O
por O
decisão O
do O
Juízo B-ORG
da I-ORG
20ª I-ORG
Vara I-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
Brasília I-ORG
, O
nos O
termos O
do O
que O
já O
foi O
informado O
no O
documento O
SEI B-DOCS
0870546 I-DOCS
'' O
. O

Tendo O
em O
vista O
a O
Informação O
prestada O
pela O
PFE-CADE B-ORG
, O
os O
embargos O
de O
declaração O
foram O
novamente O
incluídos O
em O
pauta O
para O
julgamento O
( O
SEI B-DOCS
0888907 I-DOCS
) O
. O

II. O
BREVE O
RESUMO O
DOS O
EMBARGOS O
DE O
DECLARAÇÃO O

A O
Embargante O
alega O
que O
o O
recurso O
voluntário O
teve O
como O
objeto O
“ O
fazer O
cessar O
, O
imediatamente O
, O
a O
cobrança O
pela O
Portonave B-ORG
S.A I-ORG
- I-ORG
Terminais I-ORG
Portuários I-ORG
de I-ORG
Navegantes I-ORG
( O
‘ O
Portonave B-ORG
’ O
) O
da O
taxa O
THC2 O
e O
outras O
três O
taxas O
adicionais O
a O
título O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
de O
contêineres O
no O
Porto B-LOC
de I-LOC
Itajaí I-LOC
” O
. O

Argumenta O
, O
também O
, O
que O
o O
plenário O
do O
CADE B-ORG
“ O
deu O
integral O
provimento O
ao O
recurso O
voluntário O
, O
nos O
termos O
do O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
” O
. O

Todavia O
, O
alega O
haver O
dois O
vícios O
no O
voto-condutor O
, O
um O
de O
omissão O
e O
outro O
de O
contradição O
. O

No O
que O
diz O
respeito O
à O
omissão O
, O
a O
Embargante O
alega O
que O
“ O
diz O
respeito O
justamente O
à O
ausência O
de O
determinação O
específica O
de O
suspensão O
de O
cobrança O
das O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
no O
dispositivo O
, O
considerando O
que O
só O
se O
fez O
menção O
à O
‘ O
cessação O
da O
cobrança O
do O
SSE O
ou O
outros O
valores O
a O
título O
de O
segregação O
e O
entrega O
de O
contêineres O
’ O
” O
. O

Acerca O
da O
contradição O
, O
a O
Embargante O
alega O
que O
: O
“ O
No O
tópico O
III.4 O
. O

‘ O
Da O
duplicidade O
da O
SSE O
’ O
, O
a O
decisão O
levanta O
dúvidas O
quanto O
à O
efetiva O
cobrança O
das O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
pela O
Portonave B-ORG
, O
bem O
como O
sua O
cobertura O
ou O
não O
pela O
box O
rate O
” O
, O
e O
também O
que O
: O
“ O
Se O
há O
o O
acolhimento O
da O
pretensão O
recursal O
em O
sua O
integralidade O
e O
o O
pleito O
da O
Embargante O
explicitamente O
faz O
referência O
à O
cessação O
da O
cobrança O
das O
três O
taxas O
referidas O
, O
não O
há O
como O
se O
pretender O
a O
confirmação O
sobre O
a O
‘ O
efetiva O
cobrança O
de O
tais O
taxas O
’ O
como O
o O
fez O
a O
decisão O
embargada O
” O
. O

III. O
MÉRITO O
DO O
RECURSO O

Faz-se O
necessário O
, O
primeiramente O
, O
transcrever O
o O
pedido O
apresentado O
no O
recurso O
voluntário O
( O
SEI B-DOCS
0818237 I-DOCS
) O
: O

213 O
. O

Ante O
o O
exposto O
, O
não O
havendo O
dúvidas O
quanto O
ao O
preenchimento O
dos O
requisitos O
autorizadores O
do O
pleito O
de O
urgência O
, O
requer-se O
que O
o O
presente O
recurso O
seja O
conhecido O
e O
, O
no O
mérito O
, O
integralmente O
provido O
, O
para O
revogar O
o O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
n° I-DOCS
1133/2020 I-DOCS
e O
conceder O
a O
medida O
preventiva O
pleiteada O
na O
forma O
do O
art. B-LEG
84 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
determinando O
à O
Representada O
- O
Portonave B-ORG
- O
a O
cessação O
de O
quaisquer O
atos O
voltados O
à O
cobrança O
do O
SSE O
e/ou O
à O
cobrança O
de O
outros O
valores O
a O
título O
de O
supostas O
despesas O
adicionais O
a O
título O
de O
segregação O
e O
entrega O
de O
contêineres O
a O
recintos O
alfandegados O
independentes O
na O
zona O
de O
influência O
do O
Porto B-ORG
de I-ORG
Itajaí/SC I-ORG
até O
o O
julgamento O
de O
mérito O
do O
processo O
administrativo O
, O
sob O
pena O
de O
pagamento O
de O
multa O
diária O
. O

( O
Grifos O
não O
constantes O
do O
original O
) O

Válido O
, O
agora O
, O
comparar O
o O
pedido O
transcrito O
acima O
com O
o O
dispositivo O
do O
voto-condutor O
da O
decisão O
do O
plenário O
do O
CADE B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0838644 I-DOCS
) O
: O

57 O
. O

Com O
base O
em O
todo O
o O
exposto O
, O
conheço O
do O
recurso O
interposto O
pela O
Localfrio B-ORG
S.A. I-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
Frigoríficos I-ORG
para O
, O
no O
mérito O
, O
dar-lhe O
integral O
provimento O
, O
determinando O
: O
A O
cessação O
imediata O
, O
por O
parte O
da O
Portonave B-ORG
, O
da O
cobrança O
do O
SSE O
ou O
outros O
valores O
a O
título O
de O
segregação O
e O
entrega O
de O
contêineres O
a O
quaisquer O
recintos O
alfandegados O
, O
independentemente O
do O
regime O
de O
trânsito O
aduaneiro O
adotado O
, O
até O
o O
julgamento O
do O
mérito O
do O
Processo O
Administrativo O
. O

( O
Grifos O
não O
constantes O
do O
original O
) O

Como O
se O
vê O
, O
o O
pedido O
no O
recurso O
voluntário O
coincide O
com O
o O
dispositivo O
do O
voto-condutor O
, O
e O
por O
essa O
razão O
a O
decisão O
do O
plenário O
do O
CADE B-ORG
foi O
pelo O
integral O
provimento O
do O
recurso O
voluntário O
. O

Entretanto O
, O
a O
Embargante O
alega O
que O
teria O
havido O
omissão O
no O
dispositivo O
do O
voto-condutor O
, O
porque O
não O
houve O
a O
determinação O
específica O
de O
suspensão O
de O
cobrança O
das O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
. O

Com O
o O
devido O
respeito O
, O
houvesse O
omissão O
no O
dispositivo O
do O
voto-condutor O
, O
esta O
derivaria O
do O
próprio O
do O
próprio O
pedido O
no O
recurso O
voluntário O
. O

Caso O
isso O
fosse O
verdade O
, O
o O
ordenamento O
pátrio O
impediria O
este O
Tribunal O
de O
adotar O
decisão O
ultra O
petita O
. O

Não O
existe O
omissão O
, O
seja O
no O
dispositivo O
do O
voto-condutor O
, O
seja O
no O
pedido O
do O
recurso O
voluntário O
. O

Nos O
dois O
casos O
, O
a O
expressão O
“ O
outros O
valores O
a O
título O
de O
segregação O
e O
entrega O
de O
contêineres O
” O
inclui O
todas O
as O
cobranças O
referentes O
à O
segregação O
e O
entrega O
de O
contêineres O
, O
tais O
como O
as O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
, O
além O
de O
outras O
que O
venham O
a O
ser O
criadas O
com O
denominações O
distintas O
. O

Decorre O
do O
art. B-LEG
322 I-LEG
, I-LEG
§2º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
– O
aplicado O
subsidiariamente O
ao O
caso O
por O
força O
do O
art. B-LEG
115 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
– O
que O
o O
pedido O
no O
recurso O
voluntário O
deva O
ser O
interpretado O
em O
conjunto O
com O
os O
demais O
argumentos O
e O
postulações O
existentes O
, O
tanto O
no O
recurso O
voluntário O
quanto O
nas O
demais O
manifestações O
do O
Requerente O
. O

Ao O
assim O
proceder O
, O
conclui-se O
que O
o O
pedido O
no O
recurso O
voluntário O
inclui O
a O
cessação O
da O
cobrança O
de O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
. O

A O
embargante O
também O
alega O
a O
existência O
de O
contradição O
na O
seção O
III.4 O
do O
voto-condutor O
. O

Convém O
transcrever O
partes O
daquele O
texto O
: O

III.4 O
DA O
DUPLICIDADE O
DA O
SSE O

31 O
. O

Todavia O
, O
a O
permissão O
contida O
na O
Resolução B-LEG
34/2019 I-LEG
pode O
sim O
ser O
contraposta O
aos O
argumentos O
de O
ilegalidade O
da O
SSE O
, O
apresentados O
pela O
Requerente O
, O
seja O
por O
não O
haver O
prestação O
de O
serviço O
efetivo O
ou O
pela O
cobrança O
em O
duplicidade O
, O
posto O
que O
o O
serviço O
de O
segregação O
e O
entrega O
da O
mercadoria O
já O
seria O
remunerado O
pela O
box O
rate O

32 O
. O

Na O
verdade O
, O
uma O
vez O
definido O
que O
os O
serviços O
abrangidos O
pela O
SSE O
ou O
pela O
box O
rate O
são O
contratados O
livremente O
pelos O
particulares O
, O
uma O
eventual O
cobrança O
, O
correspondente O
a O
serviço O
não O
prestado O
, O
poderia O
sim O
representar O
um O
descumprimento O
contratual O
, O
a O
ser O
resolvido O
no O
âmbito O
de O
perdas O
e O
danos O
, O
e O
não O
uma O
conduta O
anticompetitiva O
sujeita O
às O
sanções O
da O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

33 O
. O

Veja-se O
que O
a O
Lei B-LEG
12.815/2013 I-LEG
, O
em O
seu O
art. O
40 O
, O
estabelece O
o O
seguinte O
conceito O
de O
capatazia O
: O

( O
... O
) O

34 O
. O

Como O
se O
vê O
, O
a O
capatazia O
abrange O
uma O
série O
de O
atividades O
, O
as O
quais O
podem O
perfeitamente O
ser O
remuneradas O
por O
diferentes O
tarifas O
, O
cobradas O
de O
diferentes O
pessoas O
físicas O
ou O
jurídicas O
. O

Não O
há O
, O
na O
Lei B-LEG
12.815/2013 I-LEG
, O
determinação O
de O
se O
remunerar O
toda O
a O
capatazia O
por O
apenas O
uma O
tarifa O
. O

Ademais O
, O
a O
Resolução34/2019 B-LEG
da O
ANTAQ B-ORG
confirma O
que O
a O
atividade O
de O
movimentação O
de O
contêineres O
e O
carga O
geral O
pode O
ser O
dividida O
em O
diversos O
serviços O
. O

Assim O
, O
não O
é O
possível O
afirmar O
a O
existência O
de O
duplicidade O
na O
contratação O
da O
SSE O
de O
forma O
separada O
da O
box O
rate O
. O

35 O
. O

Não O
se O
descarta O
, O
entretanto O
, O
a O
possibilidade O
de O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
no O
pátio O
já O
estarem O
cobertas O
pela O
box O
rate O
. O

O O
recurso O
voluntário O
interposto O
pela O
Localfrio B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0818237 I-DOCS
) O
argumenta O
que O
tais O
taxas O
são O
cobradas O
sem O
previsão O
no O
art. B-LEG
40 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.815/2013 I-LEG
ou O
em O
regulamento O
da O
ANTAQ B-ORG
. O

Sugiro O
aprofundamento O
da O
instrução O
sobre O
este O
tema O
, O
buscando-se O
confirmar O
junto O
à O
Portonave B-ORG
e O
aos O
recintos O
alfandegados O
a O
efetiva O
cobrança O
de O
tais O
taxas O
, O
bem O
como O
consultar O
a O
ANTAQ B-ORG
sobre O
a O
alegação O
de O
que O
tais O
taxas O
já O
estariam O
cobertas O
pela O
box O
rate O
. O

Não O
há O
contradição O
no O
voto-condutor O
. O

Ele O
, O
claramente O
, O
não O
acolheu O
a O
alegação O
do O
Recorrente O
, O
ora O
Embargante O
, O
de O
que O
a O
SSE O
, O
assim O
como O
as O
taxas O
de O
pesagem O
, O
levante O
e O
armazenagem O
, O
não O
poderiam O
ser O
exigidas O
do O
importador O
ou O
terminal O
alfandegado O
por O
este O
contratado O
, O
porque O
estariam O
em O
conflito O
com O
a O
Lei B-LEG
12.815/2013 I-LEG
, O
ou O
porque O
haveria O
cobrança O
em O
duplicidade O
. O

Entretanto O
, O
afirmou O
que O
: O
“ O
A O
cobrança O
da O
SSE O
, O
tendo O
em O
vista O
a O
existência O
evidente O
de O
poder O
de O
mercado O
do O
operador O
portuário O
perante O
ao O
armazém O
alfandegado O
, O
é O
uma O
conduta O
que O
possui O
potencial O
para O
produzir O
efeitos O
anticompetitivos O
. O

Note-se O
, O
portanto O
, O
que O
não O
se O
trata O
de O
proibir O
a O
cobrança O
da O
SSE O
, O
mas O
de O
impedir O
que O
ela O
seja O
recolhida O
do O
importador O
ou O
recinto O
alfandegado O
, O
em O
virtude O
da O
possibilidade O
e O
probabilidade O
de O
abuso O
de O
posição O
dominante O
” O
. O

O O
mesmo O
argumento O
se O
aplica O
a O
outras O
taxas O
eventualmente O
cobradas O
do O
importador O
( O
ou O
terminal O
alfandegado O
que O
o O
represente O
) O
a O
título O
de O
retirada O
e O
entrega O
de O
contêineres O
ou O
mercadorias O
importadas O
, O
dentre O
elas O
, O
as O
taxas O
de O
levante O
, O
pesagem O
ou O
armazenagem O
. O

Enfatize-se O
que O
tais O
cobranças O
caracterizam O
abuso O
de O
posição O
dominante O
, O
com O
efeito O
, O
mesmo O
que O
potencial O
, O
de O
dificultar O
a O
atuação O
de O
concorrentes O
na O
atividade O
de O
armazenagem O
, O
bem O
como O
constituem O
discriminação O
de O
concorrentes O
nessa O
mesma O
atividade O
. O

Tais O
infrações O
estão O
previstas O
na O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
sem O
que O
haja O
qualquer O
conflito O
com O
a O
Lei B-LEG
12.815/2013 I-LEG
. O

Cabe O
aqui O
reiterar O
o O
voto O
por O
mim O
proferido O
no O
PA B-DOCS
08700.001984/2020-12 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0770131 I-DOCS
) O
: O

19 O
. O

Esta O
diferenciação O
de O
taxas O
entre O
cargas O
armazenadas O
e O
despachadas O
no O
próprio O
terminal O
e O
aquelas O
destinadas O
a O
outros O
terminais O
ou O
recintos O
alfandegados O
( O
dentro O
e O
fora O
da O
área O
legal O
do O
porto O
) O
constitui O
potencial O
problema O
concorrencial O
. O

De O
modo O
geral O
, O
uma O
firma O
integrada O
– O
como O
é O
o O
caso O
dos O
terminais O
portuários O
e O
seus O
armazéns O
– O
não O
pode O
discriminar O
seus O
concorrentes O
no O
mercado O
à O
jusante O
( O
downstream O
) O
de O
armazenagem O
, O
vez O
que O
tal O
prática O
possui O
efeitos O
distorcionários O
e O
exclusionários O
, O
ferindo O
os O
princípios O
da O
livre O
concorrência O
e O
livre O
iniciativa O
. O

Exceções O
são O
admitidas O
caso O
tal O
discriminação O
tenha O
justificativa O
econômica O
baseada O
na O
existência O
de O
custos O
diferenciados O
. O

( O
... O
) O

22 O
. O

Não O
se O
fala O
aqui O
de O
impedir O
a O
cobrança O
da O
taxa O
SSE O
ou O
de O
taxas O
similares O
, O
mas O
de O
permitir O
que O
elas O
ocorram O
sem O
desrespeitar O
a O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Os O
Serviços O
de O
Segregação O
e O
Entrega O
, O
conforme O
estabelece O
a O
Resolução B-LEG
Normativa I-LEG
34/2019 I-LEG
da O
ANTAQ B-ORG
, O
não O
estariam O
embutidos O
na O
taxa O
denominada O
box O
rate O
e O
, O
portanto O
, O
deveriam O
ser O
incluídos O
a O
ela O
ou O
cobrados O
separadamente O
do O
transportador O
marítimo O
, O
com O
quem O
o O
terminal O
portuário O
já O
estabelece O
relação O
comercial O
livre O
e O
regulada O
pela O
competição O
existente O
com O
outros O
terminais O
portuários O
. O

( O
Grifos O
não O
constantes O
do O
original O
) O

Dessa O
forma O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
218 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
convém O
esclarecer O
essas O
eventuais O
obscuridades O
, O
de O
modo O
a O
afastar O
quaisquer O
dúvidas O
acerca O
da O
amplitude O
da O
decisão O
proferida O
pelo O
CADE B-ORG
. O

Com O
base O
em O
todo O
o O
exposto O
, O
conheço O
do O
recurso O
interposto O
pela O
Localfrio B-ORG
S.A. I-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
Frigoríficos I-ORG
para O
, O
no O
mérito O
, O
dar-lhe O
integral O
provimento O
, O
determinando O
: O

a O
. O

A O
cessação O
imediata O
, O
por O
parte O
da O
Portonave B-ORG
, O
da O
cobrança O
do O
SSE O
ou O
outros O
valores O
a O
título O
de O
condição O
para O
segregação O
e O
entrega O
de O
contêineres O
( O
a O
exemplo O
das O
taxas O
de O
levante O
, O
pesagem O
e O
armazenagem O
) O
a O
quaisquer O
recintos O
alfandegados O
, O
independentemente O
do O
regime O
de O
trânsito O
aduaneiro O
adotado O
, O
até O
o O
julgamento O
do O
mérito O
do O
Processo O
Administrativo O
. O

b O
. O

A O
aplicação O
, O
em O
caso O
de O
continuidade O
da O
cobrança O
, O
de O
multa O
diária O
no O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
20.000,00 I-VALOR
( O
vinte B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
) O
. O

O O
valor O
da O
multa O
diária O
acimado O
valor O
mínimo O
legal O
decorre O
da O
situação O
econômica O
da O
Representada O
e O
da O
gravidade O
da O
infração O
, O
podendo O
implicar O
em O
prejuízos O
de O
natureza O
difusa O
, O
não O
restritos O
à O
Representante O
, O
conforme O
o O
disposto O
no O
art. B-LEG
39 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

c O
. O

O O
encaminhamento O
de O
cópia O
desta O
decisão O
à O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
dos I-ORG
Transportes I-ORG
Aquaviários I-ORG
– O
ANTAQ B-ORG
, O
para O
ciência O
; O
e O
à O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
para O
as O
providências O
que O
considerar O
cabíveis O
à O
luz O
das O
sugestões O
contidas O
nos O
parágrafos O
35 O
e O
48 O
. O

LUIS B-PER
HENRIQUE I-PER
BERTOLINO I-PER
BRAIDO I-PER

