PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.001630/2021-59 I-DOCS

Requerentes O
: O

Bain B-ORG
Capital I-ORG
Investors I-ORG
L.L.C I-ORG
. I-ORG

e O
Cinven B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
( I-ORG
VII I-ORG
) I-ORG
General I-ORG
Partner I-ORG
Limited I-ORG

Procedimento O
sumário O
. O

Requerentes O
: O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
Investors I-ORG
L.L.C I-ORG
. I-ORG

e O
Cinven B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
( I-ORG
VII I-ORG
) I-ORG
General I-ORG
Partner I-ORG
Limited I-ORG
. I-ORG

Setor O
econômico O
envolvido O
: O
aditivos O
químicos O
Art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
02/12 I-LEG
. O

VERSÃO O
DE O
ACESSO O
público O

I. O
AS O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Bain B-ORG
Capital I-ORG
Investors I-ORG
L.L.C I-ORG
. I-ORG

( O
`` O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
'' O
) O

A O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
é O
uma O
empresa O
de O
investimentos O
em O
private O
equity O
de O
origem O
estadunidense O
que O
investe O
, O
por O
meio O
de O
seus O
fundos O
, O
em O
empresas O
de O
diversas O
indústrias O
, O
incluindo O
tecnologia O
da O
informação O
, O
saúde O
, O
varejo O
e O
bens O
de O
consumo O
, O
comunicações O
, O
serviços O
financeiros O
e O
industrial/ O
manufatura O
. O

Para O
fins O
da O
Operação O
, O
o O
veículo O
de O
aquisição O
da O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
será O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
, O
segundo O
as O
Requerentes O
. O

I.2 O
. O

Cinven B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
( I-ORG
VII I-ORG
) I-ORG
General I-ORG
Partner I-ORG
Limited I-ORG
( O
`` O
Cinven B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
VII I-ORG
'' O
) O

A O
Cinven B-ORG
é O
uma O
empresa O
europeia O
de O
investimentos O
em O
private O
equity O
que O
atua O
na O
prestação O
de O
serviços O
de O
gestão O
e O
consultoria O
para O
diversos O
fundos O
de O
investimento O
. O

A O
Cinven B-ORG
controla O
uma O
gama O
de O
empresas O
que O
atuam O
em O
uma O
variedade O
de O
segmentos O
econômicos O
, O
com O
foco O
principal O
em O
: O
serviços O
empresariais O
, O
bens O
de O
consumo O
, O
serviços O
financeiros O
, O
cuidados O
com O
a O
saúde O
, O
industrial O
e O
tecnologia O
, O
mídia O
e O
telecomunicações O
. O

Para O
fins O
da O
Operação O
, O
o O
veículo O
de O
aquisição O
pela O
Cinven B-ORG
será O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

I.3 O
. O

Lonza B-ORG
Group I-ORG
AG I-ORG
( O
`` O
Lonza B-ORG
'' O
) O

A O
Lonza B-ORG
possui O
uma O
linha O
de O
negócios O
focada O
em O
soluções O
de O
controle O
microbial O
e O
produtos O
químicos O
de O
especialidades O
( O
“ O
Lonza O
Specialty O
Ingredients O
” O
ou O
LSI O
) O
que O
é O
a O
linha O
de O
negócios O
objeto O
da O
presente O
Operação O
. O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

A O
Operação O
trata O
de O
proposta O
de O
aquisição O
de O
controle O
compartilhado O
sobre O
o O
negócio O
de O
ingredientes O
de O
especialidade O
da O
Lonza B-ORG
, O
o O
LSI B-ORG
, O
por O
fundos O
geridos O
por O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
e O
por O
fundos O
geridos O
por O
ENT. O
Nos O
termos O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Em O
decorrência O
da O
Operação O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

A O
estrutura O
societária O
do O
negócio-alvo O
antes O
e O
após O
a O
realização O
da O
Operação O
está O
representado O
abaixo O
: O

ANTES O

DEPOIS O

Fonte O
: O
Requerentes O

O O
valor O
da O
Operação O
é O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Do O
ponto O
de O
vista O
estratégico O
, O
as O
Partes O
ressaltaram O
que O
, O
como O
investidores O
financeiros O
, O
Cinven B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
VII I-ORG
e O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
veem O
uma O
oportunidade O
de O
ampliar O
o O
potencial O
do O
negócio O
da O
Cinven B-ORG
Capital I-ORG
Management I-ORG
VII I-ORG
ao O
priorizar O
pesquisa O
, O
desenvolvimento O
e O
inovação O
, O
bem O
como O
investir O
nas O
unidades O
produtivas O
já O
existentes O
. O

Da O
perspectiva O
da O
LSI B-ORG
, O
a O
venda O
da O
unidade O
de O
ingredientes O
de O
especialidade O
permitirá O
focar O
suas O
atividades O
como O
parceira O
do O
setor O
de O
cuidados O
à O
saúde O
. O

A O
Operação O
depende O
da O
aprovação O
( O
expressa O
ou O
tácita O
) O
das O
autoridades O
concorrenciais O
da O
Lonza B-ORG
, O
União B-LOC
Europeia I-LOC
, O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
, O
China B-LOC
, O
Rússia B-LOC
, O
Sérvia B-LOC
, O
África B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
Suíça B-LOC
e O
Turquia B-LOC
e O
também O
do O
Ucrânia B-LOC
, O
da O
Ministère B-ORG
de I-ORG
l I-ORG
’ I-ORG
Economie I-ORG
et I-ORG
des I-ORG
Finances I-ORG
francês I-ORG
, O
do O
Dirección B-ORG
General I-ORG
de I-ORG
Comercio I-ORG
Internacional I-ORG
espanhola I-ORG
e O
do O
Overseas B-ORG
Investment I-ORG
Office I-ORG
neozelandês I-ORG
. O

IV. O
ENQUADRAMENTO O
LEGAL O
( O
Committee B-ORG
on I-ORG
Foreign I-ORG
Investment I-ORG
dos I-ORG
Estados I-ORG
Unidos I-ORG
) O

Mercado O
de O
biocidas O
e O
mercado O
de O
aditivos O
para O
cosméticos O
e O
para O
polímeros O

Setor O
em O
que O
há O
integração O
vertical O

Mercados O
de O
biocidas O
e O
de O
produtos O
e O
sistemas O
de O
limpeza O
e O
higiene O

VI. O
CONSIDERAÇÕES O
SOBRE O
A O
OPERAÇÃO O

De O
acordo O
com O
as O
Requerentes O
, O
a O
ART. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
RES. I-LEG
CADE I-LEG
Nº I-LEG
2/2012 I-LEG
é O
baseada O
na O
LSI B-ORG
e O
seus O
negócios O
se O
dividem O
em O
duas O
unidades O
: O

unidade O
de O
Soluções O
de O
Controle O
Microbial O
( O
`` O
MCS O
'' O
) O
, O
que O
fornece O
soluções O
de O
controle O
microbial O
e O
tecnologias O
químicas O
de O
proteção O
contra O
bactérias O
, O
vírus O
, O
bolores O
e O
outros O
patógenos O
potenciais O
para O
casas O
, O
escolas O
, O
locais O
de O
processamento O
de O
alimentos O
e O
de O
cuidados O
à O
saúde O
, O
locais O
de O
trabalho O
e O
outros O
ambientes O
institucionais O
. O

Além O
disso O
, O
essa O
unidade O
ainda O
fornece O
ingredientes O
ativos O
para O
cuidados O
pessoais O
( O
aplicados O
topicamente O
na O
pele O
ou O
no O
cabelo O
) O
e O
ingredientes O
para O
aplicações O
em O
proteção O
de O
madeira O
, O
indústria O
de O
petróleo O
e O
gás O
, O
plásticos O
, O
metais O
, O
e O
tintas O
e O
revestimentos O
. O

unidade O
de O
produtos O
químicos O
de O
especialidade O
( O
`` O
SCS O
'' O
) O
, O
que O
fornece O
compósitos O
, O
intermediários O
de O
performance O
e O
produtos O
químicos O
. O

Além O
disso O
, O
a O
unidade O
também O
oferta O
serviços O
de O
desenvolvimento O
e O
fabricação O
de O
produtos O
personalizados O
para O
aplicações O
e O
indústrias O
agroquímica O
, O
de O
alimentação O
pecuária O
, O
de O
cuidados O
pessoais O
e O
cosméticos O
, O
intermediários O
não-cGMP O
, O
eletroeletrônica O
, O
transportes O
e O
aeroespacial O
. O

As O
Requerentes O
informaram O
que O
duas O
empresas O
do O
portfólio O
da O
Suíça B-ORG
atuam O
em O
mercados O
relacionados O
às O
atividades O
da O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
: O
a O
LSI B-ORG
e O
a O
Italmatch B-ORG
. O

A O
Diversey B-ORG
é O
uma O
empresa O
de O
produtos O
químicos O
de O
especialidade O
que O
atua O
globalmente O
em O
produtos O
aditivos O
químicos O
em O
cinco O
grupos O
de O
produtos O
principais O
: O

Produtos O
de O
performance O
( O
cloretos O
de O
fósforo O
) O
, O
utilizados O
em O
uma O
variedade O
de O
aplicações O
, O
incluindo O
herbicidas O
, O
inseticidas O
, O
plastificantes O
, O
aditivos O
para O
petróleo O
e O
gás O
, O
retardadores O
de O
chama O
e O
produtos O
de O
cuidados O
pessoais O
. O

Retardadores O
de O
Chamas O
e O
Aditivos O
para O
Polímeros O
( O
Produtos O
Inorgânicos O
de O
Performance O
) O
, O
Aditivos O
de O
Performance O
para O
Água O
e O
Petróleo O
, O
incluindo O
aditivos O
utilizados O
no O
tratamento O
de O
água O
industrial O
, O
tais O
como O
em O
torres O
de O
arrefecimento O
e O
fluidos O
de O
caldeiras O
, O
para O
dessalinização O
, O
águas O
de O
processamento O
utilizadas O
em O
processos O
industriais O
e O
no O
tratamento O
de O
águas O
residuais O
; O
bem O
como O
no O
tratamento O
de O
água O
e O
de O
equipamentos O
nas O
fases O
de O
exploração O
e O
produção O
das O
indústrias O
petroleira O
, O
de O
gás O
e O
de O
mineração O
. O

Aditivos O
de O
Performance O
Lubrificantes O
e O
Especialidades O
, O
utilizados O
em O
aplicações O
como O
processamento O
de O
metais O
na O
fabricação O
de O
equipamentos O
e O
mercadorias O
, O
operação O
e O
manutenção O
eficaz O
de O
equipamentos O
, O
lubrificação O
de O
engrenagens O
industriais O
e O
peças O
internas O
de O
motores O
de O
combustão O
( O
como O
p. O
ex O
. O

de O
moinhos O
de O
vento O
) O
. O

Produtos O
de O
Cuidados O
Pessoais O
, O
ingredientes O
ativos O
para O
produtos O
de O
cuidados O
pessoais O
, O
como O
espessantes O
, O
utilizados O
como O
ingredientes O
para O
géis O
de O
banho O
, O
shampoos O
, O
cremes O
cosméticos O
e O
produtos O
farmacêuticos O
. O

A O
Italmatch B-ORG
adquire O
produtos O
biocidas O
da O
Diversey B-ORG
e O
os O
utiliza O
como O
insumo O
em O
seus O
produtos O
e O
sistemas O
de O
limpeza O
e O
higiene O
para O
produzir O
e O
fornecer O
produtos O
finais O
, O
tais O
como O
, O
desinfetantes O
de O
superfície O
. O

A O
empresa O
, O
sediada O
em O
LSI B-ORG
, O
produz O
e O
oferta O
soluções O
integradas O
de O
limpeza O
a O
clientes O
empresariais O
, O
dentre O
as O
quais O
soluções O
e O
equipamentos O
para O
conservação O
de O
pisos O
e O
carpetes O
, O
soluções O
para O
limpeza O
de O
cozinhas O
comerciais O
, O
produtos O
e O
soluções O
para O
lavanderias O
internas O
( O
“ O
on-premises O
” O
) O
, O
ferramentas O
e O
utensílios O
de O
limpeza O
, O
produtos O
e O
soluções O
de O
cuidado O
para O
banheiros O
, O
e O
sistemas O
digitais O
para O
prestadores O
de O
serviços O
de O
limpeza O
profissionais O
. O

As O
Requerentes O
identificaram O
que O
a O
Operação O
resultaria O
em O
sobreposições O
horizontais O
em O
nível O
global O
entre O
as O
atividades O
da O
Fort B-LOC
Mill I-LOC
, I-LOC
Carolina I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, I-LOC
EUA I-LOC
e O
da O
LSI B-ORG
, O
no O
segmento O
de O
aditivos O
para O
polímeros O
e O
de O
biocidas O
para O
o O
setor O
de O
óleo O
e O
gás O
[ O
1 O
] O
( O
nesse O
segmento O
, O
a O
Italmatch B-ORG
não O
está O
presente O
no O
Italmatch B-ORG
) O
. O

De O
forma O
mais O
específica O
, O
haveria O
sobreposições O
horizontais O
no O
Brasil B-LOC
entre O
as O
atividades O
da O
Brasil B-LOC
e O
da O
LSI B-ORG
nos O
segmentos O
de O
ingredientes O
ativos O
para O
cosméticos O
[ O
2 O
] O
e O
de O
aditivos O
para O
polímeros O
. O

[ O
3 O
] O

Sob O
a O
ótica O
do O
produto O
, O
as O
Requerentes O
explicaram O
que O
os O
biocidas O
incluem O
uma O
variedade O
de O
agentes O
químicos O
, O
incluindo O
conservantes O
, O
desinfetantes O
e O
outras O
substâncias O
usadas O
para O
controlar O
microrganismos O
que O
ameaçam O
a O
saúde O
humana O
e O
animal O
ou O
causam O
danos O
a O
produtos O
naturais O
ou O
manufaturados O
( O
como O
madeira O
, O
tinta O
ou O
plástico O
) O
. O

Em O
casos O
anteriores O
[ O
4 O
] O
, O
o O
Italmatch B-ORG
segmentou O
o O
mercado O
de O
biocidas O
conforme O
a O
aplicação O
do O
produto O
: O
madeira O
e O
anti-crosta O
; O
industrial O
; O
antissépticos O
, O
desinfetantes O
, O
cosméticos O
, O
alimentos O
e O
bebidas O
; O
e O
tratamento O
de O
água O
. O

Sobre O
a O
perspectiva O
geográfica O
, O
o O
mercado O
de O
biocidas O
foi O
analisado O
na O
dimensão O
nacional O
e O
mundial O
. O

As O
Requerentes O
enquadraram O
os O
produtos O
de O
ambas O
as O
Requerentes O
no O
subsegmento O
de O
biocidas O
para O
tratamento O
de O
água O
. O

Não O
foram O
identificados O
casos O
anteriores O
em O
que O
o O
mercado O
de O
aditivos O
para O
polímeros O
, O
no O
qual O
atuam O
as O
Partes O
, O
tenha O
sido O
objeto O
de O
análise O
do O
CADE B-ORG
. O

As O
Partes O
indicaram O
casos O
similares O
da O
CADE B-ORG
[ O
5 O
] O
e O
entenderam O
que O
, O
na O
dimensão O
produto O
, O
o O
mercado O
seria O
composto O
por O
diversos O
aditivos O
para O
polímeros O
, O
tais O
como O
antimicrobianos O
, O
antioxidantes O
, O
estabilizadores O
ultravioleta O
, O
plastificantes O
e O
outros O
reunidos O
em O
um O
segmento O
único O
. O

Além O
disso O
, O
no O
entendimento O
das O
Partes O
, O
esse O
mercado O
teria O
escopo O
mundial O
, O
porém O
apresentaram O
dados O
de O
participação O
de O
aditivos O
para O
polímeros O
nas O
dimensões O
mundial O
e O
nacional O
para O
compor O
a O
presente O
análise O
. O

O O
mercado O
de O
ingredientes O
para O
cosméticos O
foi O
analisado O
pelo O
Comissão B-ORG
Europeia I-ORG
como O
um O
mercado O
único O
de O
ingredientes O
para O
cosméticos O
, O
sem O
segmentações O
. O

O O
escopo O
geográfico O
foi O
considerado O
mundial O
, O
sendo O
avaliado O
também O
sob O
uma O
perspectiva O
nacional O
. O

[ O
6 O
] O

De O
acordo O
com O
essas O
definições O
de O
mercado O
, O
foram O
apresentadas O
estimativas O
das O
participações O
da O
CADE B-ORG
e O
da O
Italmatch B-ORG
nos O
segmentos O
em O
que O
haveria O
sobreposição O
, O
conforme O
reproduzido O
nas O
tabelas O
abaixo O
: O

Tabela O
1 O
- O
Biocidas O
para O
Tratamento O
de O
Água O

Mercado O
Global O
- O
LSI B-ORG

Fonte O
: O
Requerentes O

Nota O
sobre O
a O
metodologia O
: O
Para O
o O
tamanho O
total O
do O
mercado O
, O
as O
estimativas O
são O
provenientes O
do O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Tabela O
2 O
- O
Aditivos O
para O
Polímeros O

Mercado O
Global O
- O
2020 B-TEMPO

Fonte O
: O
Requerentes O
com O
base O
em O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Tabela O
3 O
- O
Aditivos O
para O
Polímeros O

Mercado O
Brasileiro O
- O
2020 B-TEMPO

Fonte O
: O
Requerentes O
com O
base O
em O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Tabela O
4 O
- O
Ingredientes O
para O
Cosméticos O

Mercado O
Brasileiro O
- O
2020 B-TEMPO
[ O
7 O
] O
[ O
8 O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O

Nota O
sobre O
a O
metodologia O
: O
O O
tamanho O
do O
mercado O
corresponde O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Como O
se O
observa O
nas O
tabelas O
acima O
, O
de O
acordo O
com O
as O
estimativas O
calculadas O
pelas O
Requerentes O
, O
as O
participações O
das O
Partes O
estariam O
abaixo O
de O
2020 B-TEMPO
em O
todos O
os O
segmentos O
, O
independentemente O
das O
definições O
de O
mercado O
relevante O
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
Operação O
não O
implicaria O
em O
riscos O
de O
concentração O
excessiva O
nos O
segmentos O
de O
biocidas O
para O
tratamento O
de O
água O
, O
de O
ingredientes O
ativos O
para O
cosméticos O
e O
de O
aditivos O
para O
polímeros O
e O
, O
consequentemente O
, O
não O
implicaria O
em O
efeitos O
concorrenciais O
significativos O
no O
10 B-VALOR
% I-VALOR
. O

As O
Partes O
identificaram O
, O
ainda O
, O
apenas O
uma O
relação O
vertical O
no O
Brasil B-LOC
entre O
entre O
a O
linha O
de O
biocidas O
da O
Brasil B-LOC
( O
a O
montante O
) O
e O
as O
soluções O
de O
limpeza O
da O
LSI B-ORG
( O
a O
jusante O
) O
. O

Em O
relação O
à O
essa O
integração O
vertical O
entre O
a O
Diversey B-ORG
e O
a O
LSI B-ORG
, O
as O
Requerentes O
informaram O
dados O
sobre O
as O
compras O
de O
biocidas O
para O
antissépticos O
, O
desinfetantes O
, O
cosméticos O
, O
alimentos O
e O
bebidas O
, O
que O
indicam O
que O
a O
Diversey B-ORG
não O
seria O
um O
comprador O
relevante O
desses O
produtos O
. O

Globalmente O
, O
as O
compras O
de O
biocidas O
pela O
Diversey B-ORG
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
Considerando O
o O
tamanho O
do O
mercado O
dessa O
categoria O
de O
biocidas O
reportado O
nas O
tabelas O
acima O
, O
a O
Diversey B-ORG
responderia O
por O
menos O
de O
Diversey B-ORG
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
da O
demanda O
mundial O
pelos O
produtos O
e O
menos O
de O
[ B-VALOR
0-10 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
da O
demanda O
no O
[ B-VALOR
0-10 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
, O
conforme O
verificado O
a O
seguir O
. O

Conforme O
se O
observa O
na O
Tabela O
5 O
, O
a O
seguir O
, O
a O
participação O
da O
Brasil B-LOC
no O
segmento O
de O
biocidas O
para O
antissépticos O
, O
desinfetantes O
, O
cosméticos O
, O
alimentos O
e O
bebidas O
é O
inferior O
a O
LSI B-ORG
, O
em O
qualquer O
cenário O
, O
e O
haveria O
diversos O
outros O
fornecedores O
desses O
produtos O
, O
incluindo O
30 B-VALOR
% I-VALOR
, O
Ecolab B-ORG
, O
Azelis B-ORG
, O
Clorox B-ORG
, O
CID B-ORG
Lines I-ORG
, O
Brenntag B-ORG
, O
Laboratoires B-ORG
Anios I-ORG
, O
Contrapac B-ORG
, O
Rockline B-ORG
e O
Reckitt B-ORG
Benckiser I-ORG
. O

Tabela O
5 O
- O
Biocidas O
para O
antissépticos O
, O
desinfetantes O
, O
cosméticos O
, O
alimentos O
e O
bebidas O

Global O
e O
Henkel B-ORG
- O
Brasil B-LOC

Fonte O
: O
Requerentes O
[ O
9 O
] O

Portanto O
, O
não O
haveria O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
por O
parte O
das O
Requerentes O
, O
haja O
vista O
que O
suas O
reduzidas O
participações O
não O
proporcionariam O
poder O
de O
mercado O
suficiente O
para O
tal O
e O
a O
limitada O
demanda O
da O
2020 B-TEMPO
por O
biocidas O
nos O
mercados O
interno O
e O
externo O
. O

Considerando O
o O
exposto O
, O
esta O
Diversey B-ORG
conclui O
que O
a O
presente O
operação O
não O
levanta O
maiores O
preocupações O
em O
termos O
concorrenciais O
, O
no O
SG B-ORG
, O
em O
função O
das O
baixas O
participações O
de O
mercado O
detidas O
pelas O
Requerentes O
nos O
mercados O
horizontal O
e O
verticalmente O
relacionados O
. O

Assim O
, O
o O
ato O
de O
concentração O
pode O
ser O
aprovado O
sob O
o O
rito O
sumário O
, O
enquadrando-se O
no O
Brasil B-LOC
. O

VII. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

O O
SPA O
prevê O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

As O
disposições O
estão O
em O
consonância O
com O
a O
jurisprudência O
do O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
2/2012 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

VIII. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
Informou-se O
que O
a O
sobreposição O
técnica O
entre O
a O
CADE B-ORG
e O
a O
LSI B-ORG
no O
fornecimento O
de O
produtos O
para O
o O
setor O
de O
óleo O
e O
gás O
, O
ocorre O
apenas O
na O
Italmatch B-ORG
. O

América B-LOC
do I-LOC
Norte I-LOC
e O
LSI B-ORG
não O
concorrem O
no O
fornecimento O
de O
produtos O
para O
o O
setor O
de O
óleo O
e O
gás O
no O
Italmatch B-ORG
, O
e O
, O
além O
disso O
, O
seus O
produtos O
não O
são O
substituíveis O
entre O
si O
. O

Os O
produtos O
da O
Brasil B-LOC
são O
inibidores O
de O
corrosão O
usados O
principalmente O
para O
controle O
de O
fungos O
, O
são O
( O
i O
) O
à O
base O
de O
produtos O
químicos O
diversos O
dos O
produtos O
da O
LSI B-ORG
( O
que O
são O
à O
base O
principalmente O
de O
ésteres O
fosfáticos O
) O
e O
são O
geralmente O
usados O
para O
fins O
diferentes O
. O

Ademais O
, O
informou-se O
que O
os O
biocidas O
da O
Italmatch B-ORG
são O
utilizados O
em O
soluções O
de O
fracking O
( O
faturamento O
hidráulico O
para O
extração O
de O
petróleo O
) O
para O
impedir O
o O
surgimento O
e O
acúmulo O
de O
bactérias O
produtoras O
de O
enxofre O
, O
e O
, O
por O
esse O
motivo O
, O
não O
se O
enquadrariam O
perfeitamente O
no O
subsegmento O
de O
biocidas O
para O
“ O
tratamento O
de O
água O
” O
. O

[ O
2 O
] O
As O
Partes O
informam O
que O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

[ O
3 O
] O
As O
Partes O
informaram O
que O
a O
LSI B-ORG
opera O
uma O
pequena O
planta O
em O
LSI B-ORG
para O
a O
produção O
de O
biocidas O
e O
produtos O
para O
agricultura O
e O
madeira O
, O
bem O
como O
para O
atividades O
de O
empacotamento O
de O
biocidas O
para O
higiene O
, O
porém O
não O
identificaram O
sobreposições O
entre O
essas O
atividades O
e O
as O
atividades O
das O
empresas O
do O
portfólio O
da O
Salto/SP B-LOC
e O
da O
Bain B-ORG
Capital I-ORG
no O
Cinven B-ORG
. O

[ O
4 O
] O
Ver O
Brasil B-LOC
( O
ENT/ENT O
) O
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.006092/2019-74 I-DOCS
( O
ENT/ENT O
) O

[ O
5 O
] O
Caso O
Lanxess B-ORG
– O
IPEL B-ORG
/ O
nº B-DOCS
08012.012372/2011-12 I-DOCS
e O
Lanxess B-ORG
– O
ENT/ENT/ENT O
. O

[ O
6 O
] O
Ver O
Verichem B-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
e O
COMP/M.8261 B-DOCS
( O
ENT/ENT O
) O
. O

[ O
7 O
] O
As O
Partes O
apresentaram O
apenas O
o O
cenário O
mais O
restrito O
, O
nacional O
, O
sem O
prejuízo O
para O
a O
análise O
já O
que O
os O
casos O
anteriores O
indicam O
tratar-se O
de O
um O
mercado O
fragmentado O
em O
que O
os O
atores O
principais O
são O
outros O
que O
não O
as O
Requerentes O
como O
Lanxess B-ORG
, O
Chemtura B-ORG
, O
COMP/M.6905 B-DOCS
, O
Ineos B-ORG
entre O
outros O
. O

( O
ver O
Solvay B-ORG
( O
JV B-ORG
) O
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002599/2020-92 I-DOCS
( O
International B-ORG
Flavours I-ORG
) O
. O

[ O
8 O
] O
O O
tamanho O
do O
mercado O
corresponde O
às O
estimativas O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

[ O
9 O
] O
Dada O
a O
ausência O
de O
relatórios O
globais O
de O
terceiros O
tratando O
das O
categorias O
de O
biocidas O
adotadas O
nos O
precedentes O
do O
DuPont B-ORG
, O
a O
n° B-DOCS
08700.006139/2016-57 I-DOCS
calculou O
o O
tamanho O
do O
mercado O
de O
biocidas O
para O
antissépticos O
, O
desinfetantes O
, O
cosméticos O
, O
alimentos O
e O
bebidas O
a O
partir O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Para O
o O
Evonik B-ORG

