Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.008612/2012-15 I-DOCS
( O
Apartado B-DOCS
Restrito I-DOCS
nº I-DOCS
08700.011156/2014-44 I-DOCS
) O

Representados O
: O
CADE B-ORG
, O
Attendy B-ORG
Artigos I-ORG
de I-ORG
Vestuário I-ORG
e I-ORG
Confecções I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Brink B-ORG
Mobil I-ORG
Equipamentos I-ORG
Educacionais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Capricórnio B-ORG
S.A I-ORG
, O
Diana B-ORG
Paolucci I-ORG
S.A. I-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
, O
Excel B-ORG
3000 I-ORG
Materiais I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Libero B-ORG
Comercial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Mercosul B-ORG
Comercial I-ORG
e I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
NCR B-ORG
Uniformes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Nilcatex B-ORG
Têxtil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Tecelagem B-ORG
Guelfi I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Abelardo B-PER
Paolucci I-PER
, O
Alexandre B-PER
Costa I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
, O
Antonio B-PER
Carlos I-PER
Leskovar I-PER
Borelli I-PER
, O
Cláudio B-PER
Roberto I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
Djalma B-PER
da I-PER
Silva I-PER
Santos I-PER
, O
Eldo B-PER
Umbelino I-PER
, O
EENT O
, O
Emerson B-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
rica B-PER
Nunes I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
Lima I-PER
, O
Ricardo B-PER
Gonçalves I-PER
Guerra I-PER
, O
Jannivaldo B-PER
Marques I-PER
Santos I-PER
, O
Júlio B-PER
Manfredini I-PER
, O
Kalvin B-PER
Villela I-PER
Brandão I-PER
Paolucci I-PER
, O
Márcio B-PER
Nogueira I-PER
Vignoli I-PER
, O
Marcos B-PER
Antônio I-PER
Miranda I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
Maurício B-PER
Paolucci I-PER
, O
Mickael B-PER
Villela I-PER
Brandão I-PER
Paolucci I-PER
, O
Reinaldo B-PER
Paolucci I-PER
, O
Renato B-PER
Borges I-PER
Duarte I-PER
e O
Roberto B-PER
Giro I-PER
Nakano I-PER
. O

Advogados O
: O
Silvio B-PER
Carlos I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
, O
Valdemar B-PER
Ábila I-PER
, O
Tatiana B-PER
Stolf I-PER
Filippetti I-PER
Dias I-PER
, O
Eliza B-PER
Tiyoko I-PER
Cavalcante I-PER
Trauczynski I-PER
, O
Marco B-PER
Fábio I-PER
Domingues I-PER
, O
Antonio B-PER
Araldo I-PER
Ferraz I-PER
Dal I-PER
Pozzo I-PER
, O
Augusto B-PER
Neves I-PER
Dal I-PER
Pozzo I-PER
, O
Sérgio B-PER
Salgado I-PER
Ivahy I-PER
Badaró I-PER
, O
Gustavo B-PER
Henrique I-PER
Righi I-PER
Ivahy I-PER
Badaró I-PER
, O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Pinto I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
Renata B-PER
Pires I-PER
de I-PER
Serpa I-PER
Pinto I-PER
, O
Maurício B-PER
Loddi I-PER
Gonçalves I-PER
, O
Rogério B-PER
Ramires I-PER
, O
Haroldo B-PER
Pabst I-PER
, O
Maro B-PER
Marcos I-PER
Hadlich I-PER
Filho I-PER
, O
Haroldo B-PER
de I-PER
Almeida I-PER
, O
Ariosto B-PER
Mila I-PER
Peixoto I-PER
, O
Camille B-PER
Vaz I-PER
Hurtado I-PER
Pavani I-PER
, O
Fernanda B-PER
Mara I-PER
Pereira I-PER
de I-PER
Toledo I-PER
, O
Felipe B-PER
Mateus I-PER
de I-PER
Toledo I-PER
, O
Priscila B-PER
Brolio I-PER
Gonçalves I-PER
, O
Andrea B-PER
Fabrino I-PER
Hoffman I-PER
Formiga I-PER
, O
Danilo B-PER
Botelho I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
e O
outros O
. O

Relatora O
: O
Conselheira O
Linneu B-PER
Rodrigues I-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
Sobrinho I-PER

VOTO O
VOGAL O
- O
CONSELHEIRO O
Ivone B-PER
Maria I-PER
Rocha I-PER
Garcia I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O
ÚNICA O

voto O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
em O
Paula B-PER
Farani I-PER
de I-PER
Azevedo I-PER
Silveira I-PER
, O
com O
vistas O
a O
apurar O
suposto O
cartel O
em O
licitações O
públicas O
destinadas O
à O
aquisição O
de O
uniforme O
e O
kits O
de O
material O
escolar O
para O
alunos O
de O
redes O
públicas O
de O
ensino O
ocorridas O
entre O
SÉRGIO B-PER
COSTA I-PER
RAVAGNANI I-PER
e O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
. O

Adianto O
que O
acompanho O
o O
voto O
da O
conselheira-relatora O
, O
2007 B-TEMPO
, O
proferido O
na O
2012 B-TEMPO
( O
SOJ O
) O
, O
de O
Paula B-PER
Azevedo I-PER
, O
conforme O
174ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
, O
com O
os O
ajustes O
feitos O
pela O
conselheira-relatora O
nesta O
SOJ O
, O
a O
quem O
cumprimento O
pela O
qualidade O
e O
profundidade O
da O
análise O
, O
que O
trouxe O
para O
discussão O
a O
aplicação O
da O
vantagem O
auferida O
nas O
multas O
aos O
Representados O
condenados O
pela O
prática O
das O
condutas O
tipificadas O
nos O
31 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
, O
correspondentes O
ao O
Certidão B-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
SEI I-DOCS
0887937 I-DOCS
. O

Neste O
ponto O
, O
gostaria O
de O
fazer O
, O
de O
modo O
adicional O
e O
complementar O
, O
algumas O
considerações O
acerca O
do O
debate O
da O
vantagem O
auferida O
no O
dimensionamento O
de O
penas O
nos O
julgamentos O
do O
arts. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

Como O
já O
destaquei O
no O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
e I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
a I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
c I-LEG
” I-LEG
e I-LEG
“ I-LEG
d I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
PA O
“ O
Componentes O
Eletrônicos O
” O
) O
, O
sendo O
possível O
a O
estimação O
da O
vantagem O
auferida O
, O
é O
dever O
legal O
da O
autoridade O
empreender O
esforços O
para O
calculá-la O
, O
pois O
somente O
dessa O
maneira O
é O
possível O
assegurar O
que O
a O
multa O
não O
será O
inferior O
à O
vantagem O
auferida O

Ainda O
que O
de O
difícil O
mensuração O
, O
não O
restam O
dúvidas O
acerca O
da O
vantagem O
auferida O
pelos O
infratores O
do O
cartel O
, O
uma O
vez O
que O
a O
coordenação O
para O
interferir O
em O
condições O
de O
mercado O
( O
em O
especial O
, O
preço O
) O
foi O
bem-sucedida O
. O

Como O
bem O
destacado O
pela O
conselheira-relatora O
, O
a O
lesão O
ao O
bem-estar O
social O
e O
à O
economia O
nacional O
é O
concreta O
e O
significativa O
ao O
ter O
sido O
o O
caráter O
competitivo O
das O
licitações O
públicas O
prejudicado O
. O

A O
respeito O
, O
a O
ex-conselheira O
Cade B-ORG
, O
em O
seu O
artigo O
“ O
Crime O
e O
castigo O
: O
cartel O
no O
Brasil O
, O
estimando O
o O
dano O
” O
[ O
1 O
] O
, O
em O
que O
defende O
o O
uso O
sistemático O
da O
vantagem O
auferida O
como O
critério O
fundamental O
para O
dosimetria O
da O
multa O
, O
reconhece O
que O
, O
quando O
uma O
licitação O
fraudulenta O
ocorre O
com O
produtos O
e O
serviços O
relativos O
à O
saúde O
( O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000066/2016-90 I-DOCS
) O
, O
à O
segurança O
pública O
ou O
à O
educação O
, O
o O
crime O
tem O
ainda O
um O
caráter O
social O
“ O
extremamente O
perverso O
” O
, O
pois O
afeta O
diretamente O
a O
camada O
social O
de O
baixa O
renda O
, O
que O
“ O
precisa O
inexoravelmente O
dos O
serviços O
públicos O
para O
se O
educar O
, O
se O
proteger O
e O
até O
viver O
” O
, O
sendo O
o O
cartel O
, O
“ O
um O
problema O
econômico O
e O
social O
, O
que O
precisa O
ser O
combatido O
com O
veemência O
” O
. O

A O
Autoridade O
Antitruste O
pode O
e O
deve O
utilizar O
a O
abordagem O
da O
vantagem O
auferida O
para O
impor O
multas O
efetivamente O
dissuasórias O
, O
sempre O
que O
possível O
. O

Não O
é O
à O
toa O
que O
o O
Cristiane B-PER
Alkmin I-PER
estipula O
a O
vantagem O
auferida O
como O
piso O
e O
como O
critério O
prioritário O
para O
se O
tentar O
estimar O
a O
multa O
a O
ser O
imposta O
. O

No O
entanto O
, O
o O
fato O
de O
não O
haver O
uma O
definição O
legal O
expressa O
sobre O
a O
vantagem O
auferida O
acirra O
a O
discussão O
sobre O
a O
sua O
aplicabilidade O
e O
a O
metodologia O
correta O
para O
a O
sua O
estimação O
. O

A O
conselheira-relatora O
, O
dispondo O
de O
noções O
teóricas O
, O
bem O
como O
possíveis O
métodos O
para O
sua O
estimação O
, O
por O
meio O
de O
pesquisa O
da O
jurisprudência O
do O
SUS B-ORG
e O
de O
benchmarking O
da O
dosimetria O
em O
outras O
jurisdições O
, O
entendeu O
que O
a O
noção O
de O
vantagem O
auferida O
, O
ao O
menos O
no O
que O
tange O
aos O
casos O
de O
cartel O
, O
deve O
guardar O
relação O
direta O
com O
a O
noção O
de O
sobrepreço O
. O

Tal O
critério O
, O
como O
defendeu O
a O
Relatora O
, O
tem O
o O
condão O
de O
conferir O
objetividade O
, O
segurança O
e O
simplicidade O
à O
metodologia O
. O

artigo B-LEG
37 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
[ O
2 O
] O
corrobora O
com O
a O
discussão O
ao O
compilar O
estudos O
e O
casos O
julgados O
pelo O
Cade B-ORG
e O
demonstrar O
que O
as O
multas O
efetivamente O
aplicadas O
pela O
Fabiana B-PER
Tito I-PER
se O
revelaram O
, O
até O
o O
então O
, O
tanto O
excessivas O
quanto O
insuficientes O
frente O
à O
referência O
que O
seria O
definida O
caso O
o O
sobrepreço O
fosse O
o O
parâmetro O
( O
o O
que O
poderia O
ser O
considerado O
uma O
proxy O
para O
vantagem O
auferida O
) O
. O

A O
autora O
destaca O
também O
que O
as O
multas O
não O
têm O
sido O
suficientemente O
altas O
para O
barrar O
as O
práticas O
anticompetitivas O
e O
um O
dos O
problemas O
estaria O
associado O
à O
falta O
do O
uso O
de O
uma O
boa O
referência O
de O
dano O
para O
as O
autoridades O
utilizarem O
como O
benchmark O
. O

Cade B-ORG
conclui O
que O
, O
“ O
para O
fins O
de O
penalidade O
, O
o O
racional O
econômico O
revela O
que O
a O
referência O
mais O
coerente O
para O
balizar O
a O
multa O
é O
aquela O
baseada O
na O
vantagem O
auferida O
, O
ou O
seja O
, O
no O
sobrepreço O
, O
de O
forma O
a O
trazer O
o O
devido O
incentivo O
à O
discussão O
da O
prática O
cartelista O
” O
. O

Assim O
, O
adotar O
critérios O
que O
mensuram O
e O
relacionam O
a O
apropriação O
de O
lucros O
indevidos O
com O
a O
colusão O
às O
penalidades O
é O
condição O
necessária O
para O
endereçar O
corretamente O
a O
defesa O
antitruste O
e O
desincentivar O
as O
infrações O
de O
ordem O
econômica O
. O

O O
ex-conselheiro O
Autoridade B-ORG
Antitruste I-ORG
também O
defende O
em O
seu O
artigo O
“ O
Ótimo O
inimigo O
do O
bom O
: O
uma O
regra O
de O
bolso O
factível O
para O
punições O
administrativas O
a O
infrações O
econômicas O
'' O
[ O
3 O
] O
que O
um O
dos O
princípios O
mais O
importantes O
de O
dosimetria O
em O
infrações O
econômicas O
é O
o O
da O
proporcionalidade O
, O
garantindo O
a O
função O
dissuasória O
da O
multa O
. O

Segundo O
o O
autor O
, O
“ O
para O
uma O
multa O
ser O
proporcional O
, O
ela O
precisa O
guardar O
alguma O
relação O
com O
o O
benefício O
econômico O
obtido O
com O
a O
conduta O
, O
ainda O
que O
não O
necessariamente O
venha O
a O
ser O
igual O
a O
este O
, O
podendo O
ser O
superior O
ou O
inferior O
por O
uma O
série O
de O
razões O
” O
. O

Fabiana B-PER
analisa O
a O
prática O
adotada O
em O
outras O
jurisdições O
no O
que O
tange O
à O
dosimetria O
das O
penas O
e O
propõe O
método O
que O
, O
no O
seu O
entendimento O
, O
estaria O
alinhado O
com O
os O
princípios O
da O
proporcionalidade O
e O
dissuasão O
, O
de O
um O
lado O
, O
e O
os O
princípios O
da O
transparência O
e O
simplicidade O
, O
de O
outro O
, O
bem O
como O
em O
sintonia O
com O
as O
melhores O
práticas O
internacionais O
. O

Tal O
método O
consiste O
em O
: O
1. O
aplicar O
uma O
alíquota O
correspondente O
a O
um O
sobrepreço O
predeterminado O
( O
e O
não O
estimado O
caso O
a O
caso O
) O
sobre O
o O
volume O
de O
vendas O
afetado O
pelo O
cartel O
; O
2. O
sobre O
o O
valor O
obtido O
no O
item O
anterior O
, O
aplicar O
fatores O
redutores O
ou O
amplificadores O
segundo O
a O
presença O
de O
atenuantes O
ou O
agravantes O
; O
3. O
Checar O
se O
o O
valor O
obtido O
está O
dentro O
dos O
limites O
de O
punição O
estabelecidos O
pela O
legislação O
” O

Com O
base O
na O
experiência O
empírica O
existente O
com O
cartéis O
, O
se O
chegaria O
a O
um O
sobrepreço O
predeterminado O
, O
o O
que O
, O
segundo O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
, O
poderia O
estar O
entre O
os O
valores O
de O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
e O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
do O
faturamento O
, O
que O
não O
estaria O
longe O
das O
reais O
vantagens O
auferidas O
médias O
, O
nos O
cartéis O
nacionais O
e O
internacionais O
, O
respectivamente O
. O

Resende O
alerta O
que O
trabalhos O
mais O
recentes O
têm O
mostrado O
que O
a O
fixação O
de O
preços O
em O
cartéis O
fica O
em O
algum O
lugar O
entre O
10 B-VALOR
% I-VALOR
e O
20 B-VALOR
% I-VALOR
e O
que O
estudos O
realizados O
por O
pesquisadores O
brasileiros O
para O
casos O
do O
ENTapontariam O
nessa O
mesma O
direção O
, O
uma O
média O
de O
20 B-VALOR
% I-VALOR
. O

O O
método O
utilizado O
pela O
conselheira O
25 B-VALOR
% I-VALOR
no O
presente O
caso O
para O
estimação O
da O
vantagem O
auferida O
segue O
esses O
mesmos O
princípios O
, O
pois O
pretende O
aplicar O
uma O
metodologia O
de O
modo O
consistente O
, O
objetivo O
e O
previsível O
, O
à O
luz O
dos O
casos O
concretos O
julgados O
pelo O
Brasil B-LOC
e O
de O
outras O
jurisdições O
estudadas O
no O
trabalho O
da O
conselheira O
. O

A O
conselheira-relatora O
entendeu O
que O
a O
vantagem O
auferida O
pode O
ser O
aplicada O
pelo O
28 B-VALOR
% I-VALOR
, O
primeira O
e O
prioritariamente O
, O
nos O
casos O
de O
cartel O
, O
já O
que O
existiria O
consenso O
internacional O
a O
respeito O
dos O
sobrepreços O
aplicados O
por O
empresas O
cartelistas O
. O

Sobre O
o O
emprego O
de O
proxies O
a O
respeito O
do O
valor O
do O
sobrepreço O
, O
a O
conselheira O
argumentou O
que O
afasta O
a O
necessidade O
de O
estudos O
econométricos O
e O
introduz O
um O
parâmetro O
previsível O
e O
seguro O
para O
a O
metodologia O
, O
convergente O
com O
as O
práticas O
internacionais O
. O

Tal O
metodologia O
, O
como O
apontou O
a O
conselheira O
, O
estaria O
em O
linha O
com O
as O
preocupações O
da O
Paula B-PER
Azevedo I-PER
, O
consignada O
no O
estudo O
da O
revisão O
por O
pares O
sobre O
legislação O
e O
política O
de O
concorrência O
no O
Cade B-ORG
[ O
4 O
] O
, O
ao O
recomendar O
a O
adoção O
de O
uma O
metodologia O
clara O
para O
o O
cálculo O
de O
multas O
. O

A O
metodologia O
empregada O
pela O
conselheira-relatora O
serve O
de O
balizamento O
para O
a O
multa O
: O
quando O
estimada O
a O
vantagem O
auferida O
, O
esse O
valor O
deverá O
ser O
confrontado O
com O
o O
valor O
de O
multa O
obtido O
a O
partir O
do O
faturamento O
e O
, O
caso O
superior O
, O
ele O
deverá O
ser O
aplicado O
. O

No O
caso O
particular O
da O
Representada O
Cade B-ORG
, O
existem O
dados O
específicos O
nos O
autos O
sobre O
os O
preços O
praticados O
e O
os O
valores O
de O
subcontratação O
[ O
5 O
] O
que O
permitem O
estimar O
, O
como O
apontou O
a O
Relatora O
, O
de O
modo O
mais O
preciso O
, O
qual O
foi O
o O
sobrepreço O
praticado O
pela O
Representada O
em O
ao O
menos O
dois O
pregões O
. O

Nos O
casos O
em O
que O
não O
foi O
possível O
estimar O
a O
vantagem O
auferida O
, O
utilizou-se O
uma O
proxy O
de O
sobrepreço O
de O
OCDE B-ORG
, O
já O
que O
não O
existiam O
nos O
autos O
elementos O
que O
permitissem O
precisar O
com O
maior O
acurácia O
o O
sobrepreço O
concreto O
praticado O
pela O
Representada O
. O

Nestes O
casos O
, O
destaco O
que O
o O
valor O
da O
vantagem O
auferida O
foi O
inferior O
ao O
valor O
da O
multa O
estipulada O
com O
base O
no O
faturamento O
do O
ramo O
empresarial O
no O
ano O
de O
Brasil B-LOC
, O
o O
que O
indica O
que O
, O
pela O
metodologia O
empregada O
, O
a O
dosimetria O
aplicada O
pela O
conselheira-relatora O
estaria O
, O
no O
máximo O
, O
subestimando O
a O
multa O
, O
uma O
vez O
que O
esta O
não O
pode O
ser O
inferior O
à O
vantagem O
auferida O
, O
nos O
termos O
do O
Capricórnio B-ORG
S. I-ORG
A I-ORG
. I-ORG
. O

Em O
linha O
com O
o O
debate O
exposto O
pela O
conselheira-relatora O
, O
acompanho O
a O
metodologia O
aplicada O
ao O
presente O
caso O
para O
a O
mensuração O
da O
vantagem O
auferida O
, O
por O
contar O
com O
parâmetros O
e O
aproximações O
capazes O
de O
dotá-la O
de O
objetividade O
e O
segurança O
, O
e O
por O
se O
alinhar O
às O
práticas O
internacionais O
. O

Sempre O
que O
possível O
estimar O
a O
vantagem O
auferida O
, O
com O
base O
nos O
dados O
disponíveis O
nos O
autos O
, O
o O
órgão O
antitruste O
deve O
fazê-lo O
, O
a O
fim O
de O
alcançar O
uma O
maior O
proporcionalidade O
entre O
a O
sanção O
imposta O
e O
o O
dano O
causado O
. O

No O
mesmo O
sentido O
, O
cito O
o O
20 B-VALOR
% I-VALOR
- O
2013 B-TEMPO
( O
art. B-LEG
37 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
) O
[ O
6 O
] O
, O
que O
tratava O
de O
fraudes O
em O
licitações O
públicas O
[ O
7 O
] O
e O
repercutiu O
na O
seara O
da O
defesa O
da O
concorrência O
. O

Em O
tal O
acórdão O
, O
foi O
relatada O
manifestação O
do O
então O
Secretário O
da O
Acórdão B-DOCS
nº I-DOCS
2446/2018 I-DOCS
, O
o O
qual O
destacou O
a O
atuação O
conjunta O
do O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Contas I-ORG
da I-ORG
União I-ORG
e O
do O
TCU B-ORG
, O
em O
questões O
envolvendo O
cálculos O
de O
danos O
causados O
pelos O
cartéis O
que O
têm O
por O
objeto O
fraudar O
licitações O
públicas O
: O

“ O
Com O
efeito O
, O
há O
que O
se O
destacar O
que O
a O
equipe O
desta O
secretaria O
vem O
buscando O
atuar O
em O
sinergia O
com O
o O
Secretaria B-ORG
Extraordinária I-ORG
de I-ORG
Operações I-ORG
Especiais I-ORG
em I-ORG
Infraestrutura I-ORG
, O
especialmente O
nas O
questões O
envolvendo O
os O
cálculos O
dos O
danos O
causados O
pelos O
cartéis O
quando O
atuam O
visando O
fraudar O
licitações O
públicas O
. O

Exemplo O
disso O
foi O
o O
estudo O
econométrico O
apreciado O
pelo O
ENT-ENT-Plenário O
( O
Ministro O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Contas I-ORG
) O
, O
que O
contou O
com O
o O
apoio O
metodológico O
de O
especialistas O
do O
Cade B-ORG
, O
por O
meio O
de O
contatos O
diretos O
entre O
os O
técnicos O
envolvidos O
, O
com O
vistas O
à O
celeridade O
. O

Nesse O
sentido O
, O
os O
montantes O
de O
superfaturamento O
apurados O
nos O
contratos O
auditados O
pelo O
CADE B-ORG
, O
e O
impactados O
pela O
ação O
do O
Cartel O
, O
devem O
ser O
considerados O
também O
quando O
da O
dosimetria O
da O
multa O
aplicada O
pelo O
Acórdão B-DOCS
3089/2015 I-DOCS
. O

Isso O
porque O
o O
TCU B-ORG
indica O
a O
punição O
dos O
responsáveis O
com O
multa O
que O
“ O
nunca O
será O
inferior O
à O
vantagem O
auferida O
” O
, O
nos O
casos O
de O
conluios O
visando O
fraudes O
às O
licitações O
, O
como O
aquele O
prejuízo O
causado O
à O
Administração O
Pública O
Federal O
. O

A O
mens O
legis O
desse O
artigo O
é O
que O
o O
crime O
não O
pode O
compensar O
. O

A O
busca O
por O
parâmetros O
criteriosos O
de O
sanção O
, O
visando O
desincentivar O
a O
corrupção O
, O
é O
objetivo O
comum O
tanto O
do O
ENTquanto O
do O
Benjamin B-PER
Zymler I-PER
. O

Nas O
palavras O
da O
doutora O
CADE B-ORG
, O
Conselheira O
do O
TCU B-ORG
: O
“ O
para O
se O
chegar O
a O
uma O
sanção O
dissuasória O
[ O
que O
desestimule O
a O
empresa O
a O
participar O
de O
cartéis O
e O
fraudes O
] O
e O
proporcional O
ao O
dano O
causado O
à O
sociedade O
, O
não O
há O
como O
evitar O
a O
estimação O
do O
dano O
'' O
( O
Voto O
no O
CADE B-ORG
, O
com O
destaques O
acrescidos O
. O

Em O
adição O
, O
na O
primeira O
entrevista O
concedida O
em O
artigo B-LEG
37 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
à O
imprensa O
, O
o O
atual O
presidente O
do O
TCU B-ORG
demonstrou O
ser O
uma O
prioridade O
a O
criação O
de O
força-tarefa O
para O
dar O
celeridade O
e O
garantir O
a O
segurança O
jurídica O
dos O
acordos O
de O
leniências O
, O
enfatizando O
ser O
importante O
melhorar O
a O
cooperação O
com O
outros O
órgãos O
estatais O
para O
facilitar O
as O
negociações O
feitas O
com O
as O
empresas O
infratoras O
. O
'' O

( O
grifei O
) O

O O
estudo O
econométrico O
que O
contou O
com O
o O
apoio O
metodológico O
de O
especialistas O
do O
CADE B-ORG
, O
que O
é O
tratado O
no O
Cristiane B-PER
Alkmin I-PER
- O
CADE B-ORG
[ O
8 O
] O
, O
sobre O
o O
valor O
estimado O
do O
dano O
causado O
ao O
erário O
por O
conta O
de O
atuação O
de O
cartel O
em O
licitações O
dos O
empreendimentos O
ligados O
à O
área O
de O
abastecimento O
da O
Petrobras O
, O
consistiu O
em O
comparar O
os O
descontos O
em O
relação O
às O
estimativas O
de O
custo O
obtidos O
em O
licitações O
em O
dois O
cenários O
: O
um O
em O
que O
houve O
atuação O
do O
cartel O
; O
outro O
sem O
atuação O
de O
cartel O
. O

A O
diferença O
entre O
os O
descontos O
nesses O
dois O
cenários O
possibilitaria O
, O
segundo O
o O
estudo O
, O
estimar O
o O
dano O
da O
ilicitude O
no O
momento O
da O
licitação O
. O

Definido O
os O
cenários O
com O
e O
sem O
atuação O
de O
cartel O
e O
estimados O
oito O
modelos O
econométricos O
, O
o O
estudo O
calculou O
um O
overcharge O
em O
17 O
pontos O
percentuais O
em O
relação O
ao O
valor O
estimado O
pela O
Processo B-DOCS
nº I-DOCS
08012.002568/2005-51 I-DOCS
para O
cada O
certame O
licitatório O
. O

Segundo O
o O
estudo O
do O
23/6/2017 B-TEMPO
, O
o O
valor O
de O
sobrepreço O
de O
CADE B-ORG
encontrado O
seria O
condizente O
com O
os O
resultados O
encontrados O
em O
outras O
pesquisas O
empíricas O
: O

`` O
179 O
. O

O O
valor O
de O
overcharge O
de O
17 O
pontos O
percentuais O
encontrado O
neste O
estudo O
é O
condizente O
com O
os O
resultados O
encontrados O
nas O
pesquisas O
empíricas O
de O
Cade B-ORG
( O
Acórdão B-DOCS
nº I-DOCS
3089/2015 I-DOCS
, O
p. O
2 O
) O
, O
que O
encontrou O
que O
os O
cartéis O
geram O
em O
média O
um O
sobrepreço O
de O
Plenário B-ORG
do I-ORG
TCU I-ORG
comparado O
ao O
preço O
em O
um O
mercado O
competitivo O
, O
como O
também O
com O
resultados O
encontrados O
pela O
Petrobras B-ORG
que O
estima O
o O
overcharge O
entre O
TCU B-ORG
e O
17 B-VALOR
% I-VALOR
( O
Connor B-PER
) O
. O

Além O
disso O
, O
estudo O
encomendado O
pela O
Comissão O
Europeia O
, O
intitulado O
“ O
Quantifying O
antitruste O
damages O
” O
( O
2009 O
, O
p. O
88-90 O
) O
, O
concluiu O
que O
2005 B-TEMPO
dos O
cartéis O
examinados O
resultaram O
num O
preço O
adicional O
compreendido O
entre O
25 B-VALOR
% I-VALOR
eENT O
situando-se O
a O
média O
em O
torno O
de O
OCDE B-ORG
. O
'' O

Esse O
estudo O
econométrico O
desenvolvido O
no O
âmbito O
do O
ENT-ENT-Plenário O
( O
perda O
de O
desconto O
de O
10 B-VALOR
% I-VALOR
devido O
às O
fraudes O
em O
licitações O
da O
20 B-VALOR
% I-VALOR
) O
tem O
sido O
utilizado O
inclusive O
em O
outras O
esferas O
como O
relatado O
no O
ENT-ENT-Plenário O
, O
indicando O
que O
representantes O
da O
2002 B-TEMPO
( O
70 B-VALOR
% I-VALOR
) O
adotariam O
esse O
modelo O
como O
forma O
de O
garantir O
o O
ressarcimento O
integral O
do O
prejuízo O
causado O
pelas O
empreiteiras O
envolvidas O
na O
Lava O
Jato O
, O
com O
foco O
especial O
na O
devolução O
inicial O
de O
todo O
o O
lucro O
obtido O
ilicitamente O
, O
dada O
a O
dificuldade O
de O
se O
calcular O
um O
dano O
mais O
preciso O
. O

Por O
fim O
, O
cumprimento O
a O
recomendação O
da O
Conselheira-Relatora O
quanto O
ao O
arquivamento O
do O
processo O
em O
relação O
às O
pessoas O
físicas O
vinculadas O
às O
pessoas O
jurídicas O
que O
não O
agiam O
como O
administradoras O
, O
de O
fato O
ou O
de O
direito O
, O
em O
razão O
da O
sua O
não O
responsabilização O
nos O
termos O
do O
10 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Tal O
recomendação O
vai O
ao O
encontro O
do O
entendimento O
que O
venho O
defendido O
de O
que O
apenas O
as O
pessoas O
físicas O
administradoras O
de O
pessoas O
jurídicas O
, O
empresárias O
ou O
não O
, O
poderão O
ser O
individualmente O
responsabilizadas O
pela O
infração O
cometida O
pela O
pessoa O
jurídica O
. O

Ainda O
, O
corroboro O
com O
a O
preocupação O
trazida O
pela O
Conselheira-Relatora O
no O
que O
tange O
à O
aplicação O
de O
alíquotas O
às O
empresas O
e O
seus O
respectivos O
administradores O
em O
valores O
equivalentes O
aos O
das O
pessoas O
jurídicas O
, O
como O
forma O
de O
tornar O
a O
multa O
proporcional O
e O
dissuasória O
para O
pessoas O
físicas O
administradoras O
. O

No O
entanto O
, O
em O
linha O
com O
entendimentos O
recentes O
que O
venho O
expressado O
em O
minhas O
decisões O
( O
vide O
voto O
40 B-VALOR
% I-VALOR
, I-VALOR
, O
no O
20 B-VALOR
% I-VALOR
( O
PA O
“ O
Joinville O
” O
) O
, O
acerca O
das O
multas O
aplicadas O
por O
este O
Conselho O
a O
pessoas O
físicas O
administradoras O
, O
a O
fim O
de O
efetivamente O
fixar O
multas O
que O
respeitem O
a O
situação O
econômica O
dos O
infratores O
, O
ressalto O
que O
, O
apenas O
através O
de O
informações O
como O
o O
imposto O
de O
renda O
dos O
representados O
é O
que O
o O
ENTpoderia O
impor O
corretamente O
multas O
dissuasórias O
( O
evitando-se O
multas O
demasiadamente O
baixas O
) O
e O
, O
ao O
mesmo O
tempo O
, O
proporcionais O
e O
que O
respeitem O
a O
dignidade O
da O
pessoa O
humana O
( O
evitando-se O
multas O
demasiadamente O
altas O
) O
. O

Em O
suma O
, O
por O
todas O
essas O
razões O
, O
acompanho O
a O
Relatora O
pela O
condenação O
das O
Representadas O
e O
aplicação O
de O
multa O
, O
nos O
termos O
do O
Acórdão B-DOCS
3089/2015 I-DOCS
, O
retificado O
pelo O
TCU B-ORG
, O
pela O
prática O
das O
condutas O
tipificadas O
artigos O
nos O
17 B-VALOR
% I-VALOR
, O
correspondentes O
ao O
Petrobras B-ORG

É O
o O
voto O
. O

Acórdão B-DOCS
2446/2018 I-DOCS

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

Disponível O
em O
: O
A O
Revolução O
Antitruste O
no O
Brasil O
: O
A O
Era O
dos O
Cartéis/César O
Mattos O
( O
org. O
) O
. O

- O
TCU B-ORG
: O
Singular O
, O
Advocacia-Geral B-ORG
da I-ORG
União I-ORG
, O
pp O
. O

31-62 O
. O

AGU B-ORG
. O

Danos O
Econômicos O
do O
Cartel O
: O
Sobrepreço O
, O
efeito O
repasse O
e O
efeito O
quantidade O
( O
pass-on O
and O
output O
effect O
) O
e O
multa O
ótima O
. O

art. B-LEG
32 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Disponível O
em O
: O
A O
Revolução O
Antitruste O
no O
Brasil O
: O
A O
Era O
dos O
Cartéis/César O
Mattos O
( O
org. O
) O
. O

- O
SEI B-DOCS
0865419 I-DOCS
: O
Singular O
, O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.009879/2015-64 I-DOCS
, O
pp O
. O

171-195 O
. O

Disponível O
em O
: O
A O
Revolução O
Antitruste O
no O
Brasil O
: O
A O
Era O
dos O
Cartéis/César O
Mattos O
( O
org. O
) O
. O

- O
Cade B-ORG
: O
Singular O
, O
voto B-DOCS
SEI I-DOCS
0920642 I-DOCS
, O
pp O
. O

63-85 O
. O

voto B-DOCS
vogal I-DOCS
SEI I-DOCS
0920673 I-DOCS
( O
arts. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
) O
, O
Revisão O
por O
Pares O
da O
OCDE O
sobre O
Legislação O
e O
Política O
de O
Concorrência O
: O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
e I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
a I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
c I-LEG
” I-LEG
e I-LEG
“ I-LEG
d I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Disponível O
em O
: O
Sérgio B-PER
Costa I-PER
Ravagnani I-PER
. O

Acesso O
em O
São B-LOC
Paulo I-LOC
. O

Os O
participantes O
do O
conluio O
, O
conforme O
Voto-Relator O
, O
celebravam O
acordos O
no O
sentido O
de O
que O
um O
deles O
seria O
o O
vencedor O
da O
licitação O
e O
, O
em O
contrapartida O
, O
os O
outros O
concorrentes O
seriam O
subcontratados O
para O
fornecer O
os O
produtos O
objeto O
da O
licitação O
. O

Dessa O
forma O
, O
como O
argumentou O
a O
conselheira O
2018 B-TEMPO
em O
seu O
voto O
, O
enquanto O
a O
Administração O
Pública O
adquiria O
produtos O
por O
preços O
artificialmente O
competitivos O
, O
gerando O
, O
por O
consequência O
, O
graves O
prejuízos O
ao O
erário O
, O
os O
participantes O
do O
cartel O
obtinham O
vantagens O
artificiais O
ao O
fornecer O
tais O
produtos O
com O
uma O
margem O
superior O
àquela O
que O
obteriam O
em O
condições O
normais O
de O
mercado O
. O

Disponível O
em O
: O
Tito B-PER
, I-PER
Fabiana I-PER
. O

Acesso O
em O
2018 B-TEMPO
. O

O O
objeto O
do O
Acórdão O
tratava O
de O
análise O
de O
representação O
autuada O
para O
apurar O
a O
participação O
da O
São B-LOC
Paulo I-LOC
em O
supostas O
fraudes O
ocorridas O
nas O
licitações O
conduzidas O
pela O
2018 B-TEMPO
para O
implantação O
da O
São B-LOC
Paulo I-LOC
em O
2018 B-TEMPO
, O
também O
denominada O
de O
OCDE B-ORG
– O
2019 B-TEMPO
. O

Disponível O
em O
: O
Brasil B-LOC
. O

Acesso O
em O
https B-LOC
: I-LOC
//www.oecd.org/daf/competition/revisoes-por-pares-da-ocde-sobre-legislacao-e-politica-de-concorrencia-brasil-2019.htm I-LOC

