PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
308/2021/CGAA5/SGA1/SG I-DOCS

PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.003795/2021-65 I-DOCS
( O
AUTOS B-DOCS
PÚBLICOS I-DOCS
: I-DOCS
08700.003779/2021-72 I-DOCS
) O

REQUERENTES O
: O

Elfa B-ORG
Medicamentos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
de I-ORG
Sociedades I-ORG
Empresariais I-ORG
, I-ORG
Financeiras I-ORG
, I-ORG
Mercados I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
, I-ORG
Entretenimento I-ORG
e I-ORG
Afins I-ORG
Ltda I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
Elfa B-ORG
Medicamentos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
de I-ORG
Sociedades I-ORG
Empresariais I-ORG
, I-ORG
Financeiras I-ORG
, I-ORG
Mercados I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
, I-ORG
Entretenimento I-ORG
e I-ORG
Afins I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
operação O
: O
aquisição O
de O
controle O
. O

Mercados O
afetados O
: O
gestão O
logística O
e O
comércio O
atacadista O
para O
empresas O
da O
área O
da O
saúde O
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Elfa B-ORG
Medicamentos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Elfa B-ORG
'' O
ou O
`` O
Compradora O
'' O
) O

A O
Elfa B-ORG
atua O
, O
diretamente O
e O
por O
meio O
de O
suas O
controladas O
, O
no O
comércio O
atacadista O
( O
i.e. O
, O
distribuição O
) O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
para O
hospitais O
e O
clínicas O
médicas O
( O
segmento O
hospitalar O
) O
, O
para O
órgãos O
e O
entidades O
públicas O
( O
segmento O
institucional O
) O
e O
, O
em O
menor O
escala O
, O
para O
farmácias O
( O
segmento O
farma O
) O
e O
no O
comércio O
varejista O
especializado O
em O
medicamentos O
de O
alto O
valor O
agregado O
( O
oncologia O
e O
de O
patologias O
de O
alta O
complexidade O
) O
, O
vendidos O
sob O
prescrição O
médica O
. O

Recentemente O
, O
a O
Elfa B-ORG
e O
suas O
controladas O
( O
`` O
Grupo B-ORG
Elfa I-ORG
'' O
) O
passaram O
a O
ofertar O
também O
serviços O
e O
soluções O
logísticas O
em O
saúde O
, O
permitindo O
o O
acesso O
a O
produtos O
farmacêuticos O
para O
o O
tratamento O
de O
doenças O
e O
materiais O
médicos O
e O
cirúrgicos O
, O
conectando O
fornecedores O
, O
hospitais O
, O
clínicas O
, O
planos O
de O
saúde O
e O
pacientes O
de O
forma O
rápida O
e O
eficiente O
, O
em O
todo O
o O
território O
nacional O
. O

Figura O
1 O
: O
Organograma O
Grupo B-ORG
Elfa I-ORG

I.2 O
. O

DRS B-ORG
Holding I-ORG
de I-ORG
Sociedades I-ORG
Empresariais I-ORG
, I-ORG
Financeiras I-ORG
, I-ORG
Mercados I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
, I-ORG
Entretenimento I-ORG
e I-ORG
Afins I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
'' O
) O

A O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
por O
meio O
de O
suas O
controladas O
[ O
2 O
] O
presta O
serviços O
de O
gestão O
logística O
para O
empresas O
da O
área O
da O
saúde O
voltadas O
a O
pesquisas O
clínicas O
, O
que O
incluem O
transporte O
especializado O
, O
armazenamento O
tecnológico O
e O
importação O
e O
exportação O
de O
medicamentos O
, O
amostras O
e O
produtos O
biológicos O
, O
produtos O
para O
estudos O
clínicos O
etc. O
, O
em O
todo O
o O
território O
brasileiro O
. O

A O
totalidade O
do O
capital O
social O
e O
votante O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
é O
detida O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

A O
operação O
consiste O
na O
aquisição O
[ O
3 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQURENTES O
] O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
, O
pela O
Elfa B-ORG
, O
que O
assumirá O
o O
controle O
do O
negócio O
. O

Segue O
abaixo O
a O
estrutura O
societária O
da O
empresas O
afetadas O
antes O
e O
depois O
da O
operação O
: O

Como O
justificativa O
para O
a O
realização O
da O
operação O
, O
as O
Requerentes O
explicam O
que O
representa O
uma O
boa O
oportunidade O
de O
expansão O
das O
atividades O
da O
Elfa B-ORG
para O
um O
segmento O
novo O
e O
em O
crescimento O
: O
gestão O
logística O
para O
pesquisas O
clínicas O
. O

Para O
os O
atuais O
sócios O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
, O
a O
Operação O
é O
uma O
forma O
de O
conferir O
liquidez O
a O
seus O
investimentos O
, O
além O
de O
lhes O
possibilitar O
a O
divisão O
dos O
riscos O
das O
atividades O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
e O
suas O
controladas O
com O
um O
parceiro O
. O

II O
– O
Substituição O
de O
agente O
econômico O
. O

N/A O

Participações O
de O
mercado O

N/A O

Conforme O
já O
referido O
, O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
e O
suas O
controladas O
prestam O
serviços O
de O
gestão O
logística O
para O
empresas O
da O
área O
de O
saúde O
voltadas O
a O
pesquisas O
clínicas O
, O
incluindo O
o O
transporte O
e O
armazenamento O
especializado O
, O
bem O
como O
importação O
e O
exportação O
de O
medicamentos O
, O
amostras O
e O
produtos O
biológicos O
. O

Pelo O
lado O
comprador O
, O
a O
Elfa B-ORG
atua O
, O
diretamente O
e O
por O
meio O
de O
suas O
controladas O
, O
no O
comércio O
atacadista O
( O
i.e. O
, O
distribuição O
) O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
para O
hospitais O
e O
clínicas O
médicas O
( O
segmento O
hospitalar O
) O
, O
para O
órgãos O
e O
entidades O
públicas O
, O
para O
farmácias O
, O
e O
no O
comércio O
varejista O
especializado O
em O
medicamentos O
de O
alto O
valor O
agregado O
. O

Conforme O
já O
descrito O
em O
casos O
anteriores O
, O
bem O
como O
pelas O
Requerentes O
, O
a O
Elfa B-ORG
e O
seus O
controladores O
possuem O
uma O
extensa O
lista O
de O
empresas O
no O
setor O
de O
saúde O
, O
sendo O
que O
nos O
últimos O
anos O
foram O
notificados O
diversas O
operações O
ao O
CADE B-ORG
. O

No O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004618/2020-15 I-DOCS
, O
esta O
SG B-ORG
preocupou-se O
em O
questionar O
a O
Elfa B-ORG
sobre O
a O
estratégia O
adotada O
nas O
diversas O
aquisições O
. O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
CADE B-ORG
] O

O O
CADE B-ORG
já O
adotou O
diferentes O
segmentações O
para O
a O
atividade O
de O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
de O
produtos O
médico-hospitalares O
. O

Em O
determinados O
casos O
[ O
4 O
] O
, O
o O
mercado O
de O
atacado O
de O
medicamentos O
, O
cosméticos O
e O
produtos O
de O
higiene O
pessoal O
foi O
dividido O
em O
4 O
( O
quatro O
) O
segmentos O
, O
quais O
sejam O
: O
( O
i O
) O
a O
distribuição O
exclusiva O
para O
farmácias O
e O
drogarias O
( O
independentes O
ou O
de O
grandes O
redes O
) O
, O
chamada O
de O
`` O
segmento O
farma O
'' O
; O
( O
ii O
) O
a O
distribuição O
para O
hospitais O
, O
clínicas O
e O
outras O
unidades O
de O
saúde O
, O
envolvendo O
medicamentos O
, O
instrumentos O
e O
materiais O
de O
menor O
ou O
maior O
complexidade O
para O
atendimento O
a O
pacientes O
internados O
, O
chamada O
de O
`` O
segmento O
hospitalar O
'' O
; O
( O
iii O
) O
a O
distribuição O
para O
órgãos O
da O
administração O
pública O
direta O
ou O
indireta O
, O
por O
meio O
de O
licitações O
, O
envolvendo O
produtos O
semelhantes O
ao O
do O
segmento O
hospitalar O
, O
chamada O
de O
`` O
segmento O
institucional O
'' O
; O
e O
( O
iv O
) O
a O
distribuição O
de O
medicamentos O
complexos O
, O
como O
medicamentos O
de O
alto O
custo O
e O
alta O
tecnologia O
que O
exigem O
armazenagem O
e O
transporte O
diferenciados O
, O
chamada O
de O
`` O
segmento O
de O
entrega O
e O
demandas O
especiais O
” O
. O

Este O
Conselho O
também O
já O
considerou O
como O
mercados O
relevantes O
distintos O
a O
distribuição O
de O
medicamentos O
comuns O
e O
a O
distribuição O
de O
medicamentos O
especiais O
[ O
5 O
] O
e O
separou O
o O
mercado O
de O
distribuição O
de O
medicamentos O
do O
mercado O
de O
distribuição O
de O
produtos O
médico-hospitalares O
[ O
6 O
] O
. O

No O
âmbito O
geográfico O
, O
tanto O
para O
medicamentos O
quanto O
para O
produtos O
médico-hospitalares O
, O
é O
considerado O
, O
principalmente O
, O
o O
alcance O
nacional O
, O
sendo O
também O
avaliado O
os O
cenários O
regionais O
[ O
7 O
] O
. O

Como O
informado O
pelas O
Partes O
, O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
atua O
na O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
. O

Todavia O
, O
a O
especialidade O
de O
atuação O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
é O
o O
atendimento O
a O
laboratórios O
da O
indústria O
farmacêutica O
e O
chamadas O
CRO O
[ O
8 O
] O
- O
Contract/Clinical O
Research O
Organizations O
- O
, O
voltadas O
para O
pesquisas O
clínicas O
. O

Assim O
, O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
tem O
atuação O
focada O
na O
indústria O
farmacêutica O
. O

Já O
o O
grupo O
da O
Elfa B-ORG
, O
através O
de O
sua O
controladas O
, O
prestam O
serviços O
de O
transporte O
e O
armazenamento O
para O
diversos O
setores O
da O
economia O
, O
como O
, O
por O
exemplo O
, O
alimentício O
( O
frigorificado O
) O
e O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
. O

Desta O
feita O
, O
as O
Requerentes O
informam O
que O
nenhuma O
das O
controladas O
da O
Elfa B-ORG
possuem O
a O
expertise O
das O
controladas O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
para O
atuar O
junto O
aos O
seus O
clientes O
. O

[ O
9 O
] O
De O
igual O
forma O
, O
as O
Partes O
descrevem O
que O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
não O
possui O
como O
foco O
o O
atendimento O
aos O
clientes O
médico-hospitalares O
( O
tanto O
do O
segmento O
público O
ou O
privado O
) O
, O
já O
atendido O
pelas O
controladas O
da O
Elfa B-ORG
, O
que O
possuem O
capilaridade O
nacional O
. O

Assim O
, O
devido O
à O
atuação O
direcionada O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
, O
bem O
como O
pelo O
fato O
de O
os O
clientes O
do O
nicho O
de O
mercado O
da O
parte O
vendedora O
não O
serem O
atendidos O
pela O
parte O
compradora O
nas O
mesmas O
atividades O
, O
não O
se O
vislumbra O
que O
a O
operação O
possa O
gerar O
sobreposição O
horizontal O
entre O
as O
Partes O
e O
suas O
controladas O
, O
tendo O
em O
vista O
a O
dimensão O
adotada O
nos O
precedentes O
do O
CADE B-ORG
que O
segmenta O
o O
mercado O
de O
distribuição O
de O
medicamentos O
pelo O
perfil O
do O
cliente O
. O

Nessa O
linha O
, O
as O
Requerentes O
defenderam O
que O
a O
Operação O
não O
resulta O
em O
sobreposição O
horizontal O
entre O
as O
atividades O
da O
Elfa B-ORG
( O
e O
suas O
controladas O
) O
e O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
na O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
, O
pois O
os O
clientes O
da O
DRS B-ORG
são O
exclusivamente O
empresas O
da O
indústria O
farmacêutica O
( O
principalmente O
laboratórios O
farmacêuticos O
e O
CROs O
) O
que O
adquirem O
medicamentos O
( O
dentre O
outros O
produtos O
) O
para O
realização O
de O
pesquisas O
clínicas O
– O
i.e. O
, O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
não O
distribui O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
nos O
segmentos O
hospitalar O
, O
institucional O
ou O
farma O
( O
atividade O
desenvolvida O
pelo O
grupo O
da O
Elfa B-ORG
) O
. O

[ O
10 O
] O

Questionadas O
as O
Partes O
sobre O
a O
atividade O
de O
armazenamento O
de O
medicamentos O
, O
estas O
informaram O
que O
a O
Elfa B-ORG
e O
suas O
controladas O
atuam O
como O
distribuidoras O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
e O
possuem O
diversos O
galpões O
e O
centros O
de O
distribuição O
, O
espalhados O
por O
todo O
o O
Brasil B-LOC
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
ELFA B-ORG
] O
, O
voltados O
à O
armazenagem O
e O
posterior O
comercialização O
de O
produtos O
. O

A O
atuação O
do O
Grupo B-ORG
Elfa I-ORG
com O
armazenagem O
está O
inserida O
no O
escopo O
da O
atividade O
de O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
. O

Já O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
opera O
por O
meio O
de O
apenas O
um O
centro O
de O
distribuição O
, O
localizado O
no O
estado O
de O
São B-LOC
Paulo I-LOC
[ O
11 O
] O
. O

Portanto O
, O
não O
haveria O
sobreposição O
horizontal O
no O
segmento O
específico O
de O
armazenagem O
de O
medicamentos O
. O

Quanto O
à O
perspectiva O
de O
integração O
vertical O
, O
considerando O
a O
atuação O
das O
Requerentes O
e O
de O
suas O
controladas O
, O
poderia O
ser O
aventada O
integração O
vertical O
relacionada O
à O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
de O
materiais O
médico-hospitalares O
à O
jusante O
, O
bem O
como O
em O
relação O
à O
fabricação O
de O
medicamentos O
à O
montante O
. O

Contudo O
, O
as O
Partes O
informam O
que O
a O
Elfa B-ORG
, O
suas O
controladas O
e O
empresas O
da O
FIP B-ORG
Patria I-ORG
IV I-ORG
, O
tanto O
na O
fabricação O
de O
medicamentos O
quanto O
na O
distribuição O
de O
materiais O
e O
medicamentos O
para O
clientes O
médico-hospitalares O
( O
segmento O
público O
ou O
privado O
) O
, O
varejo O
ou O
atacado O
, O
já O
possuem O
estrutura O
própria O
de O
logística O
, O
armazenamento O
e O
distribuição O
. O

De O
outro O
lado O
, O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
informa O
que O
seu O
escopo O
está O
delimitado O
a O
atender O
laboratórios O
para O
pesquisa O
clínica O
. O

Em O
razão O
da O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
ser O
especializada O
em O
seu O
segmento O
, O
teoricamente O
nada O
impediria O
que O
passasse O
a O
ofertar O
serviços O
de O
transporte O
, O
logística O
e O
armazenagem O
para O
clientes O
do O
Grupo B-ORG
Elfa I-ORG
, O
porém O
essa O
hipotética O
atuação O
geraria O
um O
aumento O
de O
oferta O
para O
o O
segmento O
de O
clínicas O
, O
hospitais O
e O
farmácias O
. O

No O
tocante O
a O
uma O
possível O
integração O
envolvendo O
a O
armazenagem O
de O
medicamentos O
, O
visando O
buscar O
mais O
informações O
, O
esta O
SG B-ORG
questionou O
as O
Requerentes O
no O
sentido O
de O
informar O
se O
a O
Elfa B-ORG
possui O
estrutura O
de O
armazenamento O
própria O
ou O
terceirizada O
, O
a O
qual O
informou O
[ O
12 O
] O
que O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
ELFA B-ORG
] O
. O

Independente O
da O
estrutura O
da O
Vendedora O
, O
informaram O
possuir O
capacidade O
de O
armazenamento O
e O
transporte O
em O
todo O
o O
território O
nacional O
. O

Dessa O
forma O
, O
não O
haveria O
integração O
vertical O
entre O
a O
atividade O
de O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
médicos-hospitalares O
pela O
Elfa B-ORG
e O
serviços O
de O
armazenagem O
pela O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
. O

Portanto O
, O
levando O
em O
consideração O
as O
atuais O
estruturas O
das O
Requerentes O
, O
os O
mercados O
e O
segmentos O
que O
atuam O
, O
bem O
como O
as O
peculiaridades O
dos O
clientes O
das O
atividades O
da O
vendedora O
, O
não O
se O
vislumbra O
preocupação O
concorrencial O
decorrente O
de O
eventual O
integração O
vertical O
entre O
as O
atividades O
desempenhadas O
entre O
as O
Partes O
. O

Sendo O
assim O
, O
entende-se O
que O
a O
Operação O
configura O
uma O
mera O
substituição O
de O
agente O
econômico O
, O
não O
demandando O
, O
deste O
modo O
, O
uma O
análise O
mais O
aprofundada O
dos O
mercados O
envolvidos O
. O

Por O
todo O
o O
exposto O
, O
conclui-se O
que O
a O
Operação O
não O
tem O
o O
condão O
de O
acarretar O
prejuízos O
ao O
ambiente O
concorrencial O
, O
recaindo O
na O
hipótese O
de O
procedimento O
sumário O
do O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
nº I-LEG
2/12 I-LEG
. O

VIIi. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

[ O
2 O
] O
A O
Requerente O
informa O
que O
a O
DRS B-ORG
Holding I-ORG
é O
titular O
de O
100 B-VALOR
% I-VALOR
das O
quotas O
representativas O
do O
capital O
social O
das O
seguintes O
sociedades O
: O
( O
i O
) O
DRS B-ORG
Administração I-ORG
de I-ORG
Estoques I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
( O
ii O
) O
Suportemed B-ORG
Distribuidora I-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Comercial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
( O
iii O
) O
DRS B-ORG
Courier I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
e O
( O
iv O
) O
DRS B-ORG
Importadora I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

[ O
3 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

[ O
4 O
] O
Vide O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002232/2020-79 I-DOCS
( O
ENT/ENT O
) O
; O
Elfa B-ORG
( O
ENT/ENT/ENT O
) O
; O
Nacional B-ORG
( O
ENT/ENT/ENT/ENT O
) O
; O
e O
nº B-DOCS
08700.000231/2020-90 I-DOCS
( O
ENT/ENT O
) O
. O

[ O
5 O
] O
Vide O
Elfa B-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
; O
Medicom B-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
; O
GB B-ORG
Distribuidora I-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
. O

[ O
6 O
] O
Conforme O
nº B-DOCS
08700.011192/2015-99 I-DOCS
( O
ENT/ENT O
) O
; O
FIP B-ORG
Genoma I-ORG
I I-ORG
( O
ENT/ENT/ENT O
) O
; O
CM B-ORG
Hospitalar I-ORG
( O
ENT/ENT/ENT O
) O
. O

[ O
7 O
] O
Vide O
CM B-ORG
Logística I-ORG
Hospitalar I-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
; O
BSB B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Produtos I-ORG
Hospitalares I-ORG
( O
ENT/ENT/ENT O
) O
; O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002221/2013-60 I-DOCS
( O
ENT/ENT/ENT O
) O
; O
NICE B-ORG
RJ I-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
. O

[ O
8 O
] O
Tratam-se O
de O
empresas O
terceirizadas O
contratadas O
pela O
indústria O
farmacêutica O
para O
prestação O
de O
serviços O
– O
normalmente O
mais O
pontuais O
– O
relacionados O
à O
pesquisa O
clínica O
e O
ao O
desenvolvimento O
de O
novos O
medicamentos O
. O

Exemplos O
de O
CROs O
com O
atuação O
no O
Itamaraty B-ORG
ou O
no O
exterior O
são O
: O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003468/2020-22 I-DOCS
, O
Elfa B-ORG
e O
Comercial B-ORG
Mostaert I-ORG
. O

[ O
9 O
] O
As O
Requerentes O
informaram O
que O
os O
clientes O
da O
nº B-DOCS
08700.000585/2020-34 I-DOCS
e O
suas O
controladas O
são O
, O
principalmente O
, O
hospitais O
e O
clínicas O
médicas O
dos O
setores O
privado O
( O
segmento O
hospitalar O
) O
e O
público O
( O
segmento O
institucional O
) O
e O
, O
em O
menor O
escala O
, O
farmácias O
( O
segmento O
farma O
) O
. O

De O
forma O
explícita O
, O
as O
Requerentes O
destacaram O
que O
a O
CM B-ORG
não O
realiza O
vendas O
para O
laboratórios O
farmacêuticos O
, O
CROs O
nem O
quaisquer O
dos O
clientes O
da O
Expressa B-ORG
. O

[ O
10 O
] O
Em O
complemento O
a O
tal O
conclusão O
, O
as O
Requerentes O
indicaram O
que O
a O
nº B-DOCS
08700.004422/2018-14 I-DOCS
esclarece O
que O
não O
tem O
a O
intenção O
de O
expandir O
as O
atividades O
( O
i O
) O
da O
Elfa B-ORG
para O
que O
a O
empresa O
passe O
a O
atuar O
na O
distribuição O
de O
medicamentos O
e O
materiais O
de O
uso O
médico-hospitalar O
nos O
segmentos O
hospitalar O
, O
institucional O
e O
farma O
, O
uma O
vez O
que O
, O
além O
da O
razão O
indicada O
acima O
, O
pretende O
manter O
o O
foco O
de O
atuação O
da O
Dupatri B-ORG
de O
forma O
a O
aproveitar O
ao O
máximo O
o O
potencial O
de O
expansão O
do O
setor O
de O
pesquisas O
clínicas O
no O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000585/2020-34 I-DOCS
; O
tampouco O
( O
ii O
) O
de O
qualquer O
de O
suas O
controladas O
para O
que O
passem O
a O
atuar O
na O
gestão O
logística O
para O
pesquisas O
clínicas O
( O
i.e. O
, O
segmento O
em O
que O
a O
CM B-ORG
atua O
) O
, O
dado O
que O
se O
trata O
de O
uma O
atividade O
de O
alta O
complexidade O
que O
exige O
know O
how O
específico O
do O
setor O
. O

De O
outro O
lado O
, O
consideraram O
que O
, O
caso O
a O
Expressa B-ORG
ampliasse O
a O
atuação O
da O
nº B-DOCS
08700.000231/2020-90 I-DOCS
, O
essa O
mudança O
no O
escopo O
da O
atividade O
deslocaria O
o O
foco O
de O
suas O
operações O
, O
acarretando O
perda O
de O
eficiência O
e O
competitividade O
na O
gestão O
logística O
para O
pesquisa O
clínica O
. O

[ O
11 O
] O
Vide O
documentos O
Elfa B-ORG
e O
Medicom B-ORG
, O
anexos O
ao O
processo O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
GB B-ORG
Distribuidora I-ORG
] O

[ O
12 O
] O
Vide O
documentos O
08700.003842/2012-80 B-DOCS
e O
Cremer B-ORG

