Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
164/2021/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS

IENT O

Representante O
: O
nquérito B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08000.019160/2010-14 I-DOCS

Advogados O
: O
Sindicato B-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
Audiovisual I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
– I-ORG
Siaesp I-ORG
, O
Adriane B-PER
Fernandes I-PER
Novo I-PER
e O
outros O

Representado O
: O
Carlos B-PER
Lazaro I-PER
Bagaldo I-PER

Advogados O
: O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Artistas I-ORG
e I-ORG
Técnicos I-ORG
em I-ORG
Espetáculos I-ORG
de I-ORG
Diversões I-ORG
no I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
– I-ORG
Sated I-ORG
, O
Flavio B-PER
Sartori I-PER
e O
outros O

EMENTA O
: O

Inquérito O
Administrativo O
. O

Suposta O
influência O
de O
conduta O
comercial O
uniforme O
no O
mercado O
de O
dublagem O
. O

Marcelo B-PER
Sartori I-PER
( O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Artistas I-ORG
e I-ORG
Técnicos I-ORG
em I-ORG
Espetáculos I-ORG
de I-ORG
Diversões I-ORG
no I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
) O
. O

Tabela O
de O
honorários O
profissionais O
. O

Recomendação O
de O
prorrogação O
de O
Inquérito O
Administrativo O
, O
com O
fundamento O
no O
SATED B-ORG
. O

Versão O
pública O

I. O
RELATÓRIO​ O

Trata-se O
de O
Inquérito O
Administrativo O
instaurado O
em O
art. B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§9º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
por O
meio O
do O
12 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
( O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
21/2020 I-DOCS
) O
, O
em O
face O
do O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0765100 I-DOCS
( O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Artistas I-ORG
e I-ORG
Técnicos I-ORG
em I-ORG
Espetáculos I-ORG
de I-ORG
Diversões I-ORG
no I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
) O
, O
com O
o O
intuito O
de O
apurar O
a O
existência O
de O
conduta O
infringente O
à O
ordem O
econômica O
, O
passível O
de O
enquadramento O
no O
SATED B-ORG
( O
correspondentes O
ao O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c/ I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
ambos I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/1994 I-LEG
) O
, O
consistente O
na O
imposição O
de O
valores O
mínimos O
estabelecidos O
em O
supostas O
convenções O
coletivas O
de O
trabalho O
, O
a O
serem O
seguidas O
pelos O
profissionais O
de O
dublagem O
. O

A O
denúncia O
foi O
apresentada O
pelo O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c/ I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
( O
Sindicato B-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
Audiovisual I-ORG
dao I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
) O
e O
autuada O
no O
Siaesp B-ORG
( O
Departamento B-ORG
de I-ORG
Direito I-ORG
Econômico I-ORG
) O
, O
em O
DPDE/SDE B-ORG
( O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2010 I-TEMPO
) O
. O

Consoante O
o O
exposto O
na O
denúncia O
, O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0007787 I-DOCS
( O
Representante O
) O
, O
é O
entidade O
sindical O
constituída O
com O
o O
objetivo O
de O
ordenar O
, O
proteger O
e O
representar O
legalmente O
as O
categorias O
econômicas O
que O
compõe O
a O
indústria O
audiovisual O
, O
compreendendo O
, O
dentre O
outras O
, O
as O
empresas O
de O
dublagem O
de O
filmes O
. O

Segundo O
o O
Representante O
, O
a O
relação O
fática O
e O
jurídica O
existente O
entre O
as O
empresas O
de O
dublagem O
e O
os O
artistas O
dubladores O
seria O
sempre O
de O
cunho O
civilista O
, O
sem O
qualquer O
conotação O
de O
vinculação O
trabalhista O
. O

Desta O
maneira O
, O
afirmou O
que O
inexistiria O
profissional O
de O
dublagem O
contratado O
com O
vínculo O
de O
emprego O
pelas O
empresas O
de O
dublagem O
. O

Nos O
termos O
da O
peço O
exordial O
, O
tal O
afirmação O
seria O
comprovada O
por O
meio O
do O
Dissídio O
Coletivo O
de O
Greve O
tramitado O
perante O
o O
Siaesp B-ORG
, O
sob O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
do I-ORG
Trabalho I-ORG
da I-ORG
2a. I-ORG
Região I-ORG
, O
no O
qual O
teria O
sido O
declarado O
que O
o O
liame O
entre O
os O
artistas O
de O
dublagem O
e O
as O
empresas O
de O
dublagem O
seria O
de O
natureza O
exclusivamente O
civil O
, O
não O
havendo O
qualquer O
relação O
empregatícia O
entre O
os O
agentes O
. O

Neste O
cenário O
, O
apontou O
que O
o O
nº20233.2008.000.02.00-3 B-DOCS
teria O
por O
pretensão O
firmar O
Acordo O
Coletivo O
de O
Trabalho O
em O
uma O
relação O
na O
qual O
não O
existe O
vínculo O
empregatício O
. O

Consoante O
a O
denúncia O
, O
em O
Sated B-ORG
, O
o O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2010 I-TEMPO
por O
meio O
de O
prepostos O
que O
figuram O
em O
seus O
quadros O
associativos O
e O
diretivos O
, O
teria O
encaminhado O
por O
e-mail O
à O
todas O
as O
empresas O
de O
dublagem O
, O
sem O
qualquer O
pré-aviso O
ou O
negociação O
, O
um O
documento O
intitulado O
`` O
Acordo O
Coletivo O
de O
Trabalho O
'' O
no O
qual O
teria O
sido O
estabelecido O
o O
valor O
de O
contratação O
tanto O
de O
supostos O
profissionais O
empregados O
, O
como O
de O
profissionais O
autônomos O
. O

Alegou O
que O
o O
caráter O
da O
mensagem O
seria O
impositivo O
, O
pois O
constaria O
a O
mensagem O
“ O
ou O
assina O
, O
ou O
paramos O
” O
. O

O O
encaminhamento O
teria O
sido O
feito O
de O
maneira O
abrupta O
e O
sem O
conhecimento O
prévio O
de O
seu O
conteúdo O
, O
para O
concordância O
compulsória O
e O
imediata O
, O
sob O
ameaça O
de O
paralisação O
iminente O
, O
sendo O
que O
, O
de O
fato O
, O
houve O
paralisação O
dos O
serviços O
pelos O
dubladores O
. O

Consoante O
o O
Sated B-ORG
, O
no O
mercado O
de O
dublagem O
haveria O
exigência O
de O
formação O
e O
registro O
específico O
, O
razão O
pela O
qual O
existiriam O
pouquíssimos O
profissionais O
. O

Desta O
maneira O
, O
por O
meio O
de O
coordenação O
o O
Siaesp B-ORG
se O
articularia O
de O
maneira O
uniforme O
, O
para O
impor O
ao O
mercado O
, O
preço O
único O
, O
haja O
vista O
que O
a O
grande O
maioria O
das O
empresas O
de O
dublagem O
seriam O
de O
pequeno O
porte O
, O
dependendo O
para O
sua O
sobrevivência O
de O
produção O
diária O
. O

Juntamente O
com O
a O
denúncia O
foram O
apresentados O
diversos O
documentos O
, O
consoante O
se O
verificam O
dos O
números O
Sated B-ORG
; O
SEI B-DOCS
0007787 I-DOCS
; O
0007790 B-DOCS
; O
0007799 B-DOCS
. O

Aos O
0007801 B-DOCS
foi O
encaminhado O
o O
07 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2012 I-TEMPO
, O
ao O
Ofício/SDE/DPDE/SGSI B-DOCS
nº I-DOCS
990/2012 I-DOCS
solicitando O
informações O
. O

A O
resposta O
foi O
devidamente O
apresentada O
e O
juntada O
aos O
autos O
, O
conforme O
Siaesp B-ORG
. O

Aos O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0007801 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
46 I-DOCS
a I-DOCS
55 I-DOCS
, O
em O
razão O
da O
entrada O
em O
vigor O
da O
08 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
com O
fundamento O
no O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
o O
presente O
Procedimento O
Administrativo O
foi O
convolado O
em O
Procedimento O
Preparatório O
de O
Inquérito O
Administrativo O
, O
passando O
as O
normas O
processuais O
previstas O
na O
art. B-LEG
227 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
( O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
) O
. O

Aos O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0057644 I-DOCS
, O
por O
meio O
do O
12 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
( O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
2551/2015/Cade I-DOCS
) O
, O
com O
vistas O
a O
instruir O
o O
processo O
, O
foram O
solicitadas O
informações O
ao O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0059245 I-DOCS
[ O
1 O
] O
. O

Considerando O
a O
ausência O
de O
manifestação O
, O
os O
termos O
da O
solicitação O
foram O
reiterados O
por O
meio O
do O
Sated B-ORG
( O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
3090/2015/Cade I-DOCS
) O
, O
de O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0070135 I-DOCS
[ O
2 O
] O
. O

Aos O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
foram O
apresentadas O
pelo O
11 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
as O
informações O
solicitadas O
pelo O
Sated B-ORG
( O
Cade B-ORG
e O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0071213 I-DOCS
) O
. O

Em O
breve O
síntese O
o O
0072326 B-DOCS
informou O
que O
sua O
base O
territorial O
abrange O
todo O
o O
Sated B-ORG
e O
no O
Estado B-LOC
de I-LOC
São I-LOC
Paulo I-LOC
, O
possuía O
11.553 O
( O
onze O
mil O
quinhentos O
cinquenta O
e O
três O
) O
associados O
, O
sendo O
que O
somente O
80 O
( O
oitenta O
) O
dessas O
pessoas O
atuavam O
na O
atividade O
de O
dublagem O
à O
época O
de O
apresentação O
das O
informações O
ao O
ano B-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
. O

Especificamente O
, O
sobre O
o O
Cade B-ORG
, O
informou O
que O
realizou O
negociações O
diretamente O
com O
os O
estúdios O
de O
dublagem O
, O
visto O
que O
o O
ano B-TEMPO
de I-TEMPO
2010 I-TEMPO
se O
recusaria O
a O
negociar O
e O
tampouco O
teria O
assinado O
o O
dissídio O
coletivo O
de O
trabalho O
. O

Consoante O
o O
Siaesp B-ORG
, O
desde O
o O
final O
da O
década O
de O
Sated B-ORG
, O
existiria O
a O
prática O
de O
negociar O
acordos O
coletivos O
de O
trabalho O
e O
apresentou O
os O
documentos O
referentes O
aos O
anos O
1970 B-TEMPO
e O
1995/1996 B-TEMPO
, O
quando O
a O
denominação O
do O
1996/1997 B-TEMPO
seria O
`` O
Siaesp B-ORG
'' O
. O

Consoante O
o O
Representado O
, O
os O
acordos O
coletivos O
de O
trabalho O
conteriam O
cláusulas O
econômicas O
que O
estabeleceriam O
valores O
a O
serem O
pagos O
pelos O
estúdios O
de O
dublagem O
, O
cuja O
correção O
ocorreria O
de O
acordo O
com O
a O
inflação O
do O
período O
anterior O
. O

O O
Representado O
apresentou O
o O
acordo O
coletivo O
de O
trabalho O
do O
período O
Sindicato B-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
Cinematográfica I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
com O
o O
estúdio O
de O
dublagem O
2010/2012 B-TEMPO
( O
CNPJ O
Nº O
00.538.413/0001-07 O
e O
, O
afirmou O
que O
os O
demais O
acordos O
coletivos O
com O
demais O
estúdios O
seriam O
idênticos O
e O
por O
isso O
não O
foram O
apresentados O
. O

De O
igual O
maneira O
, O
apresentou O
o O
Acordo O
Coletivo O
de O
Trabalho O
firmado O
para O
o O
período O
de O
Luminus B-ORG
Dublagens I-ORG
e I-ORG
Produções I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
com O
o O
estúdio O
de O
dublagem O
DENT O
, O
relativo O
ao O
período O
compreendido O
entre O
2008/2009 B-TEMPO
e O
relatou O
que O
as O
cláusulas O
desse O
acordo O
seriam O
idênticas O
dos O
demais O
23 O
( O
vinte O
três O
) O
estúdios O
de O
dublagem O
, O
motivo O
pelo O
qual O
, O
os O
documentos O
não O
haviam O
sido O
apresentados O
ao O
PN B-ORG
Santos I-ORG
Serviços I-ORG
De I-ORG
Divulgações I-ORG
e I-ORG
Promoções I-ORG
. O

Informou O
que O
, O
com O
relação O
aos O
períodos O
de O
2008/2009 B-TEMPO
e O
Cade B-ORG
, O
ajuizou O
Dissídio O
Coletivo O
em O
face O
do O
2013/2014 B-TEMPO
( O
2014/2015 B-TEMPO
) O
. O

Segundo O
o O
Representado O
, O
o O
pleito O
ainda O
tramita O
perante O
o O
Sindicato B-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
Audiovisual I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
. O

Região O
( O
SIAESP B-ORG
eENT O
) O
. O

Juntamente O
com O
sua O
manifestação O
, O
o O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
do I-ORG
Trabalho I-ORG
22ª I-ORG
apresentou O
os O
seguintes O
documentos O
: O

Quadro O
1 O
– O
Documentos O
que O
Acompanharam O
a O
Manifestação O
do O
Processo B-DOCS
TRT/SP I-DOCS
SDC I-DOCS
n° I-DOCS
1001645-13.2013.5.02.000 I-DOCS
( O
Processo B-DOCS
TRT/SP I-DOCS
SDC I-DOCS
n° I-DOCS
1001592-95.2014.5.02.00 I-DOCS
e O
Sated B-ORG
) O

Documento O

Data O

E-mails O
de O
negociação O
com O
os O
estúdios O
de O
dublagem O

Sated B-ORG
, O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0071213 I-DOCS
, O
0072326 B-DOCS
e O
21.10.2010 B-TEMPO

Acordo O
coletivo O
de O
trabalho O
do O
período O
22.10.2010 B-TEMPO
com O
o O
estúdio O
de O
dublagem O
25.10.2010 B-TEMPO
( O
CNPJ O
Nº O
00.538.413/0001-07 O
) O
. O

Período O
04.11.2010 B-TEMPO

Acordo O
Coletivo O
de O
Trabalho O
firmado O
para O
o O
período O
de O
2010/2012 B-TEMPO
com O
o O
estúdio O
de O
dublagem O
LUMINUS B-ORG
DUBLAGENS I-ORG
E I-ORG
PRODUÇÕES I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
. O

Período O
de O
2010/2012 B-TEMPO

Fonte O
: O
Elaboração O
própria O
, O
a O
partir O
de O
elementos O
contidos O
nos O
autos O
. O

Em O
2008/2009 B-TEMPO
, O
foi O
encaminhado O
o O
DPN B-ORG
SANTOS I-ORG
SERVIÇOS I-ORG
DE I-ORG
DIVULGAÇÕES I-ORG
E I-ORG
PROMOÇÕES I-ORG
( O
2008/2009 B-TEMPO
) O
ao O
03 B-TEMPO
de I-TEMPO
agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
[ O
3 O
] O
, O
solicitando O
informações O
. O

A O
Resposta O
ao O
Ofício O
foi O
apresentada O
em O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
4770/2017/CADE I-DOCS
, O
por O
meio O
da O
manifestação O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0370209 I-DOCS
, O
na O
qual O
informou O
que O
o O
Dissídio O
Coletivo O
firmado O
nos O
autos O
do O
Siaesp B-ORG
, O
consistiria O
na O
imposição O
, O
pelo O
25 B-TEMPO
de I-TEMPO
agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
, O
de O
preço O
único O
ao O
mercado O
, O
a O
partir O
de O
meios O
ilegítimos O
. O

Juntamente O
com O
a O
manifestação O
foram O
apresentados O
documentos O
elaborados O
pelo O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0378762 I-DOCS
, O
referentes O
a O
reajustes O
salariais O
correspondentes O
aos O
anos O
relacionados O
aos O
anos O
de O
processo B-DOCS
n° I-DOCS
1001645-13.2013.5.02.0000 I-DOCS
, O
Sated B-ORG
, O
Sated B-ORG
, O
2010 B-TEMPO
, O
2012 B-TEMPO
e O
2013 B-TEMPO
. O

Aos O
2014 B-TEMPO
, O
foi O
enviado O
o O
2016 B-TEMPO
( O
SENT O
) O
ao O
Sated O
[ O
4 O
] O
, O
solicitando O
informações O
para O
a O
instrução O
do O
feito O
. O

A O
resposta O
foi O
apresentada O
em O
2017 B-TEMPO
, O
por O
meio O
do O
documento O
05 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. O

Em O
brevíssima O
síntese O
, O
o O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
849/2020/Cade I-DOCS
alegou O
a O
desnecessidade O
de O
abertura O
de O
procedimento O
no O
EI B-DOCS
nº I-DOCS
0715510 I-DOCS
para O
a O
investigação O
da O
prática O
de O
cartel O
ou O
conduta O
assemelhada O
. O

O O
Sindicato O
apresentou O
esclarecimentos O
sobre O
a O
profissão O
de O
atores O
e O
atrizes O
, O
responsáveis O
por O
dublar O
filmes O
, O
séries O
, O
etc O
. O

Informou O
que O
não O
haveria O
nenhum O
processo O
disciplinar O
em O
virtude O
de O
descumprimento O
do O
item O
2.1 O
de O
seu O
Código O
de O
Ética O
. O

Com O
relação O
à O
remuneração O
dos O
dubladores O
, O
afirmou O
que O
, O
verbis O
: O

A O
remuneração O
dos O
profissionais O
representados O
pelo O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
quando O
empregados O
, O
devem O
seguir O
as O
Convenções O
Coletivas O
de O
Trabalho O
e O
os O
Acordos O
Coletivos O
de O
Trabalho O
firmados O
entre O
o O
sindicato O
patronal O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0734914 I-DOCS
e O
as O
empresas O
tomadoras O
de O
serviços O
, O
estúdios O
, O
no O
caso O
da O
dublagem O
especificamente O
. O

( O
grifo O
nosso O
) O

Com O
relação O
aos O
trabalhadores O
sem O
vínculo O
empregatício O
, O
esclareceu O
que O
estes O
poderiam O
usar O
como O
parâmetro O
os O
valores O
contidos O
nas O
Convenções O
e O
Acordos O
. O

O O
Sated B-ORG
apresentou O
os O
acordos O
ou O
pisos O
salariais O
das O
atividades O
, O
segundo O
descrição O
dos O
cargos O
e O
suas O
respectivas O
funções O
, O
em O
suas O
modalidades O
referentes O
aos O
anos O
de O
Cade B-ORG
; O
SATED B-ORG
, O
SIAESP B-ORG
e O
Sated B-ORG
. O

Aos O
2009 B-TEMPO
foram O
juntados O
aos O
autos O
diversos O
documentos O
extraídos O
da O
página O
do O
2010 B-TEMPO
na O
internet O
, O
consistentes O
em O
acordos O
, O
convenções O
coletivas O
, O
pauta O
reivindicatória O
etc O
. O

( O
2011 B-TEMPO
e O
2019 B-TEMPO
) O
. O

Aos O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
foram O
juntadas O
aos O
autos O
pelo O
Sated B-ORG
, O
por O
meio O
da O
petição O
SEI B-DOCS
n° I-DOCS
0804820 I-DOCS
e O
0804822 B-DOCS
novas O
evidências O
, O
consistentes O
em O
78 O
arquivos O
de O
documentos O
. O

Aos O
16 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
foram O
juntados O
aos O
autos O
pelo O
Siaesp O
manifestações O
complementares O
, O
consistentes O
em O
56 O
novos O
arquivos O
de O
documentos O
, O
protocolados O
sob O
o O
Siaesp B-ORG
e O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0818596 I-DOCS
. O

Aos O
0826216 B-DOCS
foi O
realizada O
reunião O
por O
videoconferência O
via O
zoom O
entre O
representantes O
do O
04 B-TEMPO
de I-TEMPO
novembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
e O
servidores O
do O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0826216 I-DOCS
, O
consoante O
se O
verifica O
da O
0826217 B-DOCS
. O

Aos O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
novembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
foi O
apresentada O
manifestação O
pelo O
Siaesp B-ORG
( O
Cade B-ORG
) O
, O
protocolada O
sob O
o O
Certidão B-DOCS
SEI I-DOCS
nº I-DOCS
0827759 I-DOCS
, O
na O
qual O
relatou O
que O
, O
atualmente O
, O
as O
ameaças O
de O
paralisação O
das O
atividades O
em O
determinados O
estúdios O
, O
assim O
como O
a O
tentativa O
de O
alguns O
profissionais O
de O
retirarem O
trabalho O
desses O
mesmos O
estúdios O
e O
transferirem O
para O
outros O
estariam O
cada O
vez O
mais O
frequentes O
. O

Segundo O
o O
Representante O
, O
as O
pessoas O
jurídicas O
prestadoras O
de O
serviços O
de O
dublagem O
e O
direção O
de O
dublagem O
estariam O
se O
recusando O
a O
assinar O
contratos O
de O
prestação O
de O
serviços O
e O
, O
consequentemente O
, O
de O
prestarem O
serviços O
em O
si O
para O
alguns O
estúdios O
de O
dublagem O
, O
independentemente O
desses O
terem O
os O
contratos O
com O
as O
distribuidoras O
. O

Em O
sua O
manifestação O
, O
o O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
relatou O
que O
os O
atos O
denunciados O
no O
início O
do O
processo O
perduram O
até O
o O
presente O
momento O
e O
salientou O
que O
não O
existiriam O
dubladores O
empregados O
dos O
estúdios O
de O
dublagens O
, O
sendo O
que O
estes O
trabalhadores O
seriam O
autônomos O
, O
em O
conformidade O
com O
a O
legislação O
civil O
e O
trabalhista O
. O

A O
situação O
laboral O
dos O
dubladores O
teria O
sido O
aclarada O
pelo O
Dissídio O
Coletivo O
de O
Greve O
tramitado O
perante O
o O
Sindicato B-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
Audiovisual I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
sob O
SIAESP B-ORG
. O

Portanto O
, O
em O
vista O
da O
ausência O
de O
relação O
de O
emprego O
entre O
estúdios O
de O
dublagem O
e O
dubladores O
, O
alegou O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0858999 I-DOCS
que O
o O
Siaesp B-ORG
não O
poderia O
firmar O
acordo O
ou O
convenção O
coletiva O
de O
trabalho O
e O
tampouco O
tabelar O
os O
serviços O
prestados O
por O
tais O
profissionais O
. O

Ante O
o O
todo O
relatado O
na O
manifestação O
, O
solicitou O
o O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
do I-ORG
Trabalho I-ORG
da I-ORG
2a. I-ORG
Região I-ORG
que O
fossem O
tomadas O
medidas O
imediatas O
para O
coibir O
a O
ação O
do O
n° B-DOCS
20233.2008.000.02.00-3 I-DOCS
e O
das O
empresas O
que O
prestam O
serviços O
de O
dublagem O
. O

Solicitou O
ainda O
a O
designação O
de O
audiência O
para O
tratar O
sobre O
o O
tema O
. O

Considerando O
a O
petição O
feita O
pelo O
Siaesp B-ORG
por O
meio O
do O
documento O
Sated B-ORG
, O
foi O
emanado O
o O
Siaesp B-ORG
( O
Sated B-ORG
) O
, O
o O
qual O
integrou O
como O
suas O
razões O
a O
recomendação O
da O
Siaesp B-ORG
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0858999 I-DOCS
) O
e O
, O
decidiu O
pelo O
conhecimento O
do O
pedido O
feito O
por O
meio O
da O
manifestação O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
271/2021 I-DOCS
e O
, O
no O
mérito O
, O
pelo O
indeferimento O
da O
Medida O
Preventiva O
pleiteada O
. O

O O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0871361 I-DOCS
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
20/2021/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
) O
foi O
publicado O
no O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0871339 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0858999 I-DOCS
) O
. O

Aos O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
271/2021 I-DOCS
foi O
apresentada O
manifestação O
pelo O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0871361 I-DOCS
, O
consoante O
o O
documento O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
nº I-DOCS
40 I-DOCS
, I-DOCS
seção I-DOCS
1 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
58 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
02 I-DOCS
de I-DOCS
março I-DOCS
de I-DOCS
2021 I-DOCS
, O
na O
qual O
solicitou O
a O
intervenção O
do O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0872751 I-DOCS
, O
nos O
presentes O
autos O
, O
relatando O
que O
a O
continuidade O
de O
seus O
negócios O
estaria O
sendo O
ameaçada O
pela O
conduta O
do O
07 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
( O
Siaesp B-ORG
) O
. O

Consoante O
o O
Representante O
, O
a O
falta O
de O
posicionamento O
por O
parte O
do O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0888741 I-DOCS
estaria O
servindo O
como O
incentivo O
à O
ação O
cada O
vez O
mais O
incisiva O
, O
violenta O
e O
abusiva O
do O
Sated O
. O

Segundo O
o O
Cade B-ORG
, O
o O
Sated B-ORG
estaria O
instigando O
os O
atores O
a O
prestarem O
serviços O
apenas O
aos O
estúdios O
de O
dublagem O
que O
celebrassem O
os O
acordos O
coletivos O
de O
trabalho O
, O
com O
as O
previsões O
que O
o O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Artistas I-ORG
e I-ORG
Técnicos I-ORG
em I-ORG
Espetáculos I-ORG
e I-ORG
Diversões I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
entenderia O
cabíveis O
e O
interessantes O
, O
entre O
as O
quais O
o O
tabelamento O
de O
preços O
e O
outras O
já O
documentadas O
. O

Deste O
modo O
, O
relatou O
que O
estaria O
cada O
vez O
mais O
evidente O
a O
conduta O
do O
Representado O
, O
consistente O
na O
suposta O
tentativa O
de O
reserva O
de O
mercado O
e O
de O
pleno O
domínio O
do O
segmento O
econômico O
da O
dublagem O
. O

Reiterou O
o O
CADE B-ORG
que O
no O
mercado O
de O
dublagem O
não O
haveria O
atores O
empregados O
, O
apenas O
empresários O
, O
consubstanciados O
em O
pessoas O
jurídicas O
prestadoras O
e O
tomadoras O
de O
serviços O
, O
em O
uma O
clara O
e O
transparente O
relação O
comercial O
, O
razão O
pela O
qual O
a O
atuação O
do O
Siaesp B-ORG
estaria O
desequilibrando O
as O
relações O
, O
causando O
uma O
absurda O
distorção O
e O
causando O
evidente O
prejuízo O
ao O
livre O
mercado O
e O
a O
livre O
iniciativa O
, O
em O
flagrante O
violação O
das O
disposições O
legais O
vigentes O

Em O
Sated B-ORG
, O
foi O
encaminhado O
o O
Sated B-ORG
( O
Siaesp B-ORG
) O
à O
Sated B-ORG
- O
11 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
[ O
5 O
] O
solicitando O
informações O
para O
a O
instrução O
do O
feito O
. O

Em O
resposta O
ao O
Ofício O
, O
em O
Ofício B-DOCS
3190/2021 I-DOCS
, O
a O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0902784 I-DOCS
apresentou O
as O
informações O
solicitadas O
pelo O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Dublagem I-ORG
, O
por O
meio O
da O
manifestação O
Abdub B-ORG
e O
12 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
. O

Aos O
2ENT O
, O
foram O
acostados O
aos O
autos O
diversos O
documentos O
coletados O
por O
esta O
Abdub B-ORG
, O
a O
partir O
de O
de O
fontes O
públicas O
na O
internet O
, O
consoante O
se O
verificam O
dos O
documentos O
Cade B-ORG
e O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0910126 I-DOCS
. O

É O
o O
relatório O
. O

II.ANÁLISE O

Conforme O
relatório O
acima O
, O
trata-se O
de O
Inquérito O
Administrativo O
instaurado O
nos O
termos O
dos O
0910127 B-DOCS
c/c O
2 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
, O
uma O
vez O
que O
os O
fatos O
apresentados O
a O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
consistem O
em O
indícios O
de O
condutas O
deletérias O
ao O
ambiente O
concorrencial O
, O
relacionadas O
às O
atividades O
artísticas O
, O
criativas O
, O
espetáculos O
e O
atividade O
de O
organizações O
associativas O
. O

A O
atual O
fase O
processual O
corresponde O
à O
análise O
da O
documentação O
apresentada O
e O
dos O
demais O
indícios O
de O
suposta O
prática O
de O
conduta O
anticompetitiva O
, O
além O
da O
realização O
de O
novas O
diligências O
a O
fim O
de O
obter O
informações O
adicionais O
consideradas O
relevantes O
para O
a O
instrução O
do O
presente O
Inquérito O
Administrativo O
. O

Dessa O
forma O
, O
visando O
evitar O
prejuízos O
ao O
interesse O
público O
, O
esta O
SG/Cade O
considera O
oportuna O
a O
concessão O
de O
prazo O
adicional O
para O
a O
conclusão O
da O
referida O
etapa O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
, O
com O
fundamento O
no O
artigos B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
e O
do O
artigo B-LEG
141 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
( O
Superintendência-Geral B-LEG
e O
atualizado O
pela O
art. B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§9º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
) O
, O
e O
em O
razão O
das O
circunstâncias O
do O
caso O
concreto O
, O
sugere-se O
a O
prorrogação O
do O
presente O
Inquérito O
Administrativo O
pelo O
prazo O
de O
art. B-LEG
143 I-LEG
do I-LEG
RICade I-LEG
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
art. B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§9º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
art. B-LEG
142 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
) O
, O
juntado O
aos O
autos O
em O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
22 I-LEG
de I-LEG
19 I-LEG
de I-LEG
junho I-LEG
de I-LEG
2019 I-LEG
. O

[ O
2 O
] O
Emenda B-LEG
Regimental I-LEG
nº I-LEG
01/2020 I-LEG
de I-LEG
02 I-LEG
de I-LEG
abril I-LEG
de I-LEG
2020 I-LEG
( O
60 B-TEMPO
( I-TEMPO
sessenta I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
juntado O
aos O
autos O
em O
Aviso B-DOCS
de I-DOCS
Recebimento I-DOCS
- I-DOCS
AR I-DOCS
ref. I-DOCS
ao I-DOCS
Ofício I-DOCS
nº I-DOCS
2551/2015 I-DOCS
. O

[ O
3 O
] O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0066650 I-DOCS
( O
28/05/2015 B-TEMPO
) O
, O
juntado O
aos O
autos O
em O
Aviso B-DOCS
de I-DOCS
Recebimento I-DOCS
- I-DOCS
AR I-DOCS
ref. I-DOCS
Ofício I-DOCS
nº I-DOCS
3090/2015 I-DOCS
. O

[ O
4 O
] O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0073997 I-DOCS
( O
19/05/2015 B-TEMPO
) O
, O
juntado O
aos O
autos O
em O
Aviso B-DOCS
de I-DOCS
Recebimento I-DOCS
- I-DOCS
AR I-DOCS
ref. I-DOCS
Ofício I-DOCS
nº I-DOCS
4770/2017 I-DOCS
. O

[ O
5 O
] O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0374920 I-DOCS
( O
15/08/2017 B-TEMPO
) O
, O
juntado O
aos O
autos O
em O
Aviso B-DOCS
de I-DOCS
Recebimento I-DOCS
- I-DOCS
AR I-DOCS
ref. I-DOCS
Ofício I-DOCS
nº I-DOCS
849/2020 I-DOCS

