PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.000833/2022-17 I-DOCS

Requerentes O
: O

Microsoft B-ORG
Corporation I-ORG
e O
Xandr B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
sumário O
. O

Requerentes O
: O
Microsoft B-ORG
Corporation I-ORG
e O
Xandr B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
operação O
: O
aquisição O
de O
controle O
. O

Setor O
econômico O
envolvido O
: O
publicidade O
digital O
. O

VERSÃO O
DE O
ACESSO O
público O

I. O
AS O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Microsoft B-ORG
Corporation I-ORG
( O
`` O
Microsoft B-ORG
'' O
) O

A O
Microsoft B-ORG
é O
uma O
empresa O
global O
de O
tecnologia O
que O
oferece O
uma O
ampla O
variedade O
de O
plataformas O
e O
ferramentas O
para O
indivíduos O
e O
empresas O
. O

I.2 O
. O

Xandr B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Xandr B-ORG
'' O
ou O
`` O
Empresa-alvo O
'' O
) O

A O
Xandr B-ORG
atua O
principalmente O
como O
intermediadora O
de O
publicidade O
online O
para O
publicidade O
em O
display O
aberto O
( O
open O
display O
advertising O
) O
, O
fornecendo O
várias O
ferramentas O
e O
serviços O
para O
editores O
e O
anunciantes O
que O
facilitam O
a O
compra O
e O
venda O
de O
inventário O
de O
publicidade O
online O
de O
maneira O
automatizada O
. O

A O
Xandr B-ORG
é O
a O
divisão O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
da O
AT B-ORG
& I-ORG
T I-ORG
lançada O
em O
2018 B-TEMPO
. O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

A O
Operação O
trata O
da O
aquisição O
, O
pela O
Microsoft B-ORG
, O
de O
100 B-VALOR
% I-VALOR
da O
Xandr B-ORG
( O
a O
`` O
Operação O
'' O
[ O
1 O
] O
) O
. O

A O
Operação O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Do O
ponto O
de O
vista O
estratégico O
, O
as O
Requerentes O
ressaltaram O
que O
a O
`` O
aquisição O
da O
Xandr B-ORG
permitirá O
à O
Microsoft B-ORG
criar O
uma O
oferta O
de O
publicidade O
digital O
diferenciada O
, O
que O
combina O
seu O
negócio O
de O
publicidade O
digital O
com O
as O
ofertas O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
da O
Xandr B-ORG
, O
permitindo O
que O
a O
empresa O
resultante O
forneça O
produtos O
e O
serviços O
aprimorados O
a O
seus O
clientes O
'' O
. O

Mercado O
de O
publicidade O
online O

Setores O
em O
que O
há O
integração O
vertical O
( O
potencial O
) O

Mercado O
de O
edição O
de O
publicidade O
online O
e O
mercado O
de O
intermediação O
de O
publicidade O
online O

VI. O
CONSIDERAÇÕES O
SOBRE O
A O
OPERAÇÃO O

A O
Operação O
envolve O
o O
mercado O
de O
publicidade O
online O
e O
ocasionará O
sobreposição O
horizontal O
apenas O
no O
caso O
de O
o O
mercado O
de O
publicidade O
online O
ser O
definido O
de O
forma O
ampla O
, O
sem O
segmentações O
, O
e O
uma O
possível O
integração O
vertical O
entre O
o O
mercado O
de O
edição O
de O
publicidade O
online O
e O
o O
mercado O
de O
intermediação O
de O
publicidade O
online O
, O
relações O
estas O
detalhadas O
adiante O
. O

As O
Requerentes O
entendem O
que O
a O
Microsoft B-ORG
e O
a O
Xandr B-ORG
oferecem O
produtos/serviços O
complementares O
e O
diferenciados O
– O
com O
o O
foco O
da O
Microsoft B-ORG
como O
editora O
de O
publicidade O
em O
busca O
e O
publicidade O
em O
display O
, O
de O
um O
lado O
, O
e O
a O
Xandr B-ORG
operando O
principalmente O
como O
intermediador O
de O
publicidade O
online O
para O
publicidade O
em O
display O
aberto O
( O
open O
display O
advertising O
) O
, O
de O
outro O
. O

As O
Partes O
apresentaram O
uma O
introdução O
do O
mercado O
de O
publicidade O
online O
conforme O
resumido O
a O
seguir O
: O

Segundo O
as O
Partes O
, O
há O
três O
tipos O
de O
publicidade O
online O
: O
i O
) O
publicidade O
em O
busca O
, O
ii O
) O
publicidade O
de O
display O
aberto O
( O
não O
relacionada O
a O
busca O
) O
e O
iii O
) O
publicidade O
classificada/especializada O
. O

O O
primeiro O
tipo O
se O
refere O
ao O
texto O
publicitário O
disposto O
acima O
, O
abaixo O
ou O
perto O
do O
resultado O
de O
uma O
busca O
feita O
por O
usuários O
em O
ferramentas O
de O
busca O
da O
internet O
. O

A O
publicidade O
de O
display O
aberto O
( O
não O
relacionada O
à O
busca O
) O
é O
composta O
de O
anúncios O
visuais O
( O
por O
exemplo O
, O
textos O
, O
imagens O
, O
vídeos O
) O
que O
os O
anunciantes O
inserem O
no O
website O
de O
um O
editor O
. O

Um O
exemplo O
de O
publicidade O
em O
display O
é O
a O
imagem O
no O
topo O
do O
website O
de O
um O
blog O
promovendo O
uma O
nova O
fragrância O
ou O
um O
vídeo O
mostrando O
o O
trailer O
de O
um O
filme O
blockbuster O
. O

A O
publicidade O
classificada O
ou O
especializada O
refere-se O
a O
anunciantes O
que O
pagam O
empresas O
online O
para O
inserirem O
produtos O
ou O
serviços O
específicos O
em O
um O
website O
especializado O
que O
atende O
a O
um O
mercado O
vertical O
específico O
. O

Ainda O
segundo O
as O
Partes O
, O
os O
editores O
teriam O
à O
sua O
disposição O
duas O
formas O
de O
vender O
seu O
espaço O
de O
publicidade O
: O
tanto O
diretamente/por O
meio O
de O
um O
canal O
owned O
& O
operated O
( O
“ O
O O
& O
O O
” O
) O
quanto O
indiretamente/de O
forma O
aberta O
( O
“ O
Open O
Display O
” O
) O
. O

Um O
canal O
O O
& O
O O
é O
composto O
principalmente O
por O
grandes O
plataformas O
de O
rede O
social O
( O
ex O
. O

Facebook B-ORG
) O
, O
as O
quais O
vendem O
seu O
próprio O
inventário O
de O
publicidade O
diretamente O
para O
anunciantes O
ou O
agências O
de O
mídia O
por O
meio O
de O
interfaces O
de O
autoatendimento O
. O

No O
canal O
Open O
Display O
, O
uma O
ampla O
variedade O
de O
editores O
( O
por O
exemplo O
, O
portais O
de O
notícias O
) O
vendem O
seu O
inventário O
a O
um O
grande O
número O
de O
anunciantes O
, O
por O
meio O
de O
uma O
complexa O
cadeia O
de O
intermediadores O
que O
realizam O
leilões O
em O
nome O
dos O
editores O
e O
anunciantes O
. O

Os O
intermediadores O
fornecem O
vários O
serviços O
e O
ferramentas O
que O
facilitam O
a O
intermediação O
entre O
os O
dois O
lados O
da O
cadeia O
, O
isto O
é O
, O
entre O
os O
editores O
e O
os O
anunciantes O
, O
e O
facilitam O
também O
o O
processo O
de O
compra O
do O
espaço O
de O
publicidade O
e O
de O
entrega O
de O
publicidade O
ao O
usuário O
. O

Do O
lado O
dos O
anunciantes O
, O
os O
principais O
participantes O
desse O
mercado O
seriam O
: O

Agências O
de O
Mídia/Publicidade O
: O
normalmente O
utilizadas O
por O
grandes O
anunciantes O
para O
planejar O
e O
lançar O
uma O
campanha O
publicitária O
ou O
fornecer O
a O
expertise O
técnica O
para O
executar O
a O
compra O
de O
mídia O
programática O
. O

Demand O
Side O
Platforms O
( O
“ O
DSP O
” O
) O
: O
plataformas O
que O
permitem O
aos O
anunciantes O
e O
às O
agências O
de O
mídia O
comprarem O
espaços O
de O
publicidade O
de O
diferentes O
fontes O
. O

Ad O
server O
para O
anunciantes O
: O
utilizados O
por O
anunciantes O
e O
agências O
de O
mídia O
para O
armazenar O
os O
anúncios O
, O
enviá-los O
aos O
editores O
, O
acompanhar O
essa O
atividade O
e O
avaliar O
o O
impacto O
de O
suas O
campanhas O
monitorando O
as O
conversões O
. O

Do O
lado O
dos O
editores O
, O
os O
principais O
participantes O
seriam O
: O

Supply O
Side O
Platforms O
( O
“ O
SSP O
” O
) O
: O
tecnologias O
para O
automatizar O
a O
venda O
de O
espaços O
de O
publicidade O
por O
meio O
de O
leilões O
em O
tempo O
real O
para O
múltiplos O
DSPs O
. O

Ad O
Exchanges O
: O
são O
marketplaces O
online O
para O
espaços O
de O
publicidade O
, O
nos O
quais O
os O
editores O
e O
os O
anunciantes O
se O
conectam O
. O

Ad O
server O
para O
editores O
: O
gerenciam O
o O
inventário O
de O
espaços O
de O
publicidade O
do O
editores O
. O

Header O
bidding O
solutions O
: O
permitem O
que O
os O
editores O
enviem O
solicitações O
de O
anúncios O
e O
recebam O
lances O
de O
SSPs O
simultaneamente O
. O

Segundo O
as O
Partes O
, O
a O
Xandr B-ORG
é O
uma O
empresa O
que O
presta O
serviços O
como O
intermediária O
na O
cadeia O
de O
valor O
de O
publicidade O
online O
, O
de O
modo O
que O
tem O
como O
clientes O
tanto O
anunciantes O
como O
editores O
( O
publishers O
) O
- O
ou O
seja O
, O
empresas O
que O
atuam O
com O
publicidade O
online O
. O

Os O
principais O
produtos/serviços O
oferecidos O
pela O
Xandr B-ORG
incluem O
: O

Xandr O
Invest O
: O
é O
um O
serviço O
para O
anunciantes O
da O
Xandr B-ORG
. O

É O
uma O
plataforma O
de O
serviços O
automatizada O
e O
“ O
programática O
” O
voltada O
para O
anunciantes O
, O
fornecendo O
a O
eles O
total O
controle O
sobre O
decisões O
de O
lances O
para O
aquisição O
de O
publicidade O
online O
e O
que O
também O
inclui O
funcionalidades O
básicas O
de O
ad O
server O
para O
anunciantes O
. O

Xandr O
Monetize O
, O
é O
a O
oferta O
da O
Xandr B-ORG
para O
editores O
, O
que O
contempla O
uma O
plataforma O
voltada O
para O
editores O
e O
ad O
exchanges O
, O
bem O
como O
um O
ad O
server O
add-on O
para O
editores O
. O

A O
Xandr B-ORG
também O
oferece O
aos O
editores O
o O
“ O
Prebid O
Server O
Premium O
” O
, O
um O
software O
livre O
de O
header O
bidding O
solution O
, O
como O
meio O
de O
atender O
à O
demanda O
do O
anunciante O
em O
acessar O
múltiplas O
plataformas O
para O
editores O
simultaneamente O
. O

[ O
2 O
] O

Segundo O
as O
Partes O
, O
a O
Microsoft B-ORG
não O
atua O
em O
qualquer O
serviço O
de O
intermediação O
equivalente O
ao O
da O
Empresa-alvo O
, O
apesar O
de O
já O
ter O
atuado O
como O
intermediária O
de O
publicidade O
online O
na O
open O
web O
, O
mas O
se O
retirou O
do O
segmento O
em O
2013 O
. O

Nesse O
contexto O
, O
a O
Microsoft B-ORG
seria O
essencialmente O
uma O
editora O
de O
publicidade O
online O
, O
permitindo O
que O
anunciantes O
insiram O
anúncios O
em O
suas O
propriedades O
na O
web O
, O
enquanto O
a O
Xandr B-ORG
atuaria O
como O
intermediador O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
. O

As O
Partes O
citaram O
três O
serviços O
pelos O
quais O
a O
Microsoft B-ORG
oferta O
anúncios O
em O
seus O
produtos O
: O

Microsoft O
Search O
Network O
( O
“ O
MSSN O
” O
) O
para O
inserir O
anúncios O
em O
buscas O
patrocinadas O
no O
seu O
serviço O
de O
busca O
Bing B-ORG
e O
seus O
parceiros O
; O

Microsoft O
Audience O
Network O
( O
“ O
MSAN O
” O
) O
que O
possibilita O
inserir O
anúncios O
por O
todas O
as O
propriedades O
da O
Microsoft B-ORG
fora O
de O
publicidade O
em O
busca O
, O
incluindo O
o O
MSN B-ORG
, O
o O
Outlook B-ORG
, O
o O
Edge B-ORG
e O
, O
em O
pequena O
medida O
, O
o O
Xbox B-ORG
; O

LinkedIn O
Marketing O
Solutions O
( O
“ O
LMS O
” O
) O
, O
permite O
veicular O
anúncios O
no O
Linkedin B-ORG
. O

O O
CADE B-ORG
já O
analisou O
o O
mercado O
de O
publicidade O
online O
como O
um O
mercado O
único O
[ O
3 O
] O
; O
e O
, O
em O
alguns O
outros O
casos O
, O
foram O
abordadas O
segmentações O
específicas O
a O
partir O
de O
funcionalidades O
relacionadas O
às O
empresas O
envolvidas O
como O
, O
por O
exemplo O
, O
serviços O
de O
classificados O
, O
serviços O
de O
comparação O
de O
preços O
, O
ad O
server O
, O
publicidade O
em O
buscas O
dentre O
outros O
[ O
4 O
] O
. O

Com O
relação O
à O
dimensão O
geográfica O
, O
os O
mercados O
envolvendo O
publicidade O
online O
foram O
definidos O
predominantemente O
como O
nacionais O
. O

Em O
relação O
a O
cada O
um O
dos O
serviços O
envolvidos O
na O
publicidade O
online O
, O
as O
Requerentes O
informaram O
que O
: O

Diferentemente O
da O
Xandr B-ORG
, O
a O
Microsoft B-ORG
não O
opera O
uma O
DSP O
( O
Demand O
Side O
Platforms O
) O
. O

Na O
verdade O
, O
a O
aquisição O
da O
DSP O
da O
Xandr B-ORG
seria O
um O
dos O
elementos O
chave O
do O
racional O
da O
Operação O
; O

apesar O
de O
as O
ofertas O
da O
MSAN O
daENT O
de O
forma O
geral O
serem O
uma O
plataforma O
para O
atender O
aos O
anunciantes O
, O
sua O
principal O
função O
é O
fornecer O
o O
inventário O
O O
& O
O O
da O
Microsoft B-ORG
, O
serviço O
distinguível O
do O
serviço O
de O
display O
aberto O
programático O
de O
um O
DSP O
como O
a O
Xandr O
Invest O
; O

a O
Microsoft B-ORG
não O
fornece O
uma O
plataforma O
SaaS O
para O
editores O
independentes O
( O
third-party O
) O
presentes O
no O
mercado O
de O
publicidade O
display O
comparável O
ao O
que O
Xandr O
oferece O
por O
meio O
de O
seus O
produtos O
monetizados O
; O

a O
Microsoft O
não O
possui O
qualquer O
oferta O
comparável O
aos O
serviços O
de O
ad O
exchange O
da O
Microsoft B-ORG
[ O
5 O
] O
; O

não O
haveria O
sobreposições O
também O
em O
relação O
ao O
header O
bidding O
solution O
open-source O
da O
Xandr B-ORG
, O
o O
“ O
Prebid O
Server O
Premium O
” O
; O

a O
Xandr B-ORG
também O
não O
opera O
serviços O
de O
ad O
server O
para O
editores O
, O
portanto O
não O
haveria O
sobreposição O
nesse O
segmento O
. O

A O
Microsoft B-ORG
possui O
ad O
server O
para O
editores O
, O
como O
parte O
de O
seu O
serviço O
Xandr O
Monetize O
para O
display O
aberto O
, O
o O
qual O
apenas O
oferece O
ad O
server O
para O
editores O
como O
um O
add-on O
aos O
clientes O
que O
utilizam O
o O
seu O
serviço O
de O
SSP O
, O
o O
que O
reflete O
na O
sua O
pequena O
atividade O
nesse O
espaço O
. O

Nesse O
contexto O
, O
poder-se-ia O
cogitar O
uma O
sobreposição O
horizontal O
, O
apenas O
no O
caso O
de O
o O
mercado O
de O
publicidade O
online O
ser O
definido O
de O
forma O
ampla O
, O
sem O
segmentações O
. O

No O
entanto O
, O
tal O
sobreposição O
não O
seria O
preocupante O
já O
que O
as O
participações O
das O
Partes O
são O
reduzidas O
, O
como O
se O
verá O
a O
seguir O
. O

Segundo O
as O
Partes O
, O
no O
relatório O
do O
Xandr B-ORG
( O
Relatório B-DOCS
Digital I-DOCS
Ad I-DOCS
Spend I-DOCS
) O
, O
o O
2020-2021 B-TEMPO
( O
Advertising B-ORG
Bureau I-ORG
Brasil I-ORG
) O
estima O
que O
os O
gastos O
com O
publicidade O
em O
IAB B-ORG
Brasil I-ORG
totalizaram O
2020 B-TEMPO
, O
distribuídos O
dentre O
os O
três O
principais O
formatos O
: O
busca O
, O
vídeo O
e O
banner O
, O
na O
seguinte O
proporção O
: O
Busca O
- O
R B-VALOR
$ I-VALOR
23,7 I-VALOR
bilhões I-VALOR
; O
Banner O
- O
37 B-VALOR
% I-VALOR
e O
Vídeo O
- O
26 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
participação O
das O
Partes O
seria O
conforme O
a O
tabela O
abaixo O
nos O
cenários O
incluindo/excluindo O
a O
publicidade O
em O
sistemas O
de O
buscas O
: O

Tabela O
1 O
- O
Participação O
estimada O
pelas O
Partes O
no O
setor O
brasileiro O
de O
publicidade O
online O
– O
2020 O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
com O
base O
em O
37 B-VALOR
% I-VALOR
, O
IAB B-ORG
Brasil I-ORG
( O
Relatório B-DOCS
Digital I-DOCS
Ad I-DOCS
Spend I-DOCS
) O

Como O
se O
observa O
na O
Tabela O
1 O
, O
a O
participação O
combinada O
das O
Requerentes O
é O
reduzida O
quando O
comparada O
ao O
total O
de O
mercado O
de O
publicidade O
online O
em O
qualquer O
dos O
cenários O
, O
incluindo O
ou O
não O
a O
publicidade O
em O
sites O
de O
Busca O
, O
não O
ultrapassando O
2020-2021 B-TEMPO
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Poder-se-ia O
, O
ainda O
, O
cogitar O
sobre O
uma O
possível O
relação O
vertical O
entre O
as O
Partes O
, O
visto O
que O
, O
conforme O
informaram O
as O
Partes O
, O
a O
[ B-VALOR
0-10 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
e O
a O
Microsoft B-ORG
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Xandr B-ORG
] O
. O

A O
MICROSOFT B-ORG
informou O
seus O
principais O
clientes O
no O
Xandr B-ORG
em O
Brasil B-LOC
: O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
2021 B-TEMPO
] O
. O

Portanto O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Além O
disso O
, O
pontuam O
as O
Partes O
que O
a O
atuação O
da O
XANDR B-ORG
, O
no O
Xandr B-ORG
, O
é O
bastante O
limitada O
. O

Em O
Brasil B-LOC
, O
o O
faturamento O
da O
empresa O
no O
2020 B-TEMPO
foi O
de O
apenas O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Nos O
anos O
anteriores O
, O
o O
faturamento O
também O
foi O
reduzido O
no O
Brasil B-LOC
: O
cerca O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
, O
em O
Brasil B-LOC
, O
e O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
, O
em O
2018 B-TEMPO
. O

Ademais O
, O
as O
Partes O
informaram O
que O
a O
participação O
da O
2019 B-TEMPO
no O
total O
despendido O
no O
Microsoft B-ORG
com O
contratação O
de O
provedores O
de O
tecnologia O
de O
anúncios O
digitais O
corresponderia O
a O
cerca O
de O
Brasil B-LOC
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
[ B-VALOR
0-10 I-VALOR
] I-VALOR
% I-VALOR
] O
. O

[ O
6 O
] O

Dessa O
forma O
, O
a O
atuação O
limitada O
das O
Partes O
, O
no O
MICROSOFT B-ORG
, O
não O
forneceria O
à O
Brasil B-LOC
capacidade O
ou O
incentivos O
para O
fechar O
o O
mercado O
em O
qualquer O
segmento O
do O
espaço O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
online O
no O
país O
. O

[ O
7 O
] O

Considerando O
todo O
o O
exposto O
, O
esta O
Microsoft B-ORG
conclui O
que O
a O
presente O
operação O
não O
levanta O
maiores O
preocupações O
em O
termos O
concorrenciais O
no O
SG B-ORG
, O
em O
função O
das O
baixas O
participações O
de O
mercado O
detidas O
pelas O
Requerentes O
nos O
mercados O
horizontal O
e O
verticalmente O
relacionados O
no O
país O
. O

Assim O
, O
o O
ato O
de O
concentração O
pode O
ser O
aprovado O
sob O
o O
rito O
sumário O
, O
enquadrando-se O
no O
Brasil B-LOC
( O
baixas O
participações O
de O
mercado O
com O
sobreposição O
horizontal O
e O
integração O
vertical O
) O
. O

VII. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

A O
Cláusula O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
: O

A O
cláusula O
está O
em O
consonância O
com O
a O
jurisprudência O
do O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
2/2012 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

VIII. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
A O
Operação O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

[ O
2 O
] O
A O
CADE B-ORG
também O
potencializa O
e O
otimiza O
seu O
principal O
serviço O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
ao O
permitir O
que O
seus O
clientes O
operem O
em O
conjunto O
com O
outros O
provedores O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
de O
sua O
escolha O
, O
incluindo O
fornecedores O
de O
dados O
, O
plataformas O
de O
gerenciamento O
de O
dados O
e O
provedores O
de O
ad O
measurement O
. O

A O
Xandr B-ORG
não O
possui O
uma O
plataforma O
de O
gerenciamento O
de O
dados O
stand-alone O
, O
mas O
oferta O
serviços O
de O
gerenciamento O
de O
dados O
inclusos O
em O
seus O
outros O
serviços O
. O

Por O
exemplo O
, O
a O
capacidade O
de O
criar O
segmentação O
por O
público O
baseado O
em O
ad O
delivery O
e O
clicks O
. O

[ O
3 O
] O
Ver O
Xandr B-ORG
( O
ENT/In O
Loco O
) O
; O
nº O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003703/2020-66 I-DOCS
Magazine B-ORG
Luíza I-ORG
/ O
08700.006084/2016-85 B-DOCS
) O
; O
Microsoft B-ORG
( O
ENT/ENT O
) O
. O

) O
. O

[ O
5 O
] O
Segundo O
as O
Partes O
, O
a O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.002864/2016-56 I-DOCS
já O
operou O
serviço O
de O
Ad O
exchange O
anteriormente O
com O
seu O
AdECN O
Exchange O
, O
mas O
saiu O
do O
negócio O
. O

[ O
6 O
] O
As O
Requerentes O
estimaram O
que O
o O
total O
de O
dispêndios O
com O
tecnologias O
de O
anúncios O
no O
Webmotors B-ORG
corresponderia O
a O
RBS B-ORG
– I-ORG
Zero I-ORG
Hora I-ORG
, O
já O
que O
de O
acordo O
com O
o O
nº B-DOCS
08012.005304/2007-11 I-DOCS
( O
`` O
Google B-ORG
'' O
) O
denominado O
Online O
platforms O
and O
online O
advertising O
, O
estima-se O
que O
, O
em O
média O
, O
os O
editores O
de O
publicidade O
recebem O
por O
volta O
de O
Click B-ORG
Holding I-ORG
dos O
valores O
de O
publicidade O
pagos O
pelos O
anunciantes O
e O
os O
restantes O
nº B-DOCS
08012.006419/2009-94 I-DOCS
-- O
no O
mínimo O
-- O
corresponderiam O
à O
remuneração O
dos O
provedores O
de O
tecnologia O
de O
anúncios O
. O

Assim O
, O
o O
dispêndio O
da O
Microsoft B-ORG
como O
contratante O
de O
serviços O
para O
publicidade O
online O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Yahoo B-ORG
! I-ORG
] O
corresponderia O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
Microsoft B-ORG
] O
. O

[ O
7 O
] O
As O
Requerentes O
consideram O
que O
as O
atividades O
das O
Partes O
no O
espaço O
de O
publicidade O
digital O
não O
se O
sobrepõem O
e O
a O
Operação O
é O
altamente O
complementar O
. O

Além O
disso O
, O
argumentam O
que O
a O
Operação O
não O
fornece O
à O
Brasil B-LOC
capacidade O
de O
– O
ou O
incentivos O
para O
– O
fechar O
o O
mercado O
em O
qualquer O
segmento O
do O
espaço O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
devido O
à O
limitada O
presença O
da O
R B-VALOR
$ I-VALOR
8,3 I-VALOR
bilhões I-VALOR
de O
maneira O
geral O
e O
notadamente O
a O
ausência O
de O
poder O
de O
mercado O
em O
publicidade O
em O
busca O
– O
segmento O
no O
qual O
o O
Relatório B-DOCS
da I-DOCS
Competition I-DOCS
and I-DOCS
Markets I-DOCS
Authority I-DOCS
do I-DOCS
Reino I-DOCS
Unido I-DOCS
é O
, O
o O
maior O
agente O
– O
e O
considerando-se O
a O
presença O
bastante O
limitada O
da O
CMA B-DOCS
nos O
serviços O
de O
intermediação O
de O
publicidade O
– O
segmento O
onde O
também O
o O
65 B-VALOR
% I-VALOR
é O
o O
maior O
intermediário O
em O
cada O
elo O
da O
cadeia O
de O
valor O
. O

Nesse O
sentido O
, O
segundo O
as O
Requerentes O
, O
`` O
a O
aquisição O
da O
35 B-VALOR
% I-VALOR
permitirá O
à O
Microsoft B-ORG
combinar O
seu O
negócio O
de O
publicidade O
digital O
com O
as O
ofertas O
de O
tecnologia O
de O
publicidade O
da O
MICROSOFT B-ORG

