PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
124/2022/CGAA5/SGA1/SG I-DOCS

PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.001522/2022-67 I-DOCS
( O
autos B-DOCS
públicos I-DOCS
: I-DOCS
08700.001479/2022-30 I-DOCS
) O

REQUERENTES O
: O

Eneva B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Centrais B-ORG
Elétricas I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
S/A I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
Eneva B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Centrais B-ORG
Elétricas I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
S/A I-ORG
. I-ORG

Natureza O
da O
operação O
: O
aquisição O
de O
participação O
societária O
. O

Mercado O
afetado O
: O
geração O
de O
energia O
elétrica O
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Eneva B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Eneva B-ORG
” O
) O

A O
Eneva B-ORG
é O
uma O
sociedade O
holding O
controladora O
do O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
, O
que O
atua O
na O
geração O
de O
energia O
elétrica O
de O
forma O
integrada O
ao O
setor O
termoelétrico O
, O
ou O
seja O
, O
atua O
desde O
a O
exploração O
e O
produção O
de O
gás O
natural O
até O
a O
geração O
e O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
. O

A O
Eneva B-ORG
é O
titular O
de O
51 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
Amapari B-ORG
( O
`` O
Amapari B-ORG
'' O
ou O
`` O
Empresa-objeto O
'' O
) O
, O
uma O
sociedade O
anônima O
cuja O
atividade O
principal O
compreendia O
o O
projeto O
de O
exploração O
da O
Central O
Geradora O
Termelétrica O
– O
UTE O
Serra O
do O
Navio O
, O
construída O
no O
município O
de O
Serra B-LOC
do I-LOC
Navio I-LOC
, O
no O
estado B-LOC
do I-LOC
Amapá I-LOC
, O
estando O
no O
momento O
não O
operacional O
. O

I.2 O
. O

Centrais B-ORG
Elétricas I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
S/A I-ORG
( O
“ O
Eletronorte B-ORG
” O
) O

A O
Eletronorte B-ORG
é O
uma O
sociedade O
de O
economia O
mista O
, O
concessionária O
de O
serviços O
públicos O
de O
energia O
elétrica O
e O
subsidiária O
da O
Centrais B-ORG
Elétricas I-ORG
Brasileiras I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
com O
atuação O
na O
região B-LOC
Amazônica I-LOC
no O
desenvolvimento O
de O
atividades O
de O
geração O
e O
transmissão O
de O
energia O
elétrica O
. O

A O
Eletronorte B-ORG
é O
titular O
de O
49 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
Amapari B-ORG
. O

( O
SEI B-DOCS
1029851 I-DOCS
) O

( O
SEI B-DOCS
1031289 I-DOCS
) O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

A O
Operação O
envolve O
a O
aquisição O
, O
pela O
Eneva B-ORG
, O
de O
49 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
da O
Amapari B-ORG
, O
atualmente O
detidas O
pela O
Eletronorte B-ORG
, O
nos O
termos O
do O
Contrato O
de O
Compra O
e O
Venda O
de O
Ações O
( O
“ O
Contrato O
” O
) O
, O
celebrado O
em O
07 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2022 I-TEMPO
. O

Assim O
, O
a O
Eneva B-ORG
passará O
a O
deter O
a O
totalidade O
do O
capital O
social O
da O
Amapari B-ORG
, O
que O
atualmente O
é O
uma O
sociedade O
não O
operacional O
. O

Segue O
abaixo O
a O
estrutura O
societária O
da O
Empresa-Objeto O
antes O
e O
depois O
da O
Operação O
: O

Figura O
1 O
– O
Antes O
da O
Operação O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

De O
acordo O
com O
as O
Requerentes O
, O
Como O
contraprestação O
à O
aquisição O
de O
49 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
da O
Amapari B-ORG
pela O
Eneva B-ORG
, O
será O
pago O
à O
Eletronorte B-ORG
o O
preço-base O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
17.110.451,61 I-VALOR
( O
dezessete B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
cento I-VALOR
e I-VALOR
dez I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
cinquenta I-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
centavos I-VALOR
) O
. O

O O
pagamento O
do O
preço-base O
será O
realizado O
integralmente O
em O
dinheiro O
, O
à O
vista O
, O
na O
data O
de O
fechamento O
do O
Contrato O
, O
em O
moeda O
corrente O
nacional O
, O
mediante O
transferência O
de O
recursos O
imediatamente O
disponíveis O
( O
TED O
) O
, O
a O
ser O
ajustado O
nos O
termos O
da O
cláusula O
segunda O
do O
Contrato O
. O

As O
Requerentes O
explicam O
que O
, O
do O
ponto O
de O
vista O
da O
Vendedora O
, O
a O
venda O
da O
participação O
na O
Amapari B-ORG
está O
alinhada O
ao O
objetivo O
estratégico O
de O
racionalização O
de O
participações O
conforme O
previsto O
no O
PDNG O
2021/2025 O
da O
Centrais B-ORG
Elétricas I-ORG
Brasileiras I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Eletrobras I-ORG
e O
PNG O
2021/2025 O
da O
Eletronorte B-ORG
. O

Para O
a O
Compradora O
, O
a O
Operação O
vem O
ao O
encontro O
dos O
objetivos O
estratégicos O
de O
expansão O
da O
sua O
atuação O
no O
setor O
elétrico O
brasileiro O
, O
por O
meio O
da O
implementação O
de O
novos O
empreendimentos O
pela O
Amapari B-ORG
, O
que O
, O
com O
a O
aprovação O
do O
CADE B-ORG
, O
passará O
a O
ser O
detida O
integralmente O
pela O
Eneva B-ORG
. O

Além O
disso O
, O
a O
Operação O
gerará O
sinergias O
operacionais O
, O
financeiras O
e O
tributárias O
importantes O
para O
o O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
. O

As O
Partes O
informam O
que O
a O
presente O
operação O
também O
será O
comunicada O
à O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Energia I-ORG
Elétrica I-ORG
( O
ANEEL B-ORG
) O
. O

VI O
– O
Outros O
casos O
. O

Mercado O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
( O
reforço O
) O

Setores O
em O
que O
há O
integração O
vertical O

Mercado O
de O
geração O
e O
mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
( O
potencial O
) O

Participações O
de O
mercado O

Médias O

VI. O
Considerações O
sobre O
a O
Operação O

VI.1 O
. O

Considerações O
iniciais O

Conforme O
indicado O
acima O
, O
as O
Requerentes O
esclarecem O
que O
a O
Eneva B-ORG
já O
detém O
participação O
de O
51 B-VALOR
% I-VALOR
no O
capital O
social O
da O
Empresa-objeto O
, O
de O
maneira O
que O
sua O
participação O
passará O
a O
ser O
de O
100 B-VALOR
% I-VALOR
na O
Amapari B-ORG
após O
a O
Operação O
. O

A O
Eneva B-ORG
atua O
na O
geração O
e O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
, O
possuindo O
7 O
( O
sete O
) O
usinas O
operacionais O
e O
3 O
( O
três O
) O
usinas O
em O
construção O
, O
conforme O
indicado O
no O
quadro O
abaixo O
, O
além O
de O
possuir O
2 O
( O
dois O
) O
projetos O
de O
plantas O
de O
energia O
fotovoltaica O
para O
geração O
distribuída O
[ O
1 O
] O
. O

Quadro O
3 O
- O
Empreendimentos O
do O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
( O
operacional O
+ O
não O
operacional O
) O

* O
empreendimentos O
não O
operacionais O
, O
previsão O
de O
início O
da O
operação O
em O
2022 B-TEMPO
. O

* O
* O
empreendimento O
não O
operacional O
, O
previsão O
de O
início O
da O
operação O
em O
2025 B-TEMPO
. O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Por O
sua O
vez O
, O
quando O
estava O
em O
operação O
a O
principal O
atividade O
da O
Empresa-objeto O
era O
o O
projeto O
de O
exploração O
da O
Central O
Geradora O
Termelétrica O
– O
UTE O
Serra O
do O
Navio O
, O
construída O
no O
município O
de O
Serra B-LOC
do I-LOC
Navio I-LOC
, O
no O
estado B-LOC
do I-LOC
Amapá I-LOC
. O

Entretanto O
, O
desde O
2013 B-TEMPO
, O
segundo O
afirmam O
as O
Partes O
, O
a O
sociedade O
vem O
enfrentando O
dificuldade O
na O
manutenção O
da O
operação O
da O
UTE B-ORG
Serra I-ORG
do I-ORG
Navio I-ORG
e O
sua O
viabilidade O
econômica O
, O
motivo O
pelo O
qual O
realizou O
o O
pedido O
de O
revogação O
da O
Resolução B-LEG
Autorizativa I-LEG
nº I-LEG
1.369/2009 I-LEG
à O
Agência O
ANEEL B-ORG
. O

A O
revogação O
foi O
concedida O
pela O
Resolução B-DOCS
Autorizativa I-DOCS
ANEEL I-DOCS
7.725 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
2 I-DOCS
de I-DOCS
abril I-DOCS
de I-DOCS
2019 I-DOCS
. O

Quadro O
4 O
- O
Empreendimento O
da O
Empresa-objeto O
( O
não O
operacional O
) O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Com O
base O
nessas O
premissas O
, O
considerando O
a O
atuação O
do O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
e O
da O
Empresa-objeto O
no O
segmento O
de O
energia O
elétrica O
, O
os O
próximos O
subtópicos O
são O
dedicados O
à O
analise O
do O
reforço O
potencial O
de O
sobreposição O
horizontal O
no O
mercado O
de O
( O
i O
) O
geração O
de O
energia O
elétrica O
; O
e O
do O
reforço O
potencial O
de O
integração O
vertical O
entre O
( O
i O
) O
o O
mercado O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
, O
por O
parte O
da O
Empresa-objeto O
e O
o O
mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
, O
por O
parte O
do O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
. O

VI.2 O
. O

Sobreposição O
horizontal O
( O
reforço O
) O

VI.2.1 O
Mercado O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O

O O
segmento O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
tem O
sido O
analisado O
por O
este O
Conselho O
[ O
3 O
] O
na O
dimensão O
produto O
, O
tanto O
( O
i O
) O
sob O
uma O
perspectiva O
mais O
ampla O
, O
considerando O
o O
mercado O
de O
geração O
de O
energia O
como O
um O
todo O
, O
quanto O
( O
ii O
) O
sob O
uma O
perspectiva O
mais O
conservadora O
, O
segmentado O
de O
acordo O
com O
a O
matriz O
energética O
produtora O
de O
energia O
( O
hidrelétrica O
, O
térmica O
, O
eólica O
ou O
solar O
) O
. O

Referente O
à O
dimensão O
geográfica O
, O
pode-se O
analisar O
o O
cenário O
( O
i O
) O
nacional O
, O
contemplando O
todos O
os O
subsistemas O
regionais O
que O
compõem O
o O
Sistema O
Interligado O
Nacional O
( O
SIN O
) O
; O
ou O
( O
ii O
) O
em O
um O
cenário O
mais O
restritivo O
e O
conservador O
, O
por O
subsistemas O
, O
segundo O
a O
classificação O
adotada O
pelo O
Operador O
Nacional O
do O
Sistema O
Elétrico O
( O
`` O
ONS O
'' O
) O
: O
( O
a O
) O
Subsistema O
Sudeste/Centro-Oeste B-LOC
; O
( O
b O
) O
Subsistema O
Sul B-LOC
; O
( O
c O
) O
Subsistema O
Nordeste B-LOC
; O
e O
( O
d O
) O
Subsistema O
Norte B-LOC
. O

Assim O
, O
considerando O
a O
área O
de O
atuação O
das O
Partes O
, O
serão O
analisados O
os O
seguintes O
cenários O
: O
( O
i O
) O
SIN O
, O
todas O
as O
matrizes O
; O
( O
ii O
) O
Subsistema O
Norte B-LOC
, O
todas O
as O
matrizes O
; O
( O
iii O
) O
SIN O
, O
matriz O
termelétrica O
; O
e O
( O
iv O
) O
Subsistema O
Norte B-LOC
, O
matriz O
termelétrica O
. O

Por O
meio O
de O
dados O
da O
ANEEL B-ORG
, O
as O
Requerentes O
apresentaram O
suas O
participações O
de O
mercado O
, O
de O
forma O
conjunta O
, O
com O
dados O
referentes O
à O
potência O
instalada O
e O
à O
participação O
de O
mercado O
em O
cada O
cenário O
possível O
. O

Tabela O
1 O
– O
Market O
share O
das O
Partes O
no O
mercado O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
– O
Brasil B-LOC
– O
2021 B-TEMPO

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

Cenário O

Capacidade O
total O
do O
mercado O

( O
kW O
) O

Grupo B-ORG
Eneva I-ORG

Empresa-objeto O

Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
+ O
Empresa-objeto O

Potência O
Estimada O
( O
kW O
) O

Participação O
( O
% O
) O

Potência O
Estimada O
( O
kW O
) O

Participação O
( O
% O
) O

Potência O
Estimada O
( O
kW O
) O

Participação O
( O
% O
) O

Todas O
as O
matrizes O
em O
todo O
o O
sistema O
SIN O

238.797.031,40 B-VALOR

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

Todas O
as O
matrizes O
no O
subsistema O
Norte B-LOC

33.624.718,58 B-VALOR

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

Matriz O
termelétrica O
em O
todo O
o O
sistema O
SIN O

55.519.091,99 B-VALOR

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

Matriz O
termelétrica O
no O
subsistema O
Norte B-LOC

6.624.778,35 B-VALOR

30-40 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

30-40 B-VALOR
% I-VALOR

Fonte O
: O
Elaboração O
da O
SG B-ORG
a O
partir O
de O
dados O
das O
Requerentes O
, O
Aneel B-ORG
e O
da O
Câmera B-ORG
de I-ORG
Comercialização I-ORG
de I-ORG
Energia I-ORG
( O
CCEE B-ORG
) O
. O

Com O
base O
na O
Tabela O
1 O
, O
pode-se O
observar O
que O
apenas O
no O
cenário O
mais O
restrito O
no O
qual O
se O
considera O
as O
termelétricas O
no O
subsistema O
Norte O
o O
percentual O
de O
participação O
das O
Requerentes O
ultrapassaria O
o O
patamar O
de O
20 B-VALOR
% I-VALOR
. O

No O
entanto O
, O
algumas O
circunstâncias O
minimizam O
substancialmente O
o O
nível O
de O
concentração O
acima O
apurado O
no O
cenário O
de O
geração O
de O
energia O
pela O
matriz O
termelétrica O
no O
subsistema O
Norte B-LOC
. O

Primeiro O
, O
as O
definições O
de O
mercado O
relevante O
utilizadas O
pelo O
CADE B-ORG
não O
são O
consensuais O
, O
não O
havendo O
até O
hoje O
, O
por O
parte O
deste O
Conselho O
, O
um O
precedente O
que O
caracterize O
precisamente O
o O
mercado O
relevante O
geográfico O
e O
tampouco O
há O
indicação O
de O
que O
seria O
mais O
adequado O
o O
cenário O
de O
subsistemas O
em O
face O
do O
nacional O
. O

Em O
todos O
os O
outros O
cenários O
alternativos O
( O
termelétricas-nacional O
, O
todas O
as O
matrizes O
, O
em O
âmbito O
nacional O
e O
no O
subsistema O
Norte B-LOC
) O
, O
as O
participações O
totalizariam O
menos O
de O
10 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Segundo O
, O
a O
Empresa-objeto O
teve O
a O
revogação O
de O
sua O
autorização O
para O
atuar O
como O
produtora O
independente O
de O
energia O
concedida O
pela O
Resolução B-LEG
Autorizativa I-LEG
ANEEL I-LEG
7.725 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2 I-LEG
de I-LEG
abril I-LEG
de I-LEG
2019 I-LEG
, O
e O
se O
encontra O
não O
operacional O
no O
momento O
, O
sendo O
sua O
participação O
de O
mercado O
baseada O
em O
estimativas O
do O
potencial O
energético O
de O
produção O
. O

Terceiro O
, O
conforme O
já O
mencionado O
, O
o O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
já O
detém O
51 B-VALOR
% I-VALOR
de O
participação O
na O
Empresa-objeto O
, O
ou O
seja O
, O
trata-se O
de O
um O
reforço O
de O
posição O
societária O
. O

Nesse O
cenário O
, O
não O
é O
adequado O
contabilizar O
a O
soma O
de O
participação O
de O
mercado O
da O
referida O
empresa O
como O
se O
a O
operação O
gerasse O
uma O
nova O
concentração O
entre O
elas O
, O
considerando O
que O
atualmente O
o O
grupo O
comprador O
já O
está O
presente O
na O
composição O
acionária O
dessa O
empresa O
. O

O O
reforço O
gerado O
não O
se O
afigura O
preocupante O
em O
face O
das O
demais O
justificativas O
supracitadas O
. O

Assim O
, O
esta O
SG B-ORG
considera O
que O
diante O
de O
tais O
circunstâncias O
, O
aliado O
ao O
fato O
de O
que O
se O
trata O
de O
em O
um O
mercado O
regulado O
( O
em O
que O
as O
entradas O
ocorrem O
por O
leilões O
públicos O
e O
está O
sujeito O
a O
regras O
contratuais O
definidas O
pela O
agência O
reguladora O
) O
, O
o O
percentual O
de O
participação O
maior O
que O
20 B-VALOR
% I-VALOR
apenas O
no O
cenário O
mais O
restrito O
não O
é O
suficiente O
para O
levantar O
preocupações O
de O
ordem O
concorrencial O
, O
sobretudo O
quando O
não O
há O
restrições O
de O
venda O
da O
energia O
gerada O
para O
outras O
localidades O
e O
regiões O
pela O
forma O
que O
se O
encontra O
formatado O
o O
SIN O
. O

Desta O
forma O
, O
entende-se O
que O
o O
reforço O
de O
concentração O
no O
mercado O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
decorrente O
da O
presente O
Operação O
não O
gera O
impactos O
negativos O
ao O
ambiente O
concorrencial O
. O

VI.3 O
Integração O
vertical O
( O
potencial O
) O

VI.3.1 O
Mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O

No O
tocante O
ao O
mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
, O
o O
CADE B-ORG
[ O
4 O
] O
já O
definiu O
o O
mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
, O
na O
dimensão O
produto O
, O
segmentado O
entre O
Ambiente O
de O
Contratação O
Regulada O
( O
ACR O
) O
e O
Ambiente O
de O
Contratação O
Livre O
( O
ACL O
) O
[ O
5 O
] O
. O

Já O
na O
dimensão O
geográfica O
, O
ambos O
os O
ambientes O
foram O
considerados O
de O
abrangência O
nacional O
. O

Assim O
, O
consoante O
a O
definição O
de O
mercado O
adotada O
na O
jurisprudência O
deste O
Conselho O
, O
as O
Requerentes O
apresentaram O
uma O
estimativa O
de O
participação O
de O
mercado O
no O
Ambiente O
de O
Livre O
Contratação O
- O
ACL O
e O
no O
Ambiente O
de O
Contratação O
Regulada O
- O
ACR O
, O
em O
âmbito O
nacional O
, O
como O
se O
verifica O
na O
tabela O
abaixo O
. O

Tabela O
2 O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
e O
CCEE B-ORG
. O

Tabela O
3 O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
e O
CCEE B-ORG
. O

Conforme O
apresentado O
nas O
Tabelas O
2 O
e O
3 O
acima O
, O
a O
participação O
de O
mercado O
do O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
no O
mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
é O
inferior O
a O
30 B-VALOR
% I-VALOR
( O
filtro O
a O
partir O
do O
qual O
se O
presume O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
) O
, O
de O
forma O
que O
, O
uma O
potencial O
integração O
vertical O
entre O
a O
atividade O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
decorrente O
de O
uma O
futura O
operacionalização O
da O
Empresa-objeto O
e O
a O
atividade O
de O
comercialização O
de O
energia O
do O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
não O
se O
mostra O
preocupante O
, O
afastando O
a O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
ou O
de O
elevação O
de O
custos O
dos O
concorrentes O
nos O
mercados O
relacionados O
ao O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
. O

Por O
fim O
, O
cabe O
destacar O
que O
, O
os O
casos O
precedentes O
do O
CADE B-ORG
corroboram O
o O
entendimento O
de O
que O
o O
mercado O
de O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
teria O
diversos O
agentes O
atuantes O
, O
o O
que O
contribuiria O
para O
afastar O
quaisquer O
preocupações O
da O
Operação O
nesse O
mercado O
[ O
6 O
] O
. O

VI.4 O
. O

Considerações O
finais O

Diante O
das O
informações O
apresentadas O
, O
levando-se O
em O
conta O
que O
: O
( O
i O
) O
a O
Operação O
Proposta O
consiste O
em O
reforço O
de O
posição O
societária O
, O
uma O
vez O
que O
o O
Grupo B-ORG
Eneva I-ORG
detém O
51 B-VALOR
% I-VALOR
das O
ações O
societárias O
da O
Empresa-objeto O
( O
Amapari B-ORG
) O
; O
e O
( O
ii O
) O
a O
Empresa-objeto O
teve O
sua O
autorização O
para O
atuar O
como O
produtora O
independente O
de O
energia O
revogada O
pela O
ANEEL B-ORG
a O
pedido O
, O
conforme O
Resolução B-LEG
Autorizativa I-LEG
ANEEL I-LEG
7.725 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2 I-LEG
de I-LEG
abril I-LEG
de I-LEG
2019 I-LEG
, O
e O
se O
encontra O
não O
operacional O
no O
momento O
. O

Portanto O
, O
esta O
SG B-ORG
compreende O
que O
a O
Operação O
não O
conferirá O
às O
Partes O
probabilidade O
de O
exercício O
de O
eventual O
poder O
de O
mercado O
ou O
acarretará O
incentivos O
ao O
fechamento O
de O
mercado O
, O
não O
suscitando O
assim O
preocupações O
concorrenciais O
. O

Considerando O
todo O
o O
exposto O
, O
esta O
SG B-ORG
conclui O
que O
a O
presente O
operação O
não O
tem O
o O
condão O
de O
causar O
prejuízos O
à O
concorrência O
nos O
mercados O
de O
atuação O
das O
partes O
no O
Brasil B-LOC
. O

Assim O
, O
o O
ato O
de O
concentração O
pode O
ser O
aprovado O
sob O
o O
rito O
sumário O
, O
enquadrando-se O
no O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
VI I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
2/2012 I-LEG
. O

VIIi. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
Em O
relação O
à O
geração O
distribuída O
, O
as O
Partes O
informam O
que O
os O
2 O
( O
dois O
) O
projetos O
contam O
com O
capacidade O
instalada O
total O
de O
2,0MW O
, O
que O
corresponde O
a O
0,02 B-VALOR
% I-VALOR
do O
total O
de O
geração O
distribuída O
de O
energia O
no O
Brasil B-LOC
, O
conforme O
dados O
da O
ANEEL B-ORG
. O

Os O
projetos O
atenderão O
aos O
clientes O
no O
Ceará B-LOC
e O
no O
Maranhão B-LOC
, O
de O
modo O
a O
injetar O
os O
créditos O
gerados O
direto O
na O
conta O
de O
luz O
. O

[ O
2 O
] O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005947/2021-64 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005333/2021-82 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005090/2021-82 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003877/2021-18 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003775/2021-94 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002194/2021-35 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.006439/2020-12 I-DOCS
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003935/2020-14 I-DOCS
. O

[ O
3 O
] O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005947/2021-64 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005090/2021-82 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003383/2021-25 I-DOCS
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.004268/2020-97 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.007182/2018-00 I-DOCS
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.006337/2018-82 I-DOCS
. O

[ O
4 O
] O
Vide O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005947/2021-64 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005090/2021-82 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003877/2021-18 I-DOCS
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.004268/2020-97 I-DOCS
. O

[ O
5 O
] O
O O
mercado O
ACR O
se O
caracteriza O
por O
operações O
de O
compra O
e O
venda O
de O
energia O
elétrica O
entre O
agentes O
vendedores O
e O
agentes O
de O
distribuição O
, O
por O
meio O
de O
licitações O
. O

Já O
o O
mercado O
ACL O
consiste O
na O
comercialização O
de O
energia O
elétrica O
para O
agentes O
livres O
do O
mercado O
, O
tendo O
as O
partes O
autonomia O
para O
o O
estabelecimento O
de O
condições O
, O
volumes O
e O
preços O
. O

Na O
dimensão O
geográfica O
, O
a O
comercialização O
ocorre O
em O
âmbito O
nacional O
, O
na O
medida O
em O
que O
a O
infraestrutura O
do O
Sistema O
Interligado O
Nacional O
( O
`` O
SIN O
'' O
) O
permite O
a O
aquisição O
de O
energia O
de O
qualquer O
geradora O
, O
independentemente O
de O
sua O
localização O
e O
matriz O
geradora O
. O

[ O
6 O
] O
Vide O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.005090/2021-82 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.003877/2021-18 I-DOCS
, O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.004268/2020-97 I-DOCS
e O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.000153/2017-28 I-DOCS
. O

[ O
7 O
] O
Vide O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.003783/2021-31 I-DOCS
, O
nº B-DOCS
08700.005007/2018-70 I-DOCS
, O
08700.003678/2017-15 B-DOCS
, O
08700.007003/2016-64 B-DOCS
, O
08700.002737/2017-38 B-DOCS
, O
08700.010470/2014-00 B-DOCS
. O

[ O
8 O
] O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002028/2019-14 I-DOCS
e O
08700.001032/2017-01 B-DOCS

