: O
: O
SEI B-DOCS
/ I-DOCS
CADE I-DOCS
- I-DOCS
0012722 I-DOCS
- I-DOCS
Voto I-DOCS
: O
: O

Requerimento B-DOCS
nº I-DOCS
08700.010442/2012-21 I-DOCS

Requerentes O
: O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Agências I-ORG
de I-ORG
Viagens I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
– O
ABAV/ES B-ORG
, O
Deni B-PER
Almeida I-PER
da I-PER
Conceição I-PER
, O
Carlos B-PER
Augustus I-PER
Costa I-PER
Pacheco I-PER
, I-PER
Maria B-PER
da I-PER
Penha I-PER
Nonato I-PER
Segui I-PER
, O
Servulo B-PER
Clermont I-PER
Pivari I-PER
e I-PER
Silva I-PER
e O
Adir B-PER
Bachour I-PER

Advogados O
: O
Magda B-PER
Maria I-PER
Barreto I-PER

Relatora O
: O
Conselheira O
Ana B-PER
Frazão I-PER

Influência O
de O
conduta O
uniforme O
e O
tabelamento O
de O
preços O
entre O
agências O
de O
turismo O
no O
Estado B-LOC
do I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
. O

Artigos B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.000262/2011-16 I-DOCS
. O

Recolhimento O
de O
contribuição O
pecuniária O
. O

Palavras-chave O
: O
TCC O
; O
influência O
de O
conduta O
uniforme O
; O
cessação O
da O
conduta O
; O
contribuição O
pecuniária O
. O

I. O
INTRODUÇÃO O

Trata-se O
de O
requerimento O
apresentado O
pela O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Agências I-ORG
de I-ORG
Viagens I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
– O
ABAV/ES B-ORG
e O
por O
Deni B-PER
Almeida I-PER
da I-PER
Conceição I-PER
, O
Carlos B-PER
Augustus I-PER
Costa I-PER
Pacheco I-PER
, I-PER
Maria B-PER
da I-PER
Penha I-PER
Nonato I-PER
Segui I-PER
, O
Servulo B-PER
Clermont I-PER
Pivari I-PER
e I-PER
Silva I-PER
e O
Adir B-PER
bachour I-PER
, I-PER
em O
que O
se O
submete O
proposta O
de O
acordo O
de O
cessação O
de O
conduta O
no O
âmbito O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n. I-DOCS
08012.000262/2011-16 I-DOCS
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
85 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n. I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Referido O
processo O
foi O
instaurado O
pela O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Direito I-ORG
Econômico I-ORG
( O
SDE B-ORG
) O
em O
29.03.2012 B-TEMPO
, O
a O
fim O
de O
apurar O
possíveis O
práticas O
de O
combinação O
de O
preços O
, O
elaboração O
e O
divulgação O
de O
tabela O
de O
preços O
no O
mercado O
de O
serviços O
de O
agenciamento O
de O
viagens O
no O
Estado B-LOC
do I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
por O
parte O
da O
ABAV/ES B-ORG
. O

O O
requerimento O
foi O
protocolado O
no O
dia O
05 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2012 I-TEMPO
junto O
à O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
. O

Em O
20.03.2013 B-TEMPO
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
MPV I-DOCS
nº I-DOCS
03/2013 I-DOCS
, O
de O
ordem O
do O
Conselheiro O
Marcos B-PER
Paulo I-PER
Veríssimo I-PER
, O
foi O
determinada O
a O
abertura O
de O
período O
de O
negociação O
da O
proposta O
, O
instaurando O
a O
respectiva O
Comissão O
de O
Negociação O
. O

Em O
29.05.2013 B-TEMPO
, O
encaminharam-se O
os O
autos O
à O
Divisão O
de O
Apoio O
ao O
Plenário O
, O
para O
providências O
quanto O
à O
redistribuição O
do O
feito O
, O
devido O
ao O
término O
do O
mandato O
do O
Conselheiro O
Marcos B-PER
Paulo I-PER
Veríssimo I-PER
. O

Dada O
a O
redistribuição O
do O
feito O
ao O
meu O
gabinete O
, O
indiquei O
, O
por O
meio O
do O
despacho B-DOCS
AF I-DOCS
nº I-DOCS
26/2014 I-DOCS
, O
nova O
comissão O
de O
Negociação O
( O
RICADE B-LEG
, I-LEG
art. I-LEG
182 I-LEG
) O
em O
12.11.2014 B-TEMPO
. O

Em O
06.01.2015 B-TEMPO
, O
os O
Requerentes O
apresentaram O
a O
versão O
final O
do O
TCC O
. O

II. O
DA O
INSTAURAÇÃO O
E O
INSTRUÇÃO O
DO O
PROCESSO O
ADMINISTRATIVO O

O O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.000262/2011-16 I-DOCS
foi O
instaurado O
pela O
SDE B-ORG
, O
em O
29.03.2012 B-TEMPO
, O
para O
de O
apurar O
possível O
ocorrência O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
devido O
às O
práticas O
de O
combinação O
de O
preços O
, O
elaboração O
e O
divulgação O
de O
tabela O
de O
preços O
no O
mercado O
de O
serviços O
de O
agenciamento O
de O
viagens O
no O
Estado B-LOC
do I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
, O
que O
caracterizaria O
conduta O
passível O
de O
enquadramento O
nos O
artigos B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

Com O
vistas O
à O
instrução O
do O
feito O
, O
o O
DPDE B-ORG
requisitou O
à O
Representada O
lista O
de O
todas O
as O
suas O
afiliadas O
e O
cópia O
de O
todas O
as O
atas O
de O
reuniões O
, O
ordinárias O
e O
extraordinárias O
, O
realizadas O
pelo O
Conselho B-ORG
Nacional I-ORG
da I-ORG
Associação I-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Viagens I-ORG
nos O
anos O
2006 B-TEMPO
e O
2007 B-TEMPO
( O
fls. O
04/09 O
) O
. O

Ademais O
, O
solicitou O
informações O
a O
respeito O
da O
edição O
e O
divulgação O
de O
tabelas O
de O
preços O
por O
aquela O
associação O
. O

Em O
resposta O
, O
a O
associação O
apresentou O
os O
documentos O
solicitados O
( O
fls. O
12/28/29/44 O
) O
, O
e O
informou O
que O
: O
( O
i O
) O
os O
valores O
da O
tabela O
são O
calculados O
com O
base O
nos O
custos O
operacionais O
das O
agências O
de O
viagens O
para O
realizar O
a O
venda O
de O
produtos O
e O
serviços O
que O
disponibilizam O
aos O
seus O
clientes O
; O
( O
ii O
) O
a O
finalidade O
da O
tabela O
é O
orientar O
os O
consumidores O
e O
garantir O
“ O
a O
justeza O
no O
momento O
das O
cobranças O
” O
; O
( O
iii O
) O
a O
tabela O
é O
sugestiva O
e O
não O
impositiva O
; O
( O
iv O
) O
inexistem O
vantagens O
para O
a O
ABAV-ES B-ORG
, O
mas O
a O
tabela O
permite O
que O
as O
associadas O
se O
beneficiem O
por O
meio O
de O
remuneração O
justa O
e O
digna O
pelos O
serviços O
prestados O
. O

Ademais O
, O
reproduziu O
relação O
de O
agências O
filiadas O
, O
sem O
informar O
o O
número O
total O
de O
agências O
no O
Estado B-LOC
do I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
. O

Em O
29.03.2012 B-TEMPO
, O
a O
SDE B-ORG
emitiu O
parecer O
em O
que O
concluiu O
que O
, O
pela O
análise O
das O
atas O
apresentadas O
pela O
ABAV-ES B-ORG
, O
que O
os O
representantes O
de O
empresas O
concorrentes O
, O
Sr. O
Deni B-PER
Almeida I-PER
da I-PER
Conceição I-PER
( O
presidente O
da O
ABAV-ES O
) O
, O
Sr. O
Adir B-PER
Bachour I-PER
, O
Sra. O
Maria B-PER
da I-PER
Penha I-PER
Nonato I-PER
Segui I-PER
, O
da O
agência O
de O
viagens O
Tia B-ORG
Penha I-ORG
Tours I-ORG
, O
Sr. O
Carlos B-PER
Augustus I-PER
Costa I-PER
Pacheco I-PER
, I-PER
da O
agência O
de O
viagens O
Pachetour B-ORG
e O
Sr. O
Sérvulo B-PER
Clermont I-PER
Pivari I-PER
e I-PER
Silva I-PER
, O
da O
agência O
de O
viagens O
Tourlines B-ORG
, O
reuniram-se O
para O
discutir O
preços O
e O
outras O
informações O
comercialmente O
sensíveis O
sob O
o O
manto O
da O
associação O
. O

Ademais O
, O
concluiu O
, O
também O
, O
que O
restava O
evidente O
a O
atuação O
da O
ABAV-ES B-ORG
para O
a O
divulgação O
de O
sua O
tabela O
de O
preços O
entre O
os O
agentes O
do O
mercado O
, O
inclusive O
por O
meio O
da O
publicação O
da O
tabela O
no O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
( O
o O
que O
ocorreu O
em O
11.07.2007 B-TEMPO
) O
e O
em O
jornal O
de O
grande O
circulação O
no O
Estado B-LOC
do I-LOC
Espiríto I-LOC
Santo I-LOC
, O
dentre O
outros O
meios O
. O

Assim O
, O
em O
razão O
da O
existência O
de O
fortes O
indícios O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
, O
a O
SDE B-ORG
recomendou O
a O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
desfavor O
da O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Agências I-ORG
de I-ORG
Viagens I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
- O
ABAV-ES B-ORG
e O
das O
pessoas O
físicas O
Deni B-PER
Almeida I-PER
da I-PER
Conceição I-PER
, O
Adir B-PER
Bachour I-PER
, O
Maria B-PER
da I-PER
Penha I-PER
Nonato I-PER
Segui I-PER
, O
Carlos B-PER
Augustus I-PER
Costa I-PER
Pacheco I-PER
e O
Sérvulo B-PER
Clermont I-PER
Pivari I-PER
e I-PER
Silva I-PER
, O
a O
fim O
de O
investigar O
conduta O
passível O
de O
enquadramento O
no O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
ambos I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

III. O
DA O
ANÁLISE O
DA O
PROPOSTA O

III.1 O
Da O
descrição O
da O
proposta O

Em O
06.01.2015 B-TEMPO
as O
Requerentes O
apresentaram O
sua O
proposta O
final O
de O
termo O
de O
compromisso O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
182 I-LEG
, I-LEG
§4º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

Cumpre O
analisar O
, O
desta O
forma O
, O
se O
a O
proposta O
apresentada O
atende O
aos O
requisitos O
legais O
para O
a O
celebração O
do O
Termo O
de O
Compromisso O
e O
se O
, O
do O
ponto O
de O
vista O
da O
conveniência O
e O
oportunidade O
, O
a O
proposta O
deve O
ser O
aceita O
pelo O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
. O

III.1.a O
. O

Do O
reconhecimento O
do O
ilícito O

O O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
estabelece O
, O
em O
seu O
art. O
185 O
, O
que O
“ O
tratando-se O
de O
investigação O
de O
acordo O
, O
combinação O
, O
manipulação O
ou O
ajuste O
entre O
concorrentes O
, O
o O
compromisso O
de O
cessação O
deverá O
, O
necessariamente O
, O
conter O
reconhecimento O
de O
participação O
na O
conduta O
investigada O
por O
parte O
do O
compromissário. O
” O
Portanto O
, O
em O
se O
tratando O
o O
presente O
caso O
das O
condutas O
de O
combinação O
de O
preços O
, O
elaboração O
e O
divulgação O
de O
tabela O
de O
preços O
entre O
concorrentes O
no O
mercado O
de O
serviços O
de O
agenciamento O
de O
viagens O
, O
o O
reconhecimento O
de O
participação O
na O
conduta O
é O
requisito O
para O
a O
celebração O
do O
acordo O
. O

A O
cláusula O
2.1 O
estabelece O
que O
a O
celebração O
deste O
TCC O
importa O
na O
admissão O
, O
pelos O
Compromissários O
, O
de O
sua O
participação O
na O
conduta O
investigada O
nos O
autos O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n.º I-DOCS
08012.000262/2011-16 I-DOCS
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
proposta O
atende O
ao O
quanto O
exposto O
no O
art. B-LEG
185 I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
. O

III.1.b O
. O

Da O
cessação O
da O
suposta O
conduta O
anticompetitiva O
e O
das O
obrigações O
assumidas O

As O
Cláusulas O
3.1 O
e O
3.2 O
, O
abaixo O
transcritas O
, O
tratam O
da O
obrigação O
de O
cessar O
e O
de O
se O
abster O
de O
praticar O
qualquer O
conduta O
semelhante O
à O
ora O
investigada O
: O

3.1. O
Os O
Compromissários O
obrigam-se O
, O
de O
forma O
irretratável O
e O
irrevogável O
, O
a O
se O
abster O
de O
praticar O
qualquer O
das O
condutas O
investigadas O
nos O
autos O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n.º I-DOCS
08012.000262/2011-16 I-DOCS
. O

3.2. O
Os O
Compromissários O
obrigam-se O
ainda O
a O
: O

3.2.1. O
Revogar O
a O
RESOLUÇÃO B-LEG
ABAV-ES I-LEG
Nº I-LEG
010/2007 I-LEG
que O
institui O
a O
URT B-ORG
– O
Unidade B-ORG
Referencial I-ORG
do I-ORG
Turismo I-ORG
e O
a O
Tabela O
de O
taxas O
dos O
serviços O
prestados O
pelas O
Agências O
de O
viagens O
e/ou O
Turismo O
filiadas O
; O

3.2.2. O
Abster-se O
de O
elaborar O
, O
divulgar O
e/ou O
negociar O
quaisquer O
tabelas O
de O
preço O
, O
ainda O
que O
sugestivas O
, O
entre O
filiadas O
ou O
não O
, O
bem O
como O
de O
praticar O
qualquer O
outra O
conduta O
que O
implique O
o O
controle O
da O
livre O
formação O
dos O
preços O
ou O
que O
resulte O
na O
uniformização O
de O
práticas O
comerciais O
entre O
as O
agências O
de O
viagem O
; O

3.2.3. O
Abster-se O
de O
fazer O
qualquer O
acordo O
com O
seus O
filiados O
ou O
não O
sobre O
os O
preços O
de O
serviços O
turísticos O
; O

3.2.4. O
Abster-se O
de O
incentivar O
e/ou O
influenciar O
as O
agências O
de O
turismo O
filiadas O
a O
cobrarem O
pelos O
serviços O
turísticos O
prestados O
a O
seus O
clientes O
, O
de O
forma O
que O
a O
decisão O
relativa O
à O
onerosidade O
ou O
à O
gratuidade O
dos O
serviços O
prestados O
ficará O
sob O
livre O
critério O
de O
cada O
associado O
. O

Nota-se O
, O
pelos O
termos O
das O
cláusulas O
acima O
, O
que O
o O
objetivo O
principal O
do O
compromisso O
é O
fazer O
cessar O
imediatamente O
a O
conduta O
imputada O
às O
Requerentes O
, O
objeto O
de O
investigação O
no O
processo O
administrativo O
em O
questão O
. O

III.1.c O
. O

Do O
Recolhimento O
de O
Contribuição O
ao O
FDD O

a O
) O
ABAV B-ORG
– O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
18.000,00 I-VALOR
( O
dezoito B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O

b O
) O
Deni B-PER
Almeida I-PER
da I-PER
Conceição I-PER
– O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
6.384,60 I-VALOR
( O
seis B-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
trezentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O

c O
) O
Carlos B-PER
Augustus I-PER
Costa I-PER
Pacheco I-PER
– O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
6.384,60 I-VALOR
( O
seis B-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
trezentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O

d O
) O
Maria B-PER
da I-PER
Penha I-PER
Nonato I-PER
Segui I-PER
– O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
6.384,60 I-VALOR
( O
seis B-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
trezentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O

e O
) O
Servulo B-PER
Clermont I-PER
Pivari I-PER
e I-PER
Silva I-PER
– O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
6.384,60 I-VALOR
( O
seis B-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
trezentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
reais I-VALOR
) O
; O
e O
, O

f O
) O
Adir B-PER
Bachour I-PER
– O
o O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
6.384,60 I-VALOR
( O
seis B-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
trezentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
reais I-VALOR
) O
. O

Tais O
contribuições O
pecuniárias O
, O
nos O
termos O
da O
subcláusula O
4.1.1 O
, O
deverão O
ser O
pagas O
em O
06 O
parcelas O
iguais O
, O
de O
periodicidade O
mensal O
, O
com O
o O
vencimento O
da O
primeira O
parcela O
em O
90 B-TEMPO
( I-TEMPO
noventa I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
após O
a O
homologação O
do O
Termo O
de O
Compromisso O
pelo O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
. O

Ademais O
, O
nos O
termos O
da O
subcláusula O
4.1.2 O
, O
as O
parcelas O
da O
contribuição O
pecuniária O
deverão O
ser O
corrigidas O
pela O
taxa O
do O
Sistema O
Especial O
de O
Liquidação O
e O
de O
Custódia O
– O
Selic O
, O
conforme O
divulgado O
pelo O
Banco B-ORG
Central I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
, O
nos O
termos O
art. B-LEG
196 I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
. O

A O
análise O
da O
conveniência O
e O
oportunidade O
do O
valor O
proposto O
será O
analisada O
oportunamente O
, O
dada O
sua O
relevância O
. O

Por O
ora O
, O
cabe O
salientar O
que O
a O
proposta O
atende O
ao O
requisito O
doENT O
, O
por O
estar O
em O
consonância O
com O
o O
mínimo O
legal O
previsto O
no O
art. B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

III.1.d O
. O

Do O
descumprimento O
das O
obrigações O

A O
cláusula O
sexta O
regula O
as O
hipóteses O
de O
descumprimento O
do O
compromisso O
, O
conforme O
transcrito O
abaixo O
: O

Cláusula O
Sexta O
– O
Do O
Descumprimento O
do O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O

6.1. O
O O
eventual O
descumprimento O
do O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
deverá O
ser O
obrigatoriamente O
declarado O
pelo O
art. B-LEG
23 I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
após O
procedimento O
administrativo O
de O
apuração O
, O
nos O
autos O
do O
próprio O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
em O
que O
será O
resguardado O
o O
direito O
do O
( O
s O
) O
Compromissário O
( O
s O
) O
supostamente O
inadimplente O
( O
s O
) O
à O
ampla O
defesa O
na O
demonstração O
do O
cumprimento O
das O
obrigações O
, O
incluindo O
a O
possibilidade O
de O
apresentação O
de O
provas O
. O

6.2. O
Uma O
vez O
constatado O
, O
pelo O
Requerimento B-DOCS
de I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010442/2012-21 I-DOCS
, O
o O
descumprimento O
de O
quaisquer O
obrigações O
previstas O
neste O
Termo O
, O
o O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
voltará O
a O
tramitar O
em O
face O
do O
( O
s O
) O
Compromissário O
( O
s O
) O
inadimplente O
( O
s O
) O
, O
sendo-lhe O
( O
s O
) O
garantido O
o O
direito O
de O
defesa O
no O
curso O
das O
investigações O
nos O
termos O
da O
lei O
. O

6.3. O
O O
atraso O
injustificado O
e O
sem O
consentimento O
prévio O
do O
recolhimento O
de O
parcelas O
das O
contribuições O
pecuniárias O
estabelecidas O
na O
Cláusula O
4.1 O
, O
por O
até O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n.º I-DOCS
08012.000262/2011-16 I-DOCS
a O
contar O
da O
data O
vencimento O
de O
cada O
parcela O
, O
ou O
da O
apresentação O
do O
comprovante O
de O
pagamento O
prevista O
na O
Cláusula O
4.2 O
não O
caracteriza O
descumprimento O
integral O
do O
presente O
Termo O
de O
Compromisso O
, O
mas O
sujeita O
os O
Compromissários O
, O
exclusivamente O
, O
à O
multa O
diária O
de O
15 B-TEMPO
( I-TEMPO
quinze I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.000,00 I-VALOR
) O
, O
conforme O
o O
mil B-VALOR
reais I-VALOR
, O
além O
da O
atualização O
do O
valor O
até O
a O
data O
do O
efetivo O
recolhimento O
. O

6.4. O
O O
atraso O
injustificado O
e O
sem O
consentimento O
prévio O
no O
pagamento O
de O
qualquer O
uma O
das O
parcelas O
por O
prazo O
superior O
a O
art. B-LEG
39 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
a O
contar O
do O
vencimento O
será O
considerado O
desídia O
dos O
Compromissários O
em O
observar O
os O
termos O
do O
presente O
Termo O
de O
Compromisso O
, O
com O
a O
consequente O
declaração O
de O
seu O
descumprimento O
integral O
pelo O
15 B-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
nos O
termos O
da O
Cláusula O
6.1 O
, O
e O
imposição O
de O
multa O
no O
valor O
de O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
5.000,00 I-VALOR
) O
, O
sem O
prejuízo O
do O
recolhimento O
das O
multas O
previstas O
no O
item O
6.3. O
Do O
exposto O
, O
verifica-se O
que O
foram O
devidamente O
estipuladas O
multas O
para O
as O
hipóteses O
de O
descumprimento O
parcial O
e O
total O
das O
obrigações O
previstas O
no O
TCC O
, O
restando O
cumprido O
o O
requisito O
previsto O
na O
ENT. O
III.2 O
. O

Da O
conveniência O
e O
oportunidade O

Os O
critérios O
de O
conveniência O
adotados O
por O
este O
Conselho O
para O
a O
celebração O
de O
acordos O
de O
cessação O
são O
: O
“ O
( O
i O
) O
a O
suficiência O
do O
acordo O
para O
o O
efeito O
de O
afastar O
as O
preocupações O
concorrenciais O
vislumbradas O
pelo O
Conselho O
em O
relação O
à O
conduta O
investigada O
e O
( O
ii O
) O
o O
reforço O
do O
caráter O
dissuasório O
da O
ação O
fiscalizatória O
e O
sancionadora O
do O
órgão O
em O
relação O
à O
prática O
de O
condutas O
anticompetitivas O
em O
geral O
” O

No O
que O
toca O
ao O
primeiro O
pressuposto O
, O
nota-se O
, O
pelos O
termos O
da O
cláusula O
terceira O
do O
Compromisso O
, O
que O
o O
objetivo O
principal O
do O
acordo O
é O
fazer O
cessar O
imediatamente O
a O
conduta O
imputada O
às O
Requerentes O
e O
fazer O
com O
que O
elas O
se O
abstenham O
de O
praticar O
futuramente O
condutas O
semelhantes O
. O

Dessa O
forma O
, O
entendo O
que O
os O
compromissos O
a O
serem O
assumidos O
pelas O
Requerentes O
atendem O
substancialmente O
ao O
primeiro O
critério O
de O
conveniência O
para O
a O
celebração O
do O
acordo O
, O
uma O
vez O
que O
estabelece O
uma O
obrigação O
incondicionada O
e O
permanente O
de O
fazer O
cessar O
a O
conduta O
sob O
investigação O
, O
afastando O
, O
desta O
forma O
, O
as O
preocupações O
concorrenciais O
vislumbradas O
pelo O
cinco B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
. O

Quanto O
ao O
segundo O
pressuposto O
, O
algumas O
considerações O
devem O
ser O
feitas O
. O

Primeiramente O
, O
cumpre O
destacar O
que O
as O
Requerentes O
, O
em O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, I-LEG
art. I-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
II I-LEG
, O
apresentaram O
a O
primeira O
proposta O
de O
TCC O
, O
isto O
é O
, O
pouco O
tempo O
depois O
de O
instaurado O
o O
processo O
( O
CADE B-ORG
) O
e O
antes O
mesmo O
de O
concluída O
a O
instrução O
. O

Ademais O
, O
na O
ocasião O
da O
primeira O
proposta O
de O
TCC O
, O
os O
Requerentes O
revogaram O
a O
06 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2012 I-TEMPO
, O
por O
meio O
da O
qual O
era O
divulgada O
a O
tabela O
de O
preços O
. O

Entendo O
, O
desta O
forma O
, O
que O
seria O
razoável O
atenuar O
a O
multa O
pecuniária O
, O
visto O
que O
as O
Requerentes O
, O
já O
no O
momento O
da O
propositura O
do O
acordo O
, O
preocuparam-se O
em O
cessar O
a O
conduta O
e O
manifestaram O
seu O
interesse O
em O
celebrar O
o O
TCC O
antes O
de O
esgotados O
os O
esforços O
para O
a O
investigação O
da O
conduta O
anticompetitiva O
. O

Ademais O
, O
o O
faturamento O
da O
29.03.2012 B-TEMPO
em O
RESOLUÇÃO B-LEG
ABAV-ES I-LEG
Nº I-LEG
010/2007 I-LEG
, O
de O
ABAV/ES B-ORG
( O
fls. O
13 O
) O
, O
demonstra O
uma O
situação O
econômica O
desfavorável O
em O
relação O
a O
outras O
2011 B-TEMPO
estaduais O
, O
de O
modo O
que O
a O
multa O
a O
ser O
aplicada O
a O
ela O
deve O
guardar O
uma O
relação O
de O
proporcionalidade O
em O
relação O
aos O
demais O
casos O
em O
que O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
116.338,11 I-VALOR
já O
foi O
penalizada O
pelo O
Conselho O
. O

Corrobora O
este O
aspecto O
o O
fato O
de O
que O
, O
além O
de O
estar O
cada O
vez O
mais O
em O
desuso O
o O
serviço O
de O
agências O
de O
turismo O
, O
das O
350 O
agências O
localizadas O
no O
ABAVs B-ORG
, O
apenas O
93 O
eram O
filiadas O
à O
ABAV B-ORG
em O
Estado B-LOC
do I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
. O

Daí O
se O
denota O
que O
esta O
entidade O
, O
em O
comparação O
com O
a O
ABAV/ES B-ORG
, O
por O
exemplo O
, O
que O
conta O
com O
mais O
de O
600 O
membros O
entre O
associados O
e O
filiados O
[ O
2 O
] O
, O
congrega O
um O
número O
reduzido O
de O
agências O
, O
demonstrando O
seu O
baixo O
poder O
de O
arrecadar O
recursos O
. O

Por O
fim O
, O
como O
já O
dito O
anteriormente O
, O
a O
proposta O
atende O
ao O
requisito O
do O
2007 B-TEMPO
, O
uma O
vez O
que O
foi O
respeitado O
o O
valor O
mínimo O
previsto O
no O
ABAV/RJ B-ORG
, O
tanto O
para O
as O
pessoas O
físicas O
quanto O
para O
a O
associação O
. O

Sendo O
assim O
, O
entendo O
que O
os O
valores O
propostos O
são O
suficientes O
para O
reforçar O
o O
caráter O
dissuasório O
da O
ação O
fiscalizatória O
e O
sancionadora O
do O
art. B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

À O
vista O
desses O
elementos O
e O
, O
em O
atenção O
ao O
princípio O
da O
proporcionalidade O
, O
entendo O
que O
o O
compromisso O
ora O
apresentado O
é O
conveniente O
e O
oportuno O
aos O
objetivos O
perseguidos O
pela O
política O
do O
art. B-LEG
23 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
. O

Sendo O
assim O
, O
voto O
no O
sentido O
de O
sua O
homologação O
, O
com O
a O
consequente O
suspensão O
do O
Processo O
Administrativo O
de O
origem O
. O

IV. O
CONCLUSÃO O

É O
o O
voto O
. O

CADE B-ORG
, O
CADE B-ORG
. O

Brasília B-LOC

Conselheira O
Relatora O

[ O
1 O
] O
Voto O
proferido O
pelo O
Conselheiro O
29 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
no O
julgamento O
do O
ANA B-PER
FRAZÃO I-PER
. O

No O
mesmo O
sentido O
são O
os O
votos O
proferidos O
nos O
autos O
dos O
Marcos B-PER
Paulo I-PER
. O

[ O
2 O
] O
Disponível O
em O
: O
Requerimento B-DOCS
nº I-DOCS
08700.004988/2012-42 I-DOCS

