Representante O
: O
ABRAMGE/RJ/ES B-ORG
e O
Casa B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
São I-ORG
Bernardo I-ORG
S/A I-ORG
. O

Advogados O
: O
Fabio B-PER
Alves I-PER
Maroja I-PER
Gorro I-PER
e O
Diego B-PER
Gomes I-PER
Dummer I-PER
. O

Representados O
: O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
. O

Advogados O
: O
Paulo B-PER
Henrique I-PER
Cunha I-PER
da I-PER
Silva I-PER

EMENTA O
: O
Processo O
Administrativo O
. O

Influência O
de O
prática O
concertada O
entre O
urologistas O
. O

Sociedade O
com O
poder O
de O
mercado O
. O

Monopolização O
. O

Análise O
de O
pedidos O
de O
produção O
de O
provas O
. O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
em O
19 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
em O
decorrência O
de O
suposta O
conduta O
anticompetitiva O
praticada O
pela O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
, O
a O
fim O
de O
investigar O
condutas O
passíveis O
de O
enquadramento O
no O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
e I-LEG
XII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Em O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO
, O
a O
Associação B-ORG
de I-ORG
Medicina I-ORG
de I-ORG
Grupo I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
de I-ORG
Janeiro I-ORG
( O
“ O
ABRAMGE B-ORG
” O
) O
apresentou O
, O
perante O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
denúncia O
em O
face O
da O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
. O

A O
ABRAMGE B-ORG
, O
associação O
sem O
fins O
lucrativos O
, O
representa O
algumas O
Operadoras O
de O
Planos O
de O
Assistência O
à O
Saúde O
Suplementar O
, O
na O
modalidade O
de O
medicina O
de O
grupo O
, O
que O
atuam O
no O
âmbito O
dos O
estados O
do O
Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
e O
do O
Espírito B-LOC
Santo I-LOC
. O

De O
acordo O
com O
a O
ABRAMGE B-ORG
, O
a O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
( O
“ O
Associação O
” O
) O
estaria O
impondo O
tabelas O
de O
preços O
com O
valores O
de O
honorários O
muito O
superiores O
aos O
anteriormente O
praticados O
pelos O
médicos O
, O
quando O
individualmente O
considerados O
, O
incitando-os O
a O
se O
descredenciarem O
das O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
que O
não O
aceitassem O
os O
reajustes O
. O

Para O
fundamentar O
a O
denúncia O
a O
ABRAMGE B-ORG
fez O
juntar O
aos O
autos O
cópia O
das O
cartas O
de O
descredenciamento O
enviada O
pelos O
médicos O
[ O
1 O
] O
, O
Tabela O
de O
Honorários O
exigidos O
pelos O
médicos O
urologistas O
[ O
2 O
] O
, O
bem O
como O
diversos O
outros O
documentos O
[ O
3 O
] O
. O

Em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO
, O
a O
Casa B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
São I-ORG
Bernardo I-ORG
( O
“ O
Casa O
de O
Saúde O
” O
) O
e O
a O
Saúde B-ORG
Vida I-ORG
Saudável I-ORG
apresentaram O
denúncia O
, O
com O
pedido O
de O
medida O
preventiva O
, O
em O
face O
da O
Associação O
. O

Ambas O
as O
denunciantes O
são O
empresas O
atuantes O
no O
ramo O
de O
saúde O
suplementar O
e O
afirmam O
que O
os O
médicos O
pertencentes O
à O
Associação O
teriam O
se O
descredenciado O
a O
mando O
desta O
entidade O
, O
na O
tentativa O
de O
obterem O
maiores O
honorários O
para O
prestação O
de O
serviços O
, O
o O
que O
, O
na O
visão O
das O
denunciantes O
, O
caracterizaria O
cartel O
. O

Nesta O
linha O
, O
fez O
juntar O
aos O
autos O
diversos O
documentos O
[ O
4 O
] O
. O

Em O
01 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO
, O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
autuou O
o O
processo O
como O
Procedimento O
Preparatório O
de O
Inquérito O
Administrativo O
e O
, O
em O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
, O
encaminhou O
ofício O
à O
ABRAMGE B-ORG
e O
à O
Casa B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
São I-ORG
Bernardo I-ORG
, O
solicitando O
algumas O
informações O
[ O
5 O
] O
. O

Em O
resposta O
ao O
ofício O
encaminhado O
por O
esta O
SG B-ORG
, O
a O
Casa B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
São I-ORG
Bernardo I-ORG
e O
a O
Vida B-ORG
Saudável I-ORG
juntaram O
diversos O
documentos O
[ O
6 O
] O
e O
informou O
o O
seguinte O
: O

Que O
a O
negociação O
entre O
a O
Casa B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
São I-ORG
Bernardo I-ORG
S/A I-ORG
e O
demais O
planos O
de O
saúde O
, O
está O
sendo O
conduzida O
por O
uma O
Comissão O
criada O
pelo O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
, O
com O
participação O
do O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
; O

Que O
os O
valores O
são O
definidos O
por O
meio O
de O
propostas O
apresentadas O
pela O
Casa B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
São I-ORG
Bernardo I-ORG
S/A I-ORG
e O
Vida B-ORG
Saudável I-ORG
S/A I-ORG
, O
utilizando O
como O
parâmetro O
a O
tabela O
CBHPM O
; O

Que O
não O
sabia O
o O
percentual O
de O
urologistas O
do O
Estado B-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
que O
estariam O
associados O
à O
Associação O
, O
mas O
salientou O
que O
apenas O
dois O
médicos O
urologistas O
continuaram O
prestando O
serviços O
a O
ela O
; O

Que O
todas O
as O
condutas O
praticadas O
pelos O
médicos O
urologistas O
foram O
orquestradas O
e O
planejadas O
pela O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
; O

Em O
04 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO
, O
a O
ABRAMGE B-ORG
, O
em O
resposta O
ao O
ofício B-DOCS
nº I-DOCS
4983/2013/CADE/SG/Gab I-DOCS
juntou O
aos O
autos O
diversos O
documentos O
[ O
7 O
] O
e O
apresentou O
as O
seguintes O
considerações O
: O

Que O
as O
negociações O
estariam O
ocorrendo O
através O
da O
Comissão B-ORG
de I-ORG
Conciliação I-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
, O
cujos O
intermediadores O
são O
os O
representantes O
do O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
, O
da O
Magistratura B-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
. O

Que O
os O
valores O
dos O
procedimentos O
são O
definidos O
de O
acordo O
com O
a O
Classificação O
Brasileira O
Hierarquizada O
de O
Procedimentos O
Médicos O
( O
CBHPM O
) O
. O

Que O
a O
ABRAMGE B-ORG
não O
atuaria O
diretamente O
nas O
negociações O
, O
mas O
apenas O
de O
forma O
institucional O
e O
que O
as O
negociações O
de O
valores O
eram O
feitas O
entre O
cada O
operadora O
e O
os O
prestadores O
de O
serviços O
, O
o O
que O
estaria O
sendo O
interferido O
pela O
atuação O
da O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
; O

Que O
esta O
associação O
congregaria O
61 O
médicos O
urologistas O
do O
estado O
do O
Espírito B-ORG
Santo I-ORG
; O

Que O
esta O
associação O
participou O
nos O
descredenciamentos O
realizados O
; O

Em O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
oficiou O
o O
CRM-ES B-ORG
[ O
8 O
] O
, O
solicitando O
que O
este O
apresentasse O
o O
total O
de O
médicos O
urologistas O
do O
Estado B-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
, O
bem O
como O
quais O
estariam O
associados O
à O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
. O

A O
resposta O
do O
CRM-ES B-ORG
foi O
protocolada O
em O
02 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
. O

Em O
14 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
553 I-DOCS
, O
foi O
instaurado O
o O
presente O
Inquérito O
Administrativo O
em O
face O
da O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
. O

Em O
16 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
oficiou O
Operadoras O
de O
Plano O
de O
Saúde O
[ O
9 O
] O
, O
Hospitais O
[ O
10 O
] O
, O
a O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
[ O
11 O
] O
bem O
como O
a O
Representada O
[ O
12 O
] O
. O

Essas O
respostas O
encontram-se O
acostadas O
aos O
autos O
[ O
13 O
] O
. O

Em O
11 B-TEMPO
de I-TEMPO
novembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
com O
arrimo O
no O
artigo B-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§9º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
o O
prazo O
de O
análise O
do O
presente O
Inquérito O
Administrativo O
foi O
prorrogado O
, O
em O
decorrência O
da O
extensa O
quantidade O
de O
informações O
apresentadas O
pelas O
Representantes O
, O
Operadoras O
de O
Planos O
de O
Saúde O
, O
Secretarias O
de O
Saúde O
e O
Hospitais O
que O
foram O
oficiados O
. O

Em O
7 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
por O
meio O
da O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
1/2015/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
, O
prorrogou O
o O
prazo O
de O
análise O
do O
Inquérito O
Administrativo O
, O
com O
fulcro O
no O
citado O
artigo B-LEG
66 I-LEG
§9 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529 I-LEG
. O

Em O
19 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
Instauração I-DOCS
de I-DOCS
Processo I-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
2/2015 I-DOCS
, O
foi O
instaurado O
Processo O
Administrativo O
em O
face O
da O
Representada O
, O
a O
qual O
foi O
notificada O
para O
apresentar O
sua O
defesa O
e O
provas O
que O
pretendesse O
produzir O
. O

Regularmente O
notificada O
, O
a O
Representada O
apresentou O
sua O
defesa O
em O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
não O
tendo O
sido O
apresentada O
qualquer O
questão O
preliminar O
de O
mérito O
. O

É O
o O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O

II.1 O
Da O
produção O
de O
provas O

II.1.1 O
Dos O
Pedidos O
de O
Produção O
de O
Provas O
dos O
Representado O

Tendo O
em O
vista O
que O
não O
foi O
apresentada O
qualquer O
questão O
preliminar O
de O
mérito O
, O
torna-se O
necessário O
analisar O
os O
pedidos O
de O
provas O
apresentados O
pela O
Representada O
. O

Verifica-se O
, O
do O
exposto O
da O
defesa O
apresentada O
, O
que O
o O
único O
pedido O
de O
prova O
postulado O
pela O
Representada O
refere-se O
à O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
a O
partir O
da O
oitiva O
de O
três O
pessoas O
. O

Nos O
termos O
da O
mencionada O
legislação O
, O
cada O
Representado O
poderá O
requerer O
a O
oitiva O
de O
até O
o O
máximo O
03 O
( O
três O
) O
testemunhas O
, O
as O
quais O
deverão O
ser O
devidamente O
qualificadas O
na O
defesa O
administrativa O
, O
conforme O
disposto O
no O
Despacho O
que O
originou O
o O
presente O
Processo O
Administrativo O
. O

A O
art. B-LEG
70 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
ao O
requerer O
prova O
testemunhal O
, O
apresentou O
o O
seguinte O
rol O
de O
testemunhas O
( O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
) O
: O

Documento B-DOCS
SEI I-DOCS
nº I-DOCS
0041909 I-DOCS
, O
brasileiro O
, O
medico O
, O
residente O
e O
domiciliado O
na O
ALEXANDRE B-PER
CANTARELLA I-PER
TIRONI I-PER
, O
Rua B-LOC
João I-LOC
Baptista I-LOC
Parra I-LOC
, I-LOC
775 I-LOC
, I-LOC
apartamento I-LOC
603 I-LOC
, I-LOC
Praia I-LOC
do I-LOC
Sua I-LOC
, I-LOC
Vitória I-LOC
, I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
, O
portador O
da O
carteira O
de O
identidade O
sob O
o O
n.º O
1.155.366 O
- O
SSP/ES O
, O
e O
do O
CPF O
sob O
n.º O
024.597.827-56 O
. O

CEP B-LOC
29.052-123 I-LOC
, O
brasileiro O
, O
médico O
, O
residente O
e O
domiciliado O
na O
GIANCARLO B-PER
LAGHI I-PER
JUNIOR I-PER
, O
Rua B-LOC
Alda I-LOC
Siqueira I-LOC
Mota I-LOC
, I-LOC
36 I-LOC
, I-LOC
apartamento I-LOC
1002 I-LOC
, I-LOC
Centro I-LOC
, I-LOC
Vila I-LOC
Velha I-LOC
, I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
, O
portador O
da O
carteira O
de O
identidade O
sob O
o O
n. O
1.072.805 O
- O
SSP/ES O
, O
e O
do O
CPF O
sob O
o O
n.º O
289.988.716-53 O
. O

CEP B-LOC
29.100-440 I-LOC
, O
brasileiro O
, O
médico O
, O
residente O
e O
domiciliado O
na O
GIULIANO B-PER
LEITE I-PER
AVANZA I-PER
, O
Rua B-LOC
Izaltino I-LOC
Arão I-LOC
Marques I-LOC
, I-LOC
65 I-LOC
, I-LOC
apartamento I-LOC
501 I-LOC
, I-LOC
Mata I-LOC
da I-LOC
Praia I-LOC
, I-LOC
Vitoria I-LOC
, I-LOC
Espírito I-LOC
Santo I-LOC
, O
portador O
da O
carteira O
de O
identidade O
sob O
o O
n.º O
935.566 O
- O
SSP/ES O
, O
e O
do O
CPF O
sob O
o O
n. O
068.823.227-24 O
. O

Com O
relação O
aos O
citados O
Representados O
, O
sugere-se O
, O
com O
fundamento O
no O
CEP B-LOC
29.065-450 I-LOC
, O
o O
deferimento O
da O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
que O
será O
realizada O
oportunamente O
por O
esta O
Superintendência-Geral O
. O

Posteriormente O
será O
dada O
, O
aos O
Representados O
do O
presente O
Processo O
Administrativo O
, O
ciência O
das O
datas O
e O
dos O
horários O
que O
serão O
designados O
oportunamente O
por O
esta O
ENTl O
para O
a O
realização O
das O
oitivas O
das O
pessoas O
indicadas O
, O
para O
que O
compareçam O
às O
audiências O
, O
se O
assim O
quiserem O
. O

Caso O
seja O
de O
interesse O
das O
Representada O
, O
essas O
podem O
, O
facultativamente O
, O
trazer O
aos O
autos O
declarações O
escritas O
assinadas O
pelas O
pessoas O
arroladas O
como O
testemunhas O
, O
contendo O
as O
informações O
fáticas O
que O
estas O
conhecem O
acerca O
do O
mérito O
do O
presente O
processo O
administrativo O
. O

Advirta-se O
que O
nesse O
caso O
a O
prova O
também O
terá O
caráter O
documental O
, O
e O
deverá O
ser O
apresentada O
no O
prazo O
de O
art. B-LEG
405 I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
da O
publicação O
da O
decisão O
do O
Sr. O
Superintendente-Geral O
, O
sob O
pena O
de O
indeferimento O
da O
produção O
da O
prova O
. O

Embora O
não O
tenha O
sido O
solicitado O
, O
destaca-se O
que O
, O
nos O
termos O
do O
ENT17 O
] O
, O
e O
em O
atenção O
às O
garantias O
constitucionais O
do O
contraditório O
e O
da O
ampla O
defesa O
, O
a O
juntada O
por O
meio O
documental O
de O
qualquer O
meio O
de O
prova O
em O
direito O
admitido O
, O
posteriormente O
a O
este O
momento O
de O
especificação O
de O
provas O
que O
se O
tenha O
interesse O
em O
produzir O
, O
é O
um O
direito O
das O
Representada O
. O

Assim O
sendo O
, O
até O
o O
encerramento O
da O
instrução O
processual O
, O
é O
garantido O
a O
qualquer O
Representada O
juntar O
aos O
autos O
novos O
documentos O
que O
entenda O
necessários O
ao O
exercício O
de O
seu O
direito O
ao O
contraditório O
e O
à O
ampla O
defesa O
. O

o O
deferimento O
em O
relação O
aos O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
, O
a O
serem O
realizados O
nos O
horários O
e O
datas O
que O
serão O
designados O
oportunamente O
pela O
Superintendência-Gera B-ORG
; O

a O
juntada O
de O
provas O
documentais O
é O
facultada O
às O
Representada O
até O
o O
encerramento O
da O
instrução O
processual O
. O

Encaminhe-se O
ao O
Sr. O
Superintendente-Geral O
Interino O
. O

[ O
1 O
] O
Páginas O
31 O
a O
88 O
dos O
autos O
públicos O
. O

[ O
2 O
] O
Página O
89 O
a O
95 O

[ O
3 O
] O
A O
10 B-TEMPO
( I-TEMPO
dez I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
ainda O
juntou O
a O
resposta O
das O
suas O
operadoras O
ao O
descredenciamento O
, O
bem O
como O
proposta O
de O
reajuste O
( O
fls.96 O
a O
126 O
) O
, O
Contrato O
das O
Operadoras O
de O
Planos O
de O
Saúde O
com O
os O
médicos O
( O
fls. O
127 O
a O
289 O
) O
e O
Precedentes O
judiciais O
( O
fls. O
289 O
a O
332 O
) O
. O

[ O
4 O
] O
A O
denúncia O
foi O
instruída O
dos O
seguintes O
documentos O
: O
( O
1 O
) O
procurações O
e O
atos O
constitutivos O
( O
fls.350-368 O
) O
; O
( O
2 O
) O
Emenda O
à O
representação O
em O
face O
das O
advogadas O
art. B-LEG
155 I-LEG
, I-LEG
§5º I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
[ I-LEG
e O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
junto O
à O
ABRAMGE B-ORG
( O
fls. O
369-465 O
) O
; O
( O
3 O
) O
cópia O
de O
petição O
protocolada O
junto O
ao O
Flávia B-PER
Grecco I-PER
Milanezi I-PER
( O
fls. O
466-2375 O
) O
; O
decisão O
antecipatória O
proferida O
pela O
Larissa B-PER
Loureiro I-PER
Marques I-PER
nos O
aENT O
( O
fls. O
2376-2378 O
) O
. O

[ O
5 O
] O
A O
OAB/ES B-ORG
solicitou O
as O
seguintes O
informações O
: O
( O
i O
) O
Como O
vem O
ocorrendo O
a O
negociação O
entre O
essa O
Casa O
de O
Saúde O
e O
os O
Urologistas O
do O
MP/ES B-ORG
? O

; O
( O
ii O
) O
Quem O
participa O
das O
negociações O
; O
( O
iii O
) O
Como O
são O
definidos O
os O
valores O
dos O
procedimentos O
? O

; O
( O
iv O
) O
Qual O
o O
percentual O
de O
Urologistas O
do O
6ª B-ORG
Vara I-ORG
Cível I-ORG
de I-ORG
Vila I-ORG
Velha/ES I-ORG
está O
associado O
à O
utos B-DOCS
n. I-DOCS
0025317-42.2013.8.08.0035 I-DOCS
? O

; O
( O
v O
) O
Houve O
participação O
daENT O
nos O
descredenciamentos O
realizados O
? O

; O
( O
vi O
) O
Houve O
algum O
edital O
, O
manifesto O
, O
declaração O
ou O
algo O
similar O
da O
Associação O
convocando O
os O
urologistas O
para O
as O
práticas O
denunciadas O
? O

; O
( O
vii O
) O
Quem O
são O
os O
dirigentes O
da O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
? O

[ O
6 O
] O
Foram O
juntados O
diversos O
documentos O
, O
os O
quais O
estão O
acostados O
às O
folhas O
2384 O
a O
4229 O
dos O
autos O
. O

[ O
7 O
] O
A O
resposta O
apresentada O
pela O
Estado B-LOC
do I-LOC
ES I-LOC
veio O
instruída O
de O
documentos O
adicionais O
: O
( O
a O
) O
esclarecimento O
prestados O
pelas O
operadoras O
acerca O
do O
histórico O
fático O
do O
descredenciamento O
coletivo O
de O
urologistas O
no O
Estado B-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
( O
fls. O
4237-4240 O
) O
; O
( O
b O
) O
instrumentos O
contratuais O
entre O
operadoras O
e O
prestadores O
( O
fls. O
4241-4411 O
) O
; O
( O
c O
) O
cartas O
de O
descredenciamento O
e O
pedido O
de O
reconsideração O
( O
fls. O
4412-4465 O
) O
; O
( O
d O
) O
relato O
de O
beneficiário O
denunciando O
orientação O
da O
“ O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
do I-ORG
ES I-ORG
” O
ao O
ajuizamento O
de O
ação O
judicial O
( O
4466-4475 O
) O
; O
( O
e O
) O
proposta O
da O
“ O
associação O
” O
, O
contra O
proposta O
da O
operadoras O
e O
última O
proposta O
da O
“ O
Associação O
” O
( O
fls. O
4476-4499 O
) O
; O
( O
f O
) O
cartas O
de O
descredenciamento O
de O
médicos O
que O
sequer O
credenciados O
eram O
às O
operadoras O
( O
fls. O
4500-4561 O
) O
; O
( O
g O
) O
atos O
de O
constituição O
da O
“ O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
do I-ORG
ES I-ORG
” O
( O
fls. O
4562-4590 O
) O
; O
( O
h O
) O
liminar O
judicial O
e O
sua O
cassação O
( O
fls. O
4591-4601 O
) O
; O
( O
i O
) O
atas O
das O
reuniões O
da O
Comissão O
de O
Conciliação O
( O
fls. O
4602-4678 O
) O
. O

[ O
8 O
] O
( O
I O
) O
Quantos O
médicos O
de O
cada O
especialidade O
são O
filiados O
à O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
? O

Fornecer O
o O
nome O
, O
CRM O
e O
local O
de O
atuação O
de O
cada O
um O
dos O
médicos O
filiados O
, O
segmentando-os O
pela O
especialidade O
; O
( O
II O
) O
Informar O
o O
total O
de O
médicos O
urologistas O
atuantes O
no O
ABRAMGE B-ORG
. O

Fornecer O
o O
nome O
, O
CRM O
e O
local O
de O
atuação O
de O
cada O
um O
dos O
médicos O
filiados O
. O

Informar O
o O
total O
de O
médicos O
cirurgiões O
urologistas O
atuantes O
no O
Espírito B-ORG
Santo I-ORG
. O

( O
III O
) O
Fornecer O
o O
nome O
, O
CRM O
e O
local O
de O
atuação O
de O
cada O
um O
dos O
médicos O
filiados O
. O

[ O
9 O
] O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
– O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
; O
Associação B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
– O
Estado B-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
; O
Estado B-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
– O
Bradesco B-ORG
Saúde I-ORG
, O
Ofício B-DOCS
1989/2014/CGAA02/SG/CADE I-DOCS
– O
Amil B-ORG
Planos I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
. O

[ O
10 O
] O
Ofício B-DOCS
1990/2014/CGAA02SG/CADE I-DOCS
– O
Sul B-ORG
América I-ORG
Seguro I-ORG
Saúde I-ORG
S/A I-ORG
; O
Ofício B-DOCS
1997/2014/CGAA02/SG/CADE I-DOCS
e I-DOCS
CIAS I-DOCS
– O
Unimed B-ORG
Vitória I-ORG
. O

[ O
11 O
] O
Ofício B-DOCS
1991/2014/CGAA02/SG/CADE I-DOCS
. O

[ O
12 O
] O
Hospital B-ORG
da I-ORG
Associação I-ORG
dos I-ORG
Funcionários I-ORG
Públicos I-ORG
do I-ORG
Espírito I-ORG
Santo I-ORG
. O

[ O
13 O
] O
Folhas O
4758 O
a O
4880 O
dos O
autos O
públicos O
. O

[ O
14 O
] O
Art. O
70 O
. O

Na O
decisão O
que O
instaurar O
o O
processo O
administrativo O
, O
será O
determinada O
a O
notificação O
do O
representado O
para O
, O
no O
prazo O
de O
Ofício B-DOCS
1993/2014/CGAA02/SG/CADE I-DOCS
, O
apresentar O
defesa O
e O
especificar O
as O
provas O
que O
pretende O
sejam O
produzidas O
, O
declinando O
a O
qualificação O
completa O
de O
até O
3 O
( O
três O
) O
testemunhas O
. O

[ O
15 O
] O
Art. O
155 O
. O

[ O
16 O
] O
Art. O
70 O
Na O
decisão O
que O
instaurar O
o O
processo O
administrativo O
, O
será O
determinada O
a O
notificação O
do O
representado O
para O
, O
no O
prazo O
de O
Ofício B-DOCS
1998/2014/CGAA02/SG/CADE I-DOCS

