PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.002971/2015-01 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

Brookfield B-ORG
Brasil I-ORG
Shopping I-ORG
Centers I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
HBR B-ORG
27 I-ORG
– I-ORG
Investimentos I-ORG
Imobiliários I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Brookfield B-ORG
Brasil I-ORG
Shopping I-ORG
Centers I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
HBR B-ORG
27 I-ORG
- I-ORG
Investimentos I-ORG
Imobiliários I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Administração O
, O
construção O
e O
desenvolvimento O
de O
shopping O
centers O
. O

Administração O
de O
estacionamentos O
de O
veículos O
. O

Procedimento O
Sumário O
. O

Art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
2 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
29 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
. O

VERSÃO O
DE O
ACESSO O
PÚBLICO O

I. O
Da O
descrição O
da O
operação O

Trata-se O
da O
aquisição O
, O
pela O
HBR B-ORG
27 I-ORG
- I-ORG
Investimentos I-ORG
Imobiliários I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
HBR B-ORG
27 I-ORG
'' O
ou O
`` O
Adquirente O
'' O
) O
, O
da O
totalidade O
da O
propriedade O
da O
Brookfield B-ORG
Brasil I-ORG
Shopping I-ORG
Centers I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
BRASC B-ORG
'' O
) O
, O
de O
63 B-VALOR
% I-VALOR
de O
três O
imóveis O
localizados O
em O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
correspondentes O
ao O
empreendimento O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
e O
dois O
terrenos O
anexos O
que O
funcionam O
como O
estacionamento O
do O
shopping O
. O

Também O
, O
com O
a O
operação O
, O
a O
HBR B-ORG
27 I-ORG
pretende O
adquirir O
a O
totalidade O
da O
participação O
da O
BRASC B-ORG
em O
sociedade O
em O
conta O
de O
participação O
a O
ser O
constituída O
para O
a O
administração O
do O
referido O
estacionamento O
. O

Sim O
- O
Os O
grupos O
envolvidos O
na O
operação O
possuem O
faturamentos O
superiores O
ao O
patamar O
estabelecido O
no O
art. B-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
alterado O
pela O
Portaria B-LEG
Interministerial I-LEG
MJ/MF I-LEG
nº I-LEG
994 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
30 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
. O

Sim O
, O
conforme O
a O
GRU O
( O
0045392 B-DOCS
) O
e O
a O
Certidão O
CGOFL/DCONT O
( O
0045585 B-DOCS
) O
apresentadas O
. O

07/04/2015 B-TEMPO

Data O
da O
publicação O
do O
edital O
? O

10/04/2015 B-TEMPO

III. O
Enquadramento O
legal O
( O
art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
2 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
29 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
) O
: O

II O
– O
Substituição O
de O
agente O
econômico O
; O
e O

IV. O
Principais O
Informações O
sobre O
a O
Operação O

REQUERENTES O

BRASC B-ORG

Atua O
no O
setor O
de O
desenvolvimento O
e O
gestão O
de O
shoppings O
no O
Brasil B-LOC
e O
é O
integrante O
do O
Grupo B-ORG
Brookfield I-ORG
, O
grupo O
canadense O
controlado O
por O
Brookfield B-ORG
Asset I-ORG
Management I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG

A O
BRASC B-ORG
atua O
na O
exploração O
comercial O
e O
no O
planejamento O
de O
shopping O
centers O
, O
na O
prestação O
de O
serviços O
de O
administração O
de O
shopping O
centers O
e O
de O
empreendimentos O
imobiliários O
em O
geral O
, O
na O
participação O
no O
capital O
social O
de O
outras O
sociedades O
e O
em O
outras O
atividades O
afins O
. O

O O
Grupo B-ORG
Brookfield I-ORG
atua O
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
com O
investimentos O
nos O
seguintes O
segmentos O
: O
imobiliário O
, O
energia O
renovável O
, O
agricultura O
agronegócio O
, O
florestal O
, O
infraestrutura O
( O
operando O
principalmente O
em O
transporte O
e O
energia O
, O
utilitários O
e O
madeira O
) O
, O
private O
equity O
e O
serviços O
financeiros O
e O
de O
consultoria O
( O
planejamento O
financeiro O
, O
serviços O
de O
gerenciamento O
e O
distribuição O
, O
empreendimentos O
imobiliários O
e O
fundos O
estruturados O
de O
energia O
, O
óleo O
e O
gás O
) O
. O

HBR B-ORG
27 I-ORG

É O
sociedade O
de O
propósito O
específico O
que O
faz O
parte O
do O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
, O
controlado O
por O
Hélio B-ORG
Borenstein I-ORG
S.A. I-ORG
– I-ORG
Administração I-ORG
, I-ORG
Participações I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
. O

A O
HBR B-ORG
27 I-ORG
é O
uma O
sociedade O
de O
propósito O
específico O
constituída O
com O
a O
finalidade O
de O
deter O
o O
ativo O
objeto O
da O
operação O
, O
qual O
seja O
, O
o O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
. O

O O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
atua O
, O
por O
meio O
da O
Helbor B-ORG
Empreendimentos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Helbor B-ORG
” O
) O
, O
no O
mercado O
imobiliário O
brasileiro O
como O
incorporadora O
de O
ativos O
de O
terceiros O
, O
e O
, O
por O
meio O
da O
HBR B-ORG
Realty I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
HBR B-ORG
Realty I-ORG
” O
) O
, O
no O
segmento O
de O
locações O
comerciais O
com O
inúmeros O
empreendimentos O
no O
país O
. O

Sobreposição O
horizontal O
no O
setor O
de O
administração O
de O
shopping O
centers O
. O

Participação O
de O
Mercado O

Reduzida O
. O

V. O
Considerações O
sobre O
a O
Operação O

A O
operação O
consiste O
em O
: O
( O
i O
) O
alienação O
, O
pela O
BRASC B-ORG
, O
de O
sua O
fração O
ideal O
de O
63 B-VALOR
% I-VALOR
em O
três O
imóveis O
localizados O
em O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
, O
quais O
sejam O
, O
o O
imóvel O
do O
empreendimento O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
e O
os O
dois O
terrenos O
a O
ele O
anexos O
que O
funcionam O
como O
estacionamento O
[ O
1 O
] O
; O
e O
em O
( O
ii O
) O
alienação O
, O
pela O
BRASC B-ORG
, O
de O
sociedade O
em O
conta O
de O
participação O
que O
será O
constituída O
para O
administrar O
tal O
estacionamento O
. O

A O
operação O
se O
justifica O
, O
para O
a O
BRASC B-ORG
, O
como O
uma O
oportunidade O
de O
capitalização O
dentro O
de O
um O
movimento O
de O
desinvestimento O
do O
fundo O
de O
investimento O
em O
participações O
Brookfield B-ORG
Brasil I-ORG
Retail I-ORG
Fundo I-ORG
de I-ORG
Investimento I-ORG
em I-ORG
Participações I-ORG
( O
o O
qual O
tem O
a O
BRASC B-ORG
como O
investida O
, O
indiretamente O
) O
; O
para O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
, O
por O
sua O
vez O
, O
a O
operação O
se O
justifica O
como O
uma O
expansão O
de O
sua O
atuação O
no O
mercado O
de O
shopping O
centers O
. O

Os O
mercados O
afetados O
pela O
presente O
a O
operação O
são O
, O
na O
dimensão O
produto O
, O
o O
de O
locação O
de O
loja O
em O
shopping O
centers O
, O
o O
de O
administração O
de O
shopping O
centers O
e O
o O
de O
administração O
de O
estacionamentos O
, O
de O
acordo O
com O
a O
natureza O
dos O
ativos O
transacionados O
[ O
2 O
] O
. O

Quanto O
ao O
primeiro O
mercado O
relevante O
citado O
, O
a O
BRASC B-ORG
informou O
atuar O
com O
o O
seguinte O
portfólio O
: O

Madureira B-ORG
Shopping I-ORG
, O
na O
Estrada B-LOC
do I-LOC
Portela I-LOC
, I-LOC
222 I-LOC
– I-LOC
Madureira I-LOC
, I-LOC
Rio I-LOC
de I-LOC
Janeiro/RJ I-LOC
; I-LOC

Shopping B-ORG
Pátio I-ORG
Higienópolis I-ORG
, O
na O
Av. B-LOC
Higienópolis I-LOC
, I-LOC
618 I-LOC
- I-LOC
Higienópolis I-LOC
, I-LOC
São I-LOC
Paulo/SP I-LOC
; O

Shopping B-ORG
Pátio I-ORG
Paulista I-ORG
, O
na O
Rua B-LOC
Treze I-LOC
de I-LOC
Maio I-LOC
, I-LOC
1947 I-LOC
- I-LOC
Bela I-LOC
Vista I-LOC
, I-LOC
São I-LOC
Paulo/SP I-LOC
; O

Raposo B-ORG
Shopping I-ORG
, O
na O
Rodovia B-LOC
Raposo I-LOC
Tavares I-LOC
, I-LOC
km I-LOC
14,5 I-LOC
- I-LOC
São I-LOC
Paulo/SP I-LOC
; O

RIOSUL B-ORG
Shopping I-ORG
, O
na O
Rua B-LOC
Lauro I-LOC
Müller I-LOC
, I-LOC
116 I-LOC
- I-LOC
Botafogo I-LOC
, I-LOC
Rio I-LOC
de I-LOC
Janeiro/RJ I-LOC
; O

West B-ORG
Plaza I-ORG
Shopping I-ORG
, O
na O
Avenida B-LOC
Antártica I-LOC
, I-LOC
380 I-LOC
– I-LOC
Barra I-LOC
Funda I-LOC
, I-LOC
São I-LOC
Paulo/SP I-LOC
; O
e O

Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
, O
na O
Av. B-LOC
Vereador I-LOC
Narciso I-LOC
Yague I-LOC
Guimarães I-LOC
, I-LOC
1001 I-LOC
- I-LOC
Jardim I-LOC
Armênia I-LOC
, I-LOC
Mogi I-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
, O
o O
shopping-objeto O
da O
presente O
operação O
. O

A O
HBR B-ORG
27 I-ORG
, O
por O
outro O
lado O
, O
é O
sociedade O
de O
propósito O
específico O
constituída O
especialmente O
para O
esta O
operação O
, O
não O
possuindo O
nenhuma O
atividade O
comercial O
. O

De O
outra O
forma O
, O
a O
HBR B-ORG
Realty I-ORG
, O
empresa O
do O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
, O
atua O
no O
segmento O
de O
locações O
comerciais O
com O
inúmeros O
empreendimentos O
no O
país O
, O
tais O
como O
lajes O
corporativas O
, O
malls O
, O
shopping O
centers O
, O
centros O
comerciais O
, O
estacionamentos O
, O
hotéis O
, O
self-storage O
, O
built O
to O
suit O
( O
ou O
construção O
por O
encomenda O
) O
, O
sale O
lease O
back O
( O
contratos O
comerciais O
nos O
quais O
um O
imóvel O
é O
adquirido O
e O
imediatamente O
alugado O
pelo O
antigo O
proprietário O
) O
. O

As O
requerentes O
informaram O
ainda O
que O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
possui O
, O
especificamente O
quanto O
à O
locação O
de O
espaços O
de O
comércio O
de O
varejo O
, O
um O
shopping O
em O
construção O
( O
o O
Patteo B-ORG
Olinda I-ORG
, O
localizado O
na O
Avenida B-LOC
Carlos I-LOC
de I-LOC
Lima I-LOC
Cavalcante I-LOC
cruzamento I-LOC
com I-LOC
Avenida I-LOC
José I-LOC
Augusto I-LOC
Moreira I-LOC
, I-LOC
sem I-LOC
número I-LOC
, I-LOC
Olinda/PE I-LOC
) O
e O
oito O
malls O
, O
sendo O
três O
concluídos O
e O
o O
restante O
em O
construção O
( O
localizados O
nas O
cidades O
de O
Guarulhos B-LOC
, O
Sorocaba B-LOC
, O
São B-LOC
Paulo I-LOC
, O
São B-LOC
José I-LOC
dos I-LOC
Campos I-LOC
, O
todas O
no O
estado O
de O
São B-LOC
Paulo I-LOC
) O
. O

Dentre O
esses O
malls O
, O
a O
maior O
área O
locável O
não O
excede O
3.191,62 B-VALOR
m² I-VALOR
. O

Em O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes I-LOC
, O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
possui O
três O
projetos O
em O
desenvolvimento O
, O
sendo O
eles O
: O

Centro O
Comercial O
com O
15 O
lojas O
- O
Elgin B-ORG
, O
na O
Avenida B-LOC
Vereador I-LOC
Dante I-LOC
Jordão I-LOC
Stoppa I-LOC
, I-LOC
Mogi I-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
; O

Uma O
loja O
em O
laje O
corporativa O
para O
locação O
no O
Condomínio B-LOC
Comercial I-LOC
Helbor I-LOC
Dual I-LOC
Patteo I-LOC
Mogilar I-LOC
, O
na O
Rua B-LOC
Prefeito I-LOC
Carlos I-LOC
Ferreira I-LOC
Lopes I-LOC
, I-LOC
703 I-LOC
, I-LOC
Mogi I-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
; O
e O

Centro O
Comercial O
com O
57 O
lojas O
no O
Condomínio B-LOC
Helbor I-LOC
Patteo I-LOC
Mogilar I-LOC
Sky I-LOC
& I-LOC
Mall I-LOC
, O
na O
Rua B-LOC
Manoel I-LOC
Oliveira I-LOC
, I-LOC
269 I-LOC
, I-LOC
Mogi I-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
. O

A O
dimensão O
geográfica O
do O
mercado O
relevante O
em O
questão O
é O
municipal O
, O
conforme O
precedentes O
deste O
Conselho O
[ O
3 O
] O
. O

Poder-se-ia O
levantar O
a O
hipótese O
de O
sobreposição O
horizontal O
potencial O
entre O
as O
atividades O
que O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
desenvolverá O
no O
centro O
comercial O
do O
Condomínio B-ORG
Helbor I-ORG
Patteo I-ORG
Mogilar I-ORG
Sky I-ORG
& I-ORG
Mall I-ORG
( O
`` O
Patteo B-ORG
Mogilar I-ORG
'' O
) O
, O
localizado O
em O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes I-LOC
, O
e O
o O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
: O
entretanto O
, O
shopping O
centers O
vêm O
sendo O
definidos O
pelo O
Cade B-ORG
como O
um O
mercado O
específico O
, O
diferente O
do O
de O
um O
simples O
centro O
comercial O
, O
visto O
que O
ele O
atrai O
consumidores O
dispostos O
a O
gozar O
de O
toda O
uma O
diversidade O
de O
serviços O
( O
tenant O
mix O
, O
o O
que O
inclui O
o O
estabelecimento O
de O
lojas O
âncoras O
e O
a O
busca O
por O
uma O
grande O
circulação O
de O
pessoas O
) O
presentes O
no O
mesmo O
local O
( O
estacionamento O
, O
lazer O
, O
segurança O
, O
etc. O
, O
em O
um O
ambiente O
de O
especial O
arquitetura O
, O
climatização O
e O
organização O
administrativa O
) O
, O
e O
não O
de O
uma O
mera O
aglomeração O
de O
lojas O
. O

Como O
foi O
exaurido O
pela O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Acompanhamento I-ORG
Econômico I-ORG
do I-ORG
Ministério I-ORG
da I-ORG
Fazenda I-ORG
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08012.001177/2007-81 I-DOCS
( O
Pátio B-ORG
Boa I-ORG
Vista I-ORG
Shopping I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
aprovado O
sem O
restrições O
em O
18/02/2008 B-TEMPO
) O
, O
`` O
( O
... O
) O
observa-se O
que O
o O
serviço O
de O
locação O
de O
espaços O
comerciais O
em O
shopping O
centers O
guarda O
peculiaridades O
que O
o O
distingue O
das O
demais O
formas O
de O
locação O
de O
espaços O
comerciais O
, O
uma O
vez O
que O
os O
lojistas O
contratantes O
contam O
com O
uma O
estrutura O
projetada O
para O
atrair O
o O
maior O
número O
possível O
de O
consumidores O
, O
capaz O
de O
maximizar O
seu O
potencial O
de O
vendas O
'' O
. O

A O
diferença O
entre O
o O
Patteo B-ORG
Mogilar I-ORG
( O
centro O
comercial O
que O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
detém O
em O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
) O
e O
o O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
ganha O
ainda O
mais O
força O
ao O
se O
analisar O
a O
diferença O
do O
aluguel O
cobrado O
em O
cada O
um O
desses O
locais O
, O
conforme O
as O
requerentes O
notificaram O
via O
e-mail O
e O
petição O
posteriores O
à O
apresentação O
do O
AC O
( O
documentos O
0046174 B-DOCS
e O
0047018 B-DOCS
) O
: O
o O
aluguel O
cobrado O
pelo O
metro O
quadrado O
de O
lojas O
satélites O
( O
não O
âncoras O
) O
no O
Mogi B-LOC
Shopping I-LOC
Center I-LOC
( O
shopping O
center O
tradicional O
) O
é O
o O
( O
ACESSO O
RESTRITO O
) O
do O
aluguel O
cobrado O
no O
Patteo B-LOC
Mogilar I-LOC
( O
centro O
comercial O
) O
. O

Além O
disso O
, O
o O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
conta O
com O
um O
número O
de O
lojas O
mais O
de O
três O
vezes O
maior O
, O
horário O
de O
funcionamento O
muito O
mais O
amplo O
, O
lojas-âncora O
, O
`` O
mega O
lojas O
'' O
, O
duas O
praças O
de O
alimentação O
, O
entre O
outras O
características O
diferenciadas O
. O

Vê-se O
, O
portanto O
, O
que O
não O
há O
que O
se O
confundir O
esses O
dois O
tipos O
de O
centros O
comerciais O
, O
sendo O
improvável O
que O
ambos O
sejam O
concorrentes O
diretos O
ou O
, O
em O
outras O
palavras O
, O
que O
o O
preço O
do O
aluguel O
cobrado O
por O
um O
influencie O
, O
diretamente O
, O
na O
demanda O
de O
lojas O
do O
outro O
, O
ou O
seja O
, O
ambos O
não O
se O
encontram O
no O
mesmo O
mercado O
relevante O
, O
como O
aponta O
a O
jurisprudência O
deste O
Conselho O
. O

Por O
tais O
motivos O
e O
pela O
inexistência O
de O
shopping O
center O
do O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
em O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
, O
no O
mercado O
de O
locação O
de O
espaços O
comerciais O
de O
shopping O
centers O
verifica-se O
mera O
substituição O
de O
agente O
econômico O
, O
sem O
maiores O
preocupações O
concorrenciais O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
8° I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
2/2012 I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
. O

Passa-se O
à O
análise O
do O
mercado O
de O
administração O
de O
shopping O
centers O
. O

As O
requerentes O
defendem O
que O
a O
análise O
desse O
mercado O
não O
seria O
realmente O
necessária O
porque O
a O
administração O
do O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
continuará O
sendo O
realizada O
pelo O
Grupo B-ORG
Brookfield I-ORG
. O

No O
entanto O
, O
esta O
SG B-ORG
adotará O
um O
cenário O
conservador O
, O
considerando O
a O
hipótese O
de O
este O
shopping O
vir O
a O
ser O
administrado O
pelo O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
, O
o O
qual O
administraria O
, O
além O
dele O
, O
apenas O
um O
outro O
shopping O
localizado O
em O
Olinda/PE B-LOC
. O

A O
abrangência O
geográfica O
do O
mercado O
relevante O
de O
administração O
de O
shopping O
centers O
é O
nacional O
, O
como O
já O
firmado O
jurisprudencialmente O
por O
este O
Conselho O
. O

A O
participação O
de O
mercado O
do O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
, O
como O
informado O
, O
é O
de O
0,28 B-VALOR
% I-VALOR
do O
total O
de O
área O
locável O
, O
sendo O
o O
acréscimo O
ocorrido O
pela O
administração O
do O
Mogi B-LOC
Shopping I-LOC
Center I-LOC
de O
0,25 B-VALOR
% I-VALOR
, O
em O
um O
market O
share O
resultante O
de O
0,53 B-VALOR
% I-VALOR
, O
não O
lhe O
conferindo O
posição O
dominante O
[ O
4 O
] O
deste O
mercado O
, O
conforme O
o O
art. B-LEG
8° I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
2/2012 I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
. O

Outro O
possível O
mercado O
afetado O
é O
o O
de O
administração O
de O
estacionamentos O
, O
com O
abrangência O
geográfica O
já O
definida O
pelo O
Cade B-ORG
como O
de O
um O
raio O
de O
354 B-VALOR
metros I-VALOR
a O
partir O
do O
estacionamento O
, O
distância O
correspondente O
à O
distância O
que O
o O
consumidor O
estaria O
disposto O
a O
percorrer O
a O
pé O
após O
ter O
estacionado O
o O
seu O
veículo O
. O

Tendo O
em O
vista O
que O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
não O
administra O
nenhum O
estacionamento O
em O
toda O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
, O
também O
seria O
a O
presente O
operação O
a O
entrada O
do O
grupo O
econômico O
no O
mercado O
em O
referência O
, O
sem O
que O
fossem O
ensejadas O
preocupações O
concorrenciais O
decorrentes O
da O
operação O
em O
tela O
. O

Conclui-se O
, O
assim O
, O
pela O
ausência O
de O
efeitos O
anticompetitivos O
decorrentes O
da O
presente O
operação O
. O

VI. O
Cláusula O
Restritiva O
à O
Concorrência O

Não O
há O
. O

[ O
1 O
] O
Todos O
os O
três O
imóveis O
estão O
localizados O
na O
Avenida B-LOC
Vereador I-LOC
Narciso I-LOC
Yague I-LOC
Guimarães I-LOC
, I-LOC
1001 I-LOC
, I-LOC
Mogi I-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
, I-LOC
CEP I-LOC
08780-000 I-LOC
. O

Eles O
estão O
matriculados O
no O
1º B-ORG
Ofício I-ORG
de I-ORG
Registro I-ORG
de I-ORG
Imóveis I-ORG
de O
Mogi B-LOC
das I-LOC
Cruzes/SP I-LOC
sob O
os O
números O
60.800 O
, O
30.768 O
e O
30.769 O
. O

[ O
2 O
] O
Este O
Conselho O
já O
tratou O
diversas O
vezes O
dos O
mercados O
de O
locação O
de O
espaço O
em O
shopping O
centers O
e O
de O
administração O
de O
shopping O
centers O
, O
vide O
os O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08012.008898/2011-06 I-DOCS
, O
08012.005646/2010-36 B-DOCS
, O
08012.012633/2010-13 B-DOCS
, O
08012.002862/2012-91 B-DOCS
, O
08012.006682/2012-89 B-DOCS
, O
08700.007676/2013-71 B-DOCS
, O
08700.001203/2013-61 B-DOCS
, O
08700.001477/2014-30 B-DOCS
, O
08700.001863/2014-22 B-DOCS
, O
08700.002437/2014-06 B-DOCS
, O
08700.006242/2014-35 B-DOCS
, O
08700.008513/2014-97 B-DOCS
, O
dentre O
diversos O
outros O
. O

Quanto O
ao O
mercado O
de O
administração O
de O
estacionamento O
, O
são O
precedentes O
os O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08012.000109/2011-81 I-DOCS
, O
08012.000170/2011-28 B-DOCS
, O
08012.011323/2010-81 B-DOCS
, O
08700.008435/2012-69 B-DOCS
, O
08700.005357/2014-02 B-DOCS
. O

[ O
3 O
] O
Apenas O
em O
operações O
que O
envolvem O
centros O
urbanos O
grandes O
, O
em O
que O
há O
elevado O
custo O
de O
deslocamento O
( O
o O
que O
não O
é O
o O
caso O
) O
, O
o O
Cade B-ORG
adotou O
espações O
geográficos O
mais O
reduzidos O
. O

No O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08012.012633/2010-13 I-DOCS
, O
envolvendo O
as O
empresas O
Cima B-ORG
Empreendimentos I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
SA I-ORG
e O
Ecisa B-ORG
Engenharia I-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
de O
relatoria O
do O
conselheiro O
Olavo B-PER
Chinaglia I-PER
, O
por O
exemplo O
, O
após O
instrução O
complementar O
que O
analisou O
diversos O
shoppings O
centers O
no O
município B-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
, O
verificou-se O
que O
os O
mesmos O
não O
seguiam O
um O
padrão O
específico O
que O
pudesse O
estabelecer O
com O
precisão O
o O
raio O
de O
concorrência O
entre O
eles O
. O

Considerou-se O
, O
então O
, O
quatro O
cenários O
, O
com O
raios O
de O
7 B-VALOR
km I-VALOR
, O
13 B-VALOR
km I-VALOR
, O
15 B-VALOR
km I-VALOR
e O
com O
abrangência O
municipal O
, O
embora O
tenha O
ficado O
em O
aberto O
a O
definição O
geográfica O
do O
mercado O
relevante O
( O
voto O
pela O
aprovação O
em O
11/4/2012 B-TEMPO
, O
seguido O
de O
consideração O
unânime O
pelo O
plenário O
) O
. O

[ O
4 O
] O
De O
acordo O
com O
dados O
da O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Shopping I-ORG
Centers I-ORG
( O
ABRASCE B-ORG
) O
disponíveis O
em O
< O
http B-LOC
: I-LOC
//www.portaldoshopping.com.br/site/monitoramento/numeros-do-setor I-LOC
> O
, O
a O
área O
bruta O
locável O
( O
`` O
ABL O
'' O
) O
do O
shopping O
que O
o O
Grupo B-ORG
Hélio I-ORG
Borenstein I-ORG
administra O
em O
Olinda/PE B-LOC
, O
informada O
como O
de O
39.214,01 B-VALOR
m² I-VALOR
, O
representa O
apenas O
0,28 B-VALOR
% I-VALOR
do O
mercado O
nacional O
de O
13,889 B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
m² I-VALOR
de O
ABL O
. O

A O
área O
bruta O
locável O
do O
Mogi B-ORG
Shopping I-ORG
Center I-ORG
, O
por O
outro O
lado O
, O
será O
de O
34.095 B-VALOR
m² I-VALOR
de O
ABL O
, O
o O
que O
corresponde O
a O
0,25 B-VALOR
% I-VALOR
do O
mercado O
. O

Mesmo O
que O
o O
plano O
de O
expansão O
do O
shopping O
de O
Olinda/PE B-LOC
se O
concretize O
, O
o O
que O
, O
como O
as O
requerentes O
informam O
, O
resultaria O
em O
51.481,19 B-VALOR
m² I-VALOR
de O
ABL O
( O
0,37 B-VALOR
% I-VALOR
do O
mercado O
) O
, O
o O
market O
share O
potencial O
resultante O
seria O
de O
apenas O
0,62 B-VALOR
% I-VALOR
. I-VALOR

