Representadas O
: O
Produtos B-ORG
Roche I-ORG
Químicos I-ORG
e I-ORG
Farmacêuticos I-ORG
S/A I-ORG
e O
Novartis B-ORG
Biociências I-ORG
S/A I-ORG

Conluio O
no O
mercado O
de O
medicamentos O
para O
o O
tratamento O
de O
degeneração O
macular O
relacionada O
à O
idade O
( O
DMRI O
) O
entre O
as O
empresas O
Produtos B-ORG
Roche I-ORG
Químicos I-ORG
e I-ORG
Farmacêuticos I-ORG
e O
Novartis B-ORG
Biociências I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
Avastin O
( O
bevacizumabe O
) O
e O
Lucentis O
( O
ranibizumabe O
) O
. O

Diferenciação O
artificial O
de O
produtos O
. O

Abstenção O
em O
concorrer O
. O

Instauração O
de O
Inquérito O
Administrativo O
nos O
termos O
dos O
artigos B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
66 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
c/c I-LEG
artigo I-LEG
141 I-LEG
e O
seguintes O
do O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
. O

I. O
RELATÓRIO O

Trata-se O
de O
Procedimento O
Preparatório O
de O
Inquérito O
Administrativo O
instaurado O
por O
denúncia O
anônima O
protocolada O
neste O
Cade B-ORG
em O
13 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
( O
Doc.0003925 B-DOCS
) O
a O
respeito O
de O
suposto O
cartel O
formado O
no O
setor O
farmacêutico O
entre O
as O
empresas O
Produtos B-ORG
Roche I-ORG
Químicos I-ORG
e I-ORG
Farmacêuticos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
Roche B-ORG
) O
e O
Novartis B-ORG
Biociências I-ORG
S/A I-ORG
( O
Novartis B-ORG
) O
. O

A O
denúncia O
traz O
cópia O
da O
decisão O
do O
órgão O
italiano O
de O
defesa O
da O
concorrência O
e O
alega O
que O
os O
mesmos O
ilícitos O
concorrenciais O
que O
ensejaram O
a O
condenação O
naquele O
ordenamento O
teriam O
supostamente O
sido O
replicados O
no O
Brasil B-LOC
, O
no O
mercado O
de O
injeções O
intraoculares O
para O
o O
tratamento O
de O
degeneração O
macular O
relacionada O
à O
idade O
- O
DMRI O
. O

Visando O
instruir O
o O
presente O
feito O
, O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
através O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
4668/2014/SG/GAB/CADE I-DOCS
, O
questionou O
os O
seguintes O
pontos O
à O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Vigilância I-ORG
Sanitária I-ORG
– I-ORG
Anvisa I-ORG
( O
p.105-106/Doc.0003925 B-DOCS
) O
: O

se O
os O
produtos O
são O
comercializados O
no O
Brasil B-LOC
e O
, O
em O
caso O
afirmativo O
, O
sob O
quais O
NCM O
; O

em O
caso O
de O
( O
a O
) O
afirmativo O
, O
quais O
empresas O
podem O
importar O
estas O
substâncias O
; O

se O
o O
uso O
desses O
medicamentos O
para O
o O
tratamento O
de O
( O
i O
) O
maculopatias O
exsudativas O
e O
( O
ii O
) O
glaucoma O
neovascular O
é O
autorizado O
no O
Brasil B-LOC
; O

quais O
informações O
estão O
disponíveis O
sobre O
importações O
e O
importadores O
do O
produto O
no O
Brasil B-LOC
, O
entre O
2008 B-TEMPO
e I-TEMPO
2013 I-TEMPO
. O

Em O
resposta O
, O
a O
supracitada O
Autarquia O
enviou O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
060/2014-DIMON I-DOCS
, O
( O
p.114-119/Doc.0003925 B-DOCS
) O
, O
que O
, O
em O
suma O
, O
informa O
as O
indicações O
farmacêuticas O
dos O
produtos O
Avastin O
( O
bevacizumabe O
) O
e O
Lucentis O
( O
ranibizumabe O
) O
, O
que O
as O
empresas O
detentoras O
dos O
registros O
são O
a O
Produtos B-ORG
Roche I-ORG
Químicos I-ORG
e I-ORG
Farmacêuticos I-ORG
e O
a O
Novartis B-ORG
Biociências I-ORG
S.A I-ORG
, O
respectivamente O
. O

Ademais O
, O
informou O
a O
NCM O
de O
cada O
produto O
. O

Em O
29 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
através O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
5762/2014/SG/GAB I-DOCS
( O
p.122/Doc.0003925 B-DOCS
) O
, O
esta O
SG B-ORG
requisitou O
informações O
complementares O
a O
partir O
da O
resposta O
oferecida O
pela O
Anvisa B-ORG
, O
que O
, O
mediante O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
109/2015-DP-GADIP-ANVISA I-DOCS
, O
( O
Doc.0017698 B-DOCS
) O
esclareceu O
dúvidas O
quantos O
as O
NCM O
` O
s O
dos O
respectivos O
fármacos O
. O

Por O
fim O
, O
este O
Cade B-ORG
, O
através O
dos O
Ofícios B-DOCS
nº I-DOCS
842/2015/CADE I-DOCS
( O
Doc.0021499 B-DOCS
) O
e O
nº B-DOCS
1182/2105/CADE I-DOCS
( O
Doc.0029717 B-DOCS
) O
, O
requisitou O
informações O
à O
Câmara B-ORG
de I-ORG
Regulação I-ORG
de I-ORG
Mercado I-ORG
de I-ORG
Medicamentos I-ORG
– I-ORG
CMED I-ORG
e O
à O
Anvisa B-ORG
, O
respectivamente O
, O
a O
respeito O
do O
registro O
destas O
medicações O
na O
Agência O
, O
faturamento O
e O
quantidade O
vendida O
dos O
fármacos O
, O
bem O
como O
processos O
relativos O
à O
regularização O
dos O
medicamentos O
no O
Brasil B-LOC
. O

Em O
reposta O
, O
a O
Anvisa B-ORG
, O
mediante O
o O
Ofício B-DOCS
368/2015-DP-GADIP/ANVISA I-DOCS
( O
Doc.0050038 B-DOCS
) O
, O
enviou O
cópia O
integral O
dos O
Processos B-DOCS
nº I-DOCS
25351.614001/2010-16 I-DOCS
e O
252351.323500/2014-37 B-DOCS
, O
anexados O
no O
documento O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0050043 I-DOCS
, O
contendo O
informações O
sobre O
o O
trâmite O
do O
reconhecimento O
do O
uso O
off-label O
do O
fármaco O
Avastin O
pelo O
governo O
brasileiro O
. O

Ademais O
, O
a O
Câmara B-ORG
de I-ORG
Regulação I-ORG
do I-ORG
Mercado I-ORG
de I-ORG
Medicamentos I-ORG
( O
CMED B-ORG
) O
enviou O
o O
ofício B-DOCS
nº I-DOCS
301/2015-SCMED/GADIP/ANVISA I-DOCS
( O
Doc.0057029 B-DOCS
) O
, O
contendo O
informações O
sobre O
o O
faturamento O
, O
quantidade O
vendida O
e O
propósito O
terapêutico O
dos O
fármacos O
em O
comento O
. O

É O
o O
breve O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O

Trata-se O
de O
denúncia O
anônima O
protocolada O
nesta O
autarquia O
em O
13 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
narrando O
a O
existência O
de O
um O
suposto O
conluio O
entre O
as O
empresas O
Roche B-ORG
e O
Novartis B-ORG
, O
já O
condenadas O
em O
sede O
de O
processo O
administrativo O
perante O
a O
autoridade O
antitruste O
italiana O
- O
AGMC B-ORG
[ O
1 O
] O
, O
que O
também O
teria O
ocorrido O
no O
Brasil B-LOC
. O

Importante O
ressaltar O
que O
estas O
possíveis O
condutas O
anticompetitivas O
se O
enquadram O
no O
artigo B-LEG
36 I-LEG
e I-LEG
incisos I-LEG
subsequentes I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
configurando O
ilícito O
anticoncorrencial O
. O

A O
conduta O
investigada O
versa O
a O
respeito O
de O
eventual O
conluio O
formado O
entre O
as O
empresas O
Roche B-ORG
e O
Novartis B-ORG
, O
representantes O
dos O
fármacos O
Avastin O
( O
bevacizumabe O
) O
e O
Lucentis O
( O
ranibizumabe O
) O
, O
respectivamente O
. O

Segundo O
a O
denúncia O
, O
em O
fevereiro B-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
a O
AGCM B-ORG
multou O
a O
Novartis B-ORG
em O
92 B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
euros I-VALOR
e O
a O
Roche B-ORG
em O
90,5 B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
euros I-VALOR
por O
formação O
de O
cartel O
( O
acordo O
horizontal O
) O
no O
mercado O
de O
fármacos O
para O
tratamento O
de O
patologias O
da O
vista O
devidas O
a O
distúrbios O
vasculares O
oculares O
. O

A O
denúncia O
é O
fundamentada O
sobre O
a O
hipótese O
de O
que O
o O
conluio O
entre O
as O
empresas O
citadas O
também O
teria O
ocorrido O
no O
Brasil B-LOC
, O
entre O
os O
anos O
de O
2008 B-TEMPO
e I-TEMPO
2013 I-TEMPO
. O

II.1 O
Da O
condenação O
perante O
a O
autoridade O
antitruste O
italiana O

Narra O
a O
decisão O
da O
AGMC B-ORG
que O
o O
Avastin O
, O
à O
base O
do O
princípio O
ativo O
bevacizumabe O
, O
foi O
desenvolvido O
pela O
empresa O
Genentech B-ORG
, O
sediada O
em O
São B-LOC
Francisco I-LOC
( I-LOC
EUA I-LOC
) I-LOC
( O
p.21-22/Doc.0003925 B-DOCS
) O
, O
que O
manteve O
o O
seu O
direito O
exclusivo O
de O
produção O
e O
venda O
no O
país O
e O
cedeu O
para O
a O
Roche B-ORG
, O
mediante O
o O
pagamento O
de O
royalties O
, O
as O
vendas O
relativas O
ao O
mercado O
mundial O
, O
excluído O
os O
EUA B-LOC
em O
2003 B-TEMPO
. O

O O
Avastin O
foi O
inicialmente O
indicado O
apenas O
para O
tratamento O
de O
câncer O
, O
mas O
por O
meio O
de O
pesquisas O
independentes O
, O
especialistas O
descobriram O
a O
possibilidade O
de O
utilizá-lo O
de O
maneira O
também O
para O
o O
tratamento O
de O
patologias O
oftalmológicas O
– O
uso O
off-label O
. O

Com O
a O
propagação O
da O
informação O
e O
do O
uso O
off-label O
do O
medicamento O
de O
maneira O
relativamente O
rápida O
, O
a O
Roche B-ORG
passou O
a O
informar O
por O
boletins O
diretos O
aos O
profissionais O
da O
área O
, O
como O
ficou O
sobejamente O
demonstrado O
no O
caso O
italiano O
, O
que O
o O
uso O
do O
Avastin O
seria O
destinado O
a O
tratamentos O
tumorais O
e O
que O
para O
os O
demais O
existia O
o O
medicamento O
denominado O
Lucentis O
, O
da O
empresa O
Novartis B-ORG
. O

O O
Lucentis O
, O
lançado O
em O
2007 B-TEMPO
por O
sua O
rival O
, O
a O
empresa O
Novartis B-ORG
, O
tem O
preço O
substancialmente O
maior O
que O
o O
Avastin O
. O

O O
argumento O
seria O
da O
especificidade O
do O
medicamento O
para O
o O
tratamento O
de O
patologias O
da O
vista O
devidas O
a O
distúrbios O
vasculares O
oculares O
, O
também O
conhecido O
como O
Degeneração O
Macular O
Relacionada O
à O
Idade O
- O
DMRI O
( O
p.42 B-DOCS
, I-DOCS
46 I-DOCS
e I-DOCS
51/Doc.0003925 I-DOCS
) O

O O
Lucentis O
também O
era O
fabricado O
pela O
empresa O
Genentech B-ORG
e O
sua O
venda O
extra-EUA O
era O
realizada O
pela O
Novartis B-ORG
, O
sediada O
na O
Suíça B-LOC
, O
ensejando O
pagamentos O
de O
royalties O
à O
Genentech B-ORG
( O
p.25-26/Doc.0003925 B-DOCS
) O
. O

Concomitantemente O
ao O
processo O
de O
difusão O
do O
uso O
off-label O
do O
Avastin O
e O
, O
portanto O
, O
de O
deslocamento O
de O
parte O
da O
demanda O
do O
Lucentis O
, O
a O
Roche B-ORG
já O
controlava O
a O
Genentech B-ORG
, O
conforme O
exposto O
no O
item B-DOCS
10 I-DOCS
do I-DOCS
documento I-DOCS
SEI I-DOCS
nº I-DOCS
0003925 I-DOCS
: O

a O
Genentech B-ORG
faz O
parte O
do O
grupo O
Roche B-ORG
enquanto O
inteiramente O
controlada O
pela O
Roche B-ORG
, O
a O
qual O
detém O
a O
maioria O
absoluta O
desde O
1990 O
com O
a O
aquisição O
de O
uma O
cota O
equivalente O
a O
55,9 B-VALOR
% I-VALOR
e O
vem O
a O
obter O
todo O
o O
capital O
social O
em O
março B-TEMPO
de I-TEMPO
2009 I-TEMPO
, O
com O
uma O
oferta O
pública O
de O
compra O
relativa O
aos O
restantes O
44,1 B-VALOR
% I-VALOR

Diante O
desse O
cenário O
de O
disputa O
entre O
dois O
produtos O
com O
eficácia O
equivalente O
e O
preços O
substancialmente O
diferentes O
, O
foi O
constatado O
que O
as O
empresas O
diferenciaram O
artificiosamente O
o O
Avastin O
do O
Lucentis O
, O
por O
meio O
da O
produção O
de O
material O
pretensamente O
informativo O
enfatizando O
os O
riscos O
derivados O
do O
uso O
intravitral O
do O
primeiro O
fármaco O
e O
o O
correspondente O
apelo O
a O
uma O
alegada O
maior O
segurança O
do O
segundo O
. O

Ficou O
comprovado O
que O
a O
Roche B-ORG
chegou O
a O
vender O
inicialmente O
o O
Avastin O
para O
clínicas O
oftalmológicas O
da O
Itália B-LOC
, O
o O
que O
atesta O
a O
sua O
ciência O
quanto O
a O
eficiência O
do O
uso O
off-label O
medicamento O
( O
p.46 B-DOCS
, I-DOCS
53 I-DOCS
e I-DOCS
54/Doc.0003925 I-DOCS
) O
, O
ainda O
que O
posteriormente O
tenha O
mudado O
sua O
posição O
. O

Ocorre O
que O
estudos O
independentes O
realizados O
pelo O
setor O
público O
nos O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
, O
Canadá B-LOC
e O
União B-LOC
Europeia I-LOC
garantiram O
que O
o O
uso O
off-label O
do O
Avastin O
promove O
o O
tratamento O
com O
níveis O
de O
eficácia O
e O
segurança O
compatíveis O
com O
o O
Lucentis O
, O
a O
um O
custo O
bastante O
inferior O
. O

Consta O
nos O
autos O
projeção O
do O
consumo O
de O
tratamentos O
off-label O
com O
Avastin O
custaram O
4,6 B-VALOR
milhões I-VALOR
de I-VALOR
euros I-VALOR
para O
a O
Itália B-LOC
, O
ao O
passo O
que O
se O
as O
mesmas O
injeções O
fossem O
substituídas O
por O
Lucentis O
, O
o O
gasto O
subiria O
para O
49,4 B-VALOR
milhões I-VALOR
de O
euros O
( O
p. B-DOCS
62/Doc.0003925 I-DOCS
) O
. O

II.2 O
Da O
similaridade O
da O
conduta O
no O
Brasil B-LOC

Para O
avaliar O
se O
a O
repetição O
de O
tal O
conduta O
anticompetitiva O
é O
verossímil O
no O
Brasil B-LOC
, O
é O
necessário O
abordar O
três O
tópicos O
: O
i O
) O
se O
de O
fato O
Avastin O
e O
Lucentis O
são O
bens O
substitutos O
para O
o O
tratamento O
da O
DMRI O
; O
ii O
) O
se O
houve O
o O
comportamento O
dissuasório O
por O
parte O
da O
Roche B-ORG
quanto O
ao O
uso O
off-label O
do O
Avastin O
; O
iii O
) O
se O
a O
diferença O
entre O
o O
custo O
dos O
tratamentos O
é O
substancial O
para O
que O
se O
infira O
que O
a O
Roche O
se O
beneficia O
por O
meio O
de O
royalties O
pagos O
a O
Genentech B-ORG
de O
sua O
abstenção O
em O
concorrer O
. O

Segundo O
informações O
fornecidas O
pela O
Anvisa B-ORG
( O
Doc.0063818 B-DOCS
) O
, O
a O
proporção O
de O
prescrições O
já O
atestam O
a O
prática O
médica O
no O
uso O
off-label O
do O
Avastin O
no O
Brasil B-LOC
: O

Tabela O
1 O
- O
Numero O
de O
prescrições O
por O
diagnósticos O
dos O
medicamentos O
Avastin O
e O
Lucentis O
[ O
2 O
] O

Fonte O
: O
Anvisa B-ORG

As O
finalidades O
terapêuticas O
relacionadas O
a O
oftalmologia O
[ O
3 O
] O
( O
idênticas O
as O
que O
fundamentam O
a O
prescrição O
do O
Lucentis O
) O
representam O
31 B-VALOR
% I-VALOR
( O
trinta B-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
das O
prescrições O
no O
ano O
de O
2014 B-TEMPO
[ O
4 O
] O
, O
restando O
evidente O
a O
substutibilidade O
dos O
dois O
medicamentos O
para O
a O
finalidade O
terapêutica O
destaca O
acima O
. O

Apesar O
do O
uso O
off-label O
de O
medicações O
e O
tratamentos O
ser O
lícito O
, O
conforme O
esclarecido O
no O
Ofício B-DOCS
1125/2014-DP-GADIP/ANVISA I-DOCS
( O
Doc.0008988 B-DOCS
) O
, O
verifica-se O
que O
também O
no O
Brasil O
a O
Roche O
aparentemente O
empreendeu O
esforços O
em O
diferenciar O
os O
medicamentos O
substitutos O
perante O
os O
órgãos O
governamentais O
. O

Em O
resposta O
ao O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
1182/2015/CADE I-DOCS
( O
Doc.0029717 B-DOCS
) O
, O
requisitou-se O
o O
processo O
relativo O
ao O
registro O
do O
uso O
do O
princípio O
ativo O
bevacizumabe O
para O
degeneração O
macular O
relacionada O
a O
idade O
– O
DMRI O
. O

A O
Anvisa B-ORG
, O
por O
meio O
do O
ofício B-DOCS
nº I-DOCS
368/2015-DP-GADIP-ANVISA I-DOCS
( O
Doc.0050038 B-DOCS
) O
, O
enviou O
cópia O
integral O
do O
Processo B-DOCS
nº I-DOCS
252351.323500/2014-37 I-DOCS
que O
tramitava O
naquela O
Agência O
referente O
ao O
uso O
do O
Avastin O
( O
bevacizumabe O
) O
no O
tratamento O
de O
Degeneração O
Macular O
Relacionada O
à O
Idade O
. O

Verifica-se O
que O
o O
processo O
de O
registro O
não O
se O
iniciou O
por O
provocação O
da O
detentora O
da O
patente O
do O
medicamento O
, O
mas O
pela O
Comissão B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Incorporação I-ORG
de I-ORG
Tecnologia I-ORG
no I-ORG
SUS I-ORG
( O
Conitec B-ORG
) O
que O
, O
em O
maio B-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
solicitou O
à O
Anvisa B-ORG
que O
autorizasse O
o O
uso O
do O
Avastin O
para O
tratamento O
da O
DMRI O
dada O
a O
análise O
de O
custo-efetividade O
feita O
pelo O
Ministério B-ORG
da I-ORG
Saúde I-ORG
( O
p5-16.Doc.0050043 B-DOCS
) O
. O

Fica O
nítido O
que O
a O
Roche B-ORG
não O
só O
se O
absteve O
de O
requerer O
o O
registro O
do O
uso O
de O
seu O
medicamento O
para O
tratamento O
do O
DMRI O
, O
como O
apresentou O
objeções O
ao O
registro O
iniciado O
pela O
CONITEC B-ORG
. O

Por O
sua O
vez O
, O
a O
Novartis B-ORG
acostou O
documentos O
em O
concordância O
com O
a O
Roche B-ORG
( O
p.196-219 B-DOCS
e I-DOCS
p. I-DOCS
221-539/Doc.0050043 I-DOCS
) O
. O

Ou O
seja O
, O
ela O
tentou O
evitar O
que O
o O
Avastin O
fosse O
usado O
de O
forma O
off O
label O
, O
apesar O
das O
evidências O
– O
no O
Brasil B-LOC
e O
em O
outros O
países O
- O
de O
que O
ele O
pode O
ser O
utilizado O
como O
substituto O
do O
Lucentis O
para O
os O
tratamentos O
acima O
mencionados O
. O

Entende-se O
não O
haver O
racionalidade O
econômica O
para O
a O
Roche B-ORG
se O
opor O
ao O
uso O
off O
label O
do O
seu O
medicamento O
, O
que O
poderia O
ter O
suas O
vendas O
aumentadas O
. O

A O
única O
justificativa O
é O
o O
ganho O
por O
meio O
de O
um O
acordo O
com O
seu O
concorrente O
para O
a O
proteção O
do O
mercado O
do O
seu O
concorrente O
, O
no O
qual O
a O
empresa O
detinha O
interesse O
econômico O
. O

Isto O
posto O
, O
os O
elementos O
juntados O
aos O
autos O
apontam O
que O
a O
conduta O
perpetrada O
na O
Itália O
eventualmente O
se O
repete O
no O
Brasil B-LOC
. O

Quanto O
as O
diferenças O
de O
custo O
do O
tratamento O
de O
DMRI O
, O
segundo O
o O
Núcleo B-ORG
de I-ORG
Avaliação I-ORG
de I-ORG
Tecnologias I-ORG
em I-ORG
Saúde I-ORG
( I-ORG
NATS I-ORG
) I-ORG
da O
Universidade B-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
Minas I-ORG
Gerais I-ORG
( I-ORG
UFMG I-ORG
) I-ORG
, O
em O
manifestação O
requisitada O
pelo O
Juiz O
de O
Direito O
da O
2ª B-ORG
Vara I-ORG
da I-ORG
Comarca I-ORG
de I-ORG
Andradas I-ORG
do I-ORG
TJMG I-ORG
, O
nos O
autos O
do O
Procedimento B-DOCS
em I-DOCS
Juizado I-DOCS
Especial I-DOCS
Cível I-DOCS
nº I-DOCS
0003604-63.2014.8.13.0026 I-DOCS
: O

Tanto O
o O
ranibizumabe O
quanto O
o O
bevacizumabe O
podem O
ser O
usados O
no O
tratamento O
com O
eficácia O
semelhante O
, O
sendo O
que O
o O
tratamento O
com O
bevacizumabe O
custa O
3 B-VALOR
% I-VALOR
do O
valor O
do O
ranibizumabe O
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
246,63 I-VALOR
e O
R B-VALOR
$ I-VALOR
9058,05 I-VALOR
) O
” O
[ O
5 O
] O

A O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Vigilância I-ORG
Sanitária I-ORG
( O
Anvisa B-ORG
) O
, O
em O
estudo O
publicado O
em O
6 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
, O
afirmou O
que O
a O
dose O
terapêutica O
para O
degeneração O
macular O
custaria O
em O
torno O
de O
US B-VALOR
$ I-VALOR
1.800,00 I-VALOR
com O
o O
uso O
do O
Lucentis O
e O
apenas O
US B-VALOR
$ I-VALOR
30,00 I-VALOR
com O
o O
Avastin O
. O

Citando O
estudos O
de O
outros O
pesquisadores O
, O
concluiu O
: O

Finalmente O
concluímos O
que O
embora O
os O
produtos O
bevacizumabe O
e O
ranibizumabe O
sejam O
diferenciados O
quimicamente O
, O
do O
ponto O
de O
vista O
terapêutico O
podem O
ser O
considerados O
alternativas O
equivalentes O
em O
eficácia O
, O
o O
que O
é O
atestado O
pelo O
intenso O
uso O
“ O
off O
label O
” O
do O
bevacizumabe O
intra-ocular O
no O
Brasil B-LOC
e O
no O
mundo O
” O
[ O
6 O
] O
. O

Nesse O
contexto O
, O
tais O
elementos O
confirmariam O
a O
tese O
de O
que O
a O
Roche B-ORG
, O
ao O
se O
abster O
em O
concorrer O
com O
a O
Novartis B-ORG
, O
promovendo O
uma O
diferenciação O
artificial O
dos O
produtos O
Avastin O
e O
Lucentis O
, O
poderia O
auferir O
maiores O
receitas O
recebendo O
royalties O
por O
meio O
do O
contrato O
entre O
Genentech B-ORG
e O
Novartis B-ORG
, O
dado O
o O
elevado O
custo O
de O
comercialização O
do O
Lucentis O
. O

Esse O
aumento O
artificial O
de O
receita O
estaria O
ocorrendo O
por O
meio O
de O
uma O
conduta O
anticompetitiva O
, O
com O
claro O
prejuízo O
ao O
consumidor O
, O
que O
teve O
que O
pagar O
mais O
por O
um O
tratamento O
com O
um O
custo O
extremamente O
maior O
, O
o O
mesmo O
ocorrendo O
para O
o O
setor O
público O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Por O
todo O
o O
exposto O
e O
tendo O
em O
visa O
a O
existência O
de O
indícios O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
nos O
termos O
do O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
e I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
sugere-se O
a O
instauração O
de O
Inquérito O
Administrativo O
nos O
termos O
dos O
artigos B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
66 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
e O
141 B-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
. O

_______________________________________________ O

[ O
1 O
] O
Autorità B-ORG
Garante I-ORG
Della I-ORG
Concorrenza I-ORG
e I-ORG
del I-ORG
Mercato I-ORG
. O

[ O
2 O
] O
Destaque O
em O
amarelo O
para O
prescrições O
em O
caso O
de O
Degeneração O
Macular O
Relacionada O
à O
Idade O
– O
DMRI O
, O
tratada O
através O
da O
utilização O
off-label O
do O
Avastin O
. O

[ O
3 O
] O
Destacamos O
da O
Classificação O
Internacional O
de O
Doenças O
– O
CID O
10 O
: O
H35.3 O
Degeneração O
da O
mácula O
e O
do O
pólo O
posterior O
, O
E11.3 O
Diabetes O
mellitus O
não-insulino-dependente O
- O
com O
complicações O
oftálmicas O
e O
CID O
10 O
- O
E14.3 O
Diabetes O
mellitus O
não O
especificado O
- O
com O
complicações O
oftálmicas O
. O

Disponível O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//www.datasus.gov.br/cid10/V2008/cid10.htm I-LOC
. O

Acesso O
em O
19 B-TEMPO
de I-TEMPO
agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
. O

[ O
4 O
] O
A O
base O
de O
dados O
Índice O
Nacional O
de O
Terapêutica O
e O
Enfermidades O
( O
INTE O
) O
é O
uma O
publicação O
trimestral O
que O
traz O
o O
resultado O
de O
um O
estudo O
sistematizado O
e O
estatístico O
da O
prática O
médica O
. O

O O
trabalho O
informa O
sobre O
os O
perfis O
de O
diagnósticos O
e O
sobre O
os O
hábitos O
prescritivos O
de O
médicos O
de O
diversas O
especialidades O
. O

Desta O
maneira O
, O
é O
possível O
, O
por O
exemplo O
, O
relacionar O
o O
uso O
dos O
medicamentos O
com O
os O
diagnósticos O
correspondentes O
e O
as O
características O
do O
paciente O
e O
do O
médico O
. O

Os O
diagnósticos O
são O
apresentados O
e O
codificados O
de O
acordo O
com O
a O
Classificação O
Internacional O
de O
Doenças O
( O
CID O
) O
da O
OMS B-ORG
, O
enquanto O
que O
os O
medicamentos O
são O
, O
da O
mesma O
maneira O
, O
codificados O
de O
acordo O
com O
o O
sistema O
de O
Classificação O
Anatômica O
da O
EPhMRA O
. O

De O
acordo O
com O
a O
metodologia O
do O
INTE O
de O
1999 B-TEMPO
, O
o O
banco O
de O
dados O
é O
construído O
a O
partir O
de O
informações O
geradas O
por O
uma O
amostra O
ou O
painel O
de O
médicos O
“ O
criteriosamente O
selecionados O
” O
que O
corresponde O
à O
projeção O
da O
população O
médica O
do O
país O
. O

A O
amostra O
é O
definida O
por O
sistemas O
de O
cotas O
estratificadas O
( O
55 O
estratos O
) O
por O
especialidades O
e O
regiões O
do O
país O
. O

O O
estudo O
considera O
dezesseis O
especialidades O
médicas O
, O
assim O
como O
cinco O
regiões O
, O
a O
saber O
: O
Nordeste B-LOC
, O
Centro-Leste B-LOC
, O
Centro-Oeste B-LOC
, O
São B-LOC
Paulo I-LOC
e O
Sul B-LOC
. O

O O
estudo O
utiliza O
o O
fator O
de O
projeção O
para O
médicos O
( O
FPM O
) O
para O
fazer O
a O
projeção O
da O
população O
médica O
em O
cada O
um O
dos O
55 O
extratos O
definidos O
. O

Disponível O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//portal.mj.gov.br/sde/services/DocumentManagement/FileDownload.EZTSvc.asp I-LOC
? I-LOC
DocumentID= I-LOC
{ I-LOC
0D805865-3160-43C0-8A3B-731B8BD4C441 I-LOC
} I-LOC
& I-LOC
ServiceInstUID= I-LOC
{ I-LOC
2E2554E0-F695-4B62-A40E-4B56390F180A I-LOC
} I-LOC
. O

Acesso O
em O
20/08/2015 B-TEMPO
. O

[ O
5 O
] O
Disponível O
no O
site O
do O
CNJ B-ORG
: O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cnj.jus.br/files/conteudo/destaques/arquivo/2015/04/84ee55b99abdbb0cf5632d6722d6468b.pdf I-LOC
. O

Consulta O
em O
12/08/2015 B-TEMPO
. O

[ O
6 O
] O
Disponível O
no O
site O
da O
ANVISA B-ORG
. O

http B-LOC
: I-LOC
//portal.anvisa.gov.br/wps/content/Anvisa+Portal/Anvisa/Inicio/Medicamentos/Assunto+de+Interesse/Informes/20110406 I-LOC
. O

Acesso O
em O
12/082015 B-TEMPO

