Representados O
: O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Revendedores I-ORG
de I-ORG
Combustível I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
( O
SINDICOMB-MA B-ORG
) O
, O
Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER
, O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER
, O
Carlos B-PER
Moacir I-PER
Lopes I-PER
Fernandes I-PER
, O
Carlos B-PER
Gustavo I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Paiva I-PER
, O
Otávio B-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Neto I-PER
, O
Gustavo B-PER
Luís I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER
, O
José B-PER
Ronaldo I-PER
Santos I-PER
, O
Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER
, O
Herbet B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Costa I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
, O
Tácito B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Lopes I-PER
Garros I-PER
, O
Orlando B-PER
Pereira I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
, O
Comercial B-ORG
de I-ORG
Postos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Mariana I-ORG
Derivado I-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
AGR B-ORG
Combustíveis I-ORG
e I-ORG
Lubrificantes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Transóleo B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
, O
Auto B-ORG
Posto I-ORG
Jaguarema I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Francês I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Karoline I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
R I-ORG
S I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Santo I-ORG
Antônio I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Eloa B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Petrobras B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

Advogados O
: O
Francisco B-PER
de I-PER
Assis I-PER
Souza I-PER
Coelho I-PER
Filho I-PER
, O
Fábio B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Rodrigues I-PER
, O
Fabiano B-PER
de I-PER
Cristo I-PER
Cabral I-PER
Rodrigues I-PER
Júnior I-PER
, O
Janaína B-PER
Cordeiro I-PER
de I-PER
Moura I-PER
Calmet I-PER
, O
Arthur B-PER
Villamil I-PER
Martins I-PER
, O
José B-PER
Cavalcante I-PER
de I-PER
Alencar I-PER
Júnior I-PER
, O
Flávio B-PER
Augusto I-PER
Rodrigues I-PER
Sousa I-PER
e O
outros O
. O

EMENTA O
: O

Processo O
Administrativo O
. O

Influência O
de O
conduta O
comercial O
uniforme O
. O

Formação O
de O
cartel O
. O

Criação O
de O
dificuldades O
ao O
funcionamento O
de O
concorrentes O
. O

Mercado O
de O
distribuição O
e O
revenda O
de O
combustíveis O
automotivos O
na O
Região B-LOC
Metropolitana I-LOC
de I-LOC
São I-LOC
Luís I-LOC
- I-LOC
MA I-LOC
. O

Análise O
de O
pedidos O
de O
produção O
de O
provas O
testemunhais O
. O

Indeferimento O
. O

Ausência O
de O
justificativa O
. O

Determinação O
de O
realização O
de O
oitivas O
de O
interesse O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
. O

2. O
A O
presente O
investigação O
iniciou-se O
a O
partir O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
022/2014 I-DOCS
– I-DOCS
10ª I-DOCS
PJECC I-DOCS
( I-DOCS
fls. I-DOCS
1/3 I-DOCS
) I-DOCS
, O
enviado O
a O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
pelo O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
, O
com O
informações O
sobre O
a O
possível O
formação O
de O
cartel O
no O
mercado O
de O
revenda O
de O
combustíveis O
em O
São B-LOC
Luís/MA I-LOC
. O

3. O
Em O
31 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
a O
Exma. O
Sra O
. O

Promotora O
de O
Justiça O
enviou O
o O
ofício O
mencionado O
com O
cópia O
integral O
da O
Ação B-DOCS
Penal I-DOCS
nº I-DOCS
38687-73.2012.8.10.0001 I-DOCS
, O
em O
que O
foi O
oferecida O
denúncia O
contra O
os O
Representados O
por O
prática O
de O
cartel O
em O
São B-LOC
Luís/MA I-LOC
( O
fls. O
14 O
e O
seguintes O
) O
. O

4. O
Encaminhou O
, O
ainda O
, O
decisão O
do O
Excelentíssimo O
Sr. O
Juiz O
de O
Direito O
Antônio B-PER
Fernando I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
Machado I-PER
que O
autorizou O
o O
compartilhamento O
e/ou O
utilização O
das O
informações O
e O
das O
provas O
obtidas O
no O
bojo O
da O
Ação B-DOCS
Penal I-DOCS
nº I-DOCS
38687-73.2012.8.10.0001 I-DOCS
( I-DOCS
fls. I-DOCS
1974/1975 I-DOCS
) I-DOCS
. O

5. O
Em O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
considerando O
os O
indícios O
de O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
identificados O
e O
considerando O
a O
necessidade O
de O
se O
aprofundar O
a O
investigação O
, O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
houve O
por O
bem O
instaurar O
Inquérito O
Administrativo O
. O

6. O
Em O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
foram O
encaminhados O
ofícios O
aos O
Representados O
, O
com O
vistas O
à O
obtenção O
de O
maiores O
informações O
sobre O
o O
mercado O
sob O
investigação O
( O
fls. O
1895/1914 O
e O
1930/1931 O
) O
. O

7. O
Em O
6 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
o O
ofício B-DOCS
nº I-DOCS
1524/2014/CADE/SG/CGAA6 I-DOCS
, O
enviado O
ao O
Representado O
Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER
foi O
devolvido O
ao O
CADE B-ORG
pelos O
Correios B-ORG
, O
indicando O
que O
o O
mesmo O
mudou-se O
do O
endereço O
informado O
. O

Novo O
ofício O
foi O
enviado O
, O
reiterando O
o O
pedido O
de O
informações O
. O

8. O
Todos O
os O
demais O
receberam O
os O
ofícios O
enviados O
, O
conforme O
atestam O
os O
avisos O
de O
recebimento O
juntados O
aos O
autos O
( O
fls. O
1970/1973 O
e O
1987/1990 O
) O
. O

9. O
O O
Representado O
Tácito B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Lopes I-PER
Garros I-PER
inicialmente O
também O
não O
respondeu O
ao O
ofício O
enviado O
, O
mas O
com O
a O
reiteração O
da O
solicitação O
houve O
a O
resposta O
do O
Representado O
, O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
( O
fls. O
2063/2064 O
) O
. O

10 O
. O

As O
respostas O
aos O
demais O
ofícios O
foram O
juntadas O
às O
fls. O
1927/1929 O
, O
1932/1934 O
, O
1948/1959 O
, O
1961/1965 O
, O
1967/1968 O
, O
1977/1983 O
, O
1986 O
. O

11 O
. O

Comissão O
Parlamentar O
de O
Inquérito O
da O
Assembleia B-ORG
Legislativa I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
que O
investiga O
o O
funcionamento O
do O
mercado O
de O
combustíveis O
naquele O
Estado O
requisitou O
cópia O
das O
investigações O
referentes O
ao O
presente O
Inquérito O
Administrativo O
. O

Tais O
informações O
foram O
enviadas O
àquela O
Assembleia O
Legislativa O
em O
formato O
digital O
( O
fls. O
2014/2018 O
) O
. O

12 O
. O

Em O
16 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
foram O
enviadas O
aos O
Representados O
notificações O
a O
respeito O
da O
instauração O
deste O
Processo O
Administrativo O
( O
fls. O
2105 O
a O
2132 O
) O
. O

13 O
. O

Os O
avisos O
de O
recebimento O
referentes O
a O
tais O
notificações O
encontram-se O
às O
folhas O
relacionadas O
a O
seguir O
: O

Representados O

AR O
às O
fls O
. O

Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Revendedores I-ORG
de I-ORG
Combustível I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
( O
SINDICOMB-MA B-ORG
) O

2163 O

Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER

2148 O

Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER

2156 O

Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER

2155 O

Carlos B-PER
Moacir I-PER
Lopes I-PER
Fernandes I-PER

2154 O

Carlos B-PER
Gustavo I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Paiva I-PER

2152 O

Otávio B-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Neto I-PER

2138 O

Gustavo B-PER
Luís I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER

2136 O

José B-PER
Ronaldo I-PER
Santos I-PER

não O
cumprido O

Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER

não O
cumprido O

Herbet B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Costa I-PER
dos I-PER
Santos I-PER

2150 O

Tácito B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Lopes I-PER
Garros I-PER

não O
cumprido O

Orlando B-PER
Pereira I-PER
dos I-PER
Santos I-PER

não O
cumprido O

Comercial B-ORG
de I-ORG
Postos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2142 O

Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2140/2141 O

Posto B-ORG
Mariana I-ORG
Derivado I-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2153 O

AGR B-ORG
Combustíveis I-ORG
e I-ORG
Lubrificantes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2147 O

Transóleo B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG

2151 O

Auto B-ORG
Posto I-ORG
Jaguarema I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2139 O

Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Francês I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2137 O

T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
cumprido O

Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

3202 O

Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2135 O

Posto B-ORG
Karoline I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2134 O

Posto B-ORG
R I-ORG
S I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2133 O

Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Santo I-ORG
Antônio I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

2149 O

Eloa B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
cumprido O

Petrobras B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG

2166 O

14 O
. O

Apesar O
de O
todos O
os O
Representados O
terem O
sido O
notificados O
nos O
endereços O
indicados O
no O
cadastro O
da O
Receita B-ORG
Federal I-ORG
, O
alguns O
deles O
não O
receberam O
a O
notificação O
. O

Destes O
, O
os O
Representados O
Thiago B-PER
Morais I-PER
de I-PER
Lima I-PER
e O
T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
compareceram O
aos O
autos O
apresentando O
suas O
defesas O
em O
29 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
atestando O
, O
dessa O
forma O
, O
sua O
ciência O
da O
instauração O
do O
presente O
processo O
administrativo O
por O
meio O
de O
comparecimento O
espontâneo O
aos O
autos O
. O

15 O
. O

Já O
os O
Representados B-ORG
José B-PER
Ronaldo I-PER
Santos I-PER
, O
Tácito B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Lopes I-PER
Garros I-PER
, O
Orlando B-PER
Pereira I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
e O
Eloá B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
foram O
notificados O
por O
edital O
publicado O
no O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
( O
Edital O
109/2015 O
– O
0041704 O
) O
. O

16 O
. O

Cumprida O
a O
etapa O
processual O
de O
notificação O
, O
os O
Representados O
apresentaram O
suas O
defesas O
, O
acostadas O
às O
folhas O
abaixo O
mencionadas O
: O

Representados O

Defesas O

Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Revendedores I-ORG
de I-ORG
Combustível I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
( O
SINDICOMB-MA B-ORG
) O

petição B-DOCS
0085234 I-DOCS

Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER

fls. O
3205 O
e O
seguintes O

Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER

petição B-DOCS
0054258 I-DOCS

Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER

fls. O
2171 O
e O
seguintes O

Carlos B-PER
Moacir I-PER
Lopes I-PER
Fernandes I-PER

não O
apresentou O
defesa O

Carlos B-PER
Gustavo I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Paiva I-PER

não O
apresentou O
defesa O

Otávio B-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Neto I-PER

não O
apresentou O
defesa O

Gustavo B-PER
Luís I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER

não O
apresentou O
defesa O

José B-PER
Ronaldo I-PER
Santos I-PER

não O
apresentou O
defesa O

Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER

petição B-DOCS
0005441 I-DOCS

Herbet B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Costa I-PER
dos I-PER
Santos I-PER

não O
apresentou O
defesa O

Tácito B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Lopes I-PER
Garros I-PER

não O
apresentou O
defesa O

Orlando B-PER
Pereira I-PER
dos I-PER
Santos I-PER

petição B-DOCS
0085231 I-DOCS

Comercial B-ORG
de I-ORG
Postos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

fls. O
2171 O
e O
seguintes O

Posto B-ORG
Mariana I-ORG
Derivado I-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

AGR B-ORG
Combustíveis I-ORG
e I-ORG
Lubrificantes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Transóleo B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Auto B-ORG
Posto I-ORG
Jaguarema I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Francês I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

petição B-DOCS
0005441 I-DOCS

Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

petição B-DOCS
0005441 I-DOCS

Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

petição B-DOCS
0005441 I-DOCS

Posto B-ORG
Karoline I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Posto B-ORG
R I-ORG
S I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Santo I-ORG
Antônio I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

não O
apresentou O
defesa O

Eloá B-ORG
Empreendimentos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

petição B-DOCS
0085231 I-DOCS

Petrobras B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG

petição B-DOCS
0054258 I-DOCS

17 O
. O

Em O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
o O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
homologou O
termo O
de O
compromisso O
de O
cessação O
com O
os O
Representados O
Posto B-ORG
Mariana I-ORG
Derivados I-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Carlos B-PER
Moacir I-PER
Lopes I-PER
Fernandes I-PER
. O

18 O
. O

19 O
. O

Em O
relação O
aos O
pedidos O
de O
produção O
de O
provas O
, O
o O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
1026/2015 I-DOCS
decidiu O
: O
i O
) O
pelo O
indeferimento O
dos O
pedidos O
genéricos O
de O
produção O
de O
provas O
apresentados O
pelos O
Representados O
; O
ii O
) O
pelo O
deferimento O
dos O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
documental O
de O
todos O
os O
Representados O
, O
condicionados O
à O
apresentação O
de O
novos O
documentos O
até O
o O
término O
da O
instrução O
processual O
; O
iii O
) O
pelo O
indeferimento O
dos O
pedidos O
de O
produção O
de O
provas O
periciais O
econômicas O
e O
de O
provas O
periciais O
nos O
arquivos O
e O
mídias O
originais O
das O
interceptações O
telefônicas O
, O
sem O
prejuízo O
de O
que O
os O
Representados O
produzam O
, O
às O
suas O
expensas O
, O
tais O
provas O
ou O
apresentem O
estudos O
e O
pareceres O
técnicos O
, O
uma O
vez O
que O
lhes O
é O
assegurado O
o O
direito O
de O
apresentação O
de O
novos O
documentos O
até O
o O
final O
da O
instrução O
processual O
; O
iv O
) O
pelo O
deferimento O
parcial O
da O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
requerida O
pelos O
Representados O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER
, O
Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER
, O
T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Petrobras B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
e O
Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER
, O
condicionada O
à O
apresentação O
, O
por O
parte O
de O
tais O
Representados O
, O
no O
prazo O
de O
05 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
de O
justificativas O
pelo O
qual O
requerem O
a O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
, O
devendo O
, O
ainda O
, O
qualificar O
de O
forma O
completa O
cada O
testemunha O
[ O
1 O
] O
; O
v O
) O
no O
interesse O
do O
Cade B-ORG
, O
a O
produção O
de O
provas O
documentais O
e O
provas O
testemunhais O
, O
estas O
a O
serem O
produzidas O
em O
datas O
que O
serão O
designadas O
oportunamente O
. O

20 O
. O

O O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
1026/2015 I-DOCS
ainda O
decretou O
os O
efeitos O
da O
revelia O
aos O
Representados O
Carlos B-PER
Gustavo I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Paiva I-PER
, O
Otávio B-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Neto I-PER
, O
Gustavo B-PER
Luís I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Jesus I-PER
, O
José B-PER
Ronaldo I-PER
Santos I-PER
, O
Herbet B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Costa I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
, O
Tácito B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Lopes I-PER
Garros I-PER
, O
Comercial B-ORG
de I-ORG
Postos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
AGR B-ORG
Combustíveis I-ORG
e I-ORG
Lubrificantes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Transóleo B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
, O
Auto B-ORG
Posto I-ORG
Jaguarema I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Francês I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Karoline I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
R I-ORG
S I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Posto B-ORG
de I-ORG
Combustíveis I-ORG
Santo I-ORG
Antônio I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
em O
função O
de O
não O
terem O
apresentado O
defesa O
no O
prazo O
legal O
, O
nos O
termos O
do O
artigo B-LEG
153 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
. O

21 O
. O

Por O
fim O
, O
o O
mesmo O
despacho O
suspendeu O
o O
presente O
processo O
em O
relação O
aos O
Representados O
Posto B-ORG
Mariana I-ORG
Derivados I-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Carlos B-PER
Moacir I-PER
Lopes I-PER
Fernandes I-PER
, O
em O
vista O
da O
homologação O
de O
Termos O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
pelo O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
. O

22 O
. O

Este O
é O
o O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O

II.1 O
. O

Dos O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O

23 O
. O

Como O
relatado O
, O
o O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
1026/2015 I-DOCS
deferiu O
os O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
dos O
Representados O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER
, O
Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER
, O
T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Petrobras B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
e O
Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER
desde O
que O
fossem O
apresentadas O
as O
justificativas O
para O
tais O
requerimentos O
no O
prazo O
determinado O
. O

24 O
. O

Alternativamente O
, O
foi O
concedida O
a O
esses O
Representados O
a O
possibilidade O
de O
trazerem O
aos O
autos O
declarações O
escritas O
assinadas O
pelas O
pessoas O
arroladas O
como O
testemunhas O
, O
contendo O
as O
informações O
fáticas O
que O
estas O
conhecem O
acerca O
do O
mérito O
do O
presente O
processo O
administrativo O
. O

Neste O
caso O
, O
a O
prova O
passaria O
a O
ter O
caráter O
documental O
. O

25 O
. O

Em O
8 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
terminado O
o O
prazo O
concedido O
aos O
Representados O
, O
apenas O
a O
Petrobras B-ORG
Distribuidora I-ORG
S.A I-ORG
e O
Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER
trouxeram O
aos O
autos O
as O
declarações O
escritas O
assinadas O
( O
petição B-DOCS
SEI I-DOCS
0104238 I-DOCS
) O
. O

As O
declarações O
apresentadas O
incluem O
duas O
pessoas O
arroladas O
por O
estes O
Representados O
como O
testemunhas O
– O
os O
Srs. O
Paulo B-PER
Andre I-PER
Araujo I-PER
Maciel I-PER
e O
Domingos B-PER
Souza I-PER
Silva I-PER
Júnior I-PER
– O
além O
de O
outros O
proprietários O
de O
postos O
de O
combustíveis O
. O

Vale O
ressaltar O
que O
tais O
provas O
possuem O
caráter O
documental O
. O

26 O
. O

Os O
Representados O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER
, O
Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER
, O
T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
não O
justificaram O
os O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
, O
nem O
trouxeram O
aos O
autos O
declarações O
escritas O
assinadas O
pelas O
pessoas O
arroladas O
como O
testemunhas O
. O

Sugere-se O
, O
portanto O
, O
o O
indeferimento O
dos O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
requeridos O
por O
esses O
Representados O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
155 I-LEG
, I-LEG
§1º I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
Cade I-LEG
nº I-LEG
1/2012 I-LEG
: O

Resolução B-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
1 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
19 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG

“ O
Art. O
155 O
( O
... O
) O

II.2 O
. O

Da O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
no O
interesse O
do O
CADE B-ORG

27 O
. O

O O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
1026/2015 I-DOCS
também O
decidiu O
pela O
possibilidade O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
no O
interesse O
do O
CADE B-ORG
. O

Neste O
sentido O
, O
a O
fim O
de O
instruir O
o O
presente O
processo O
administrativo O
sugere-se O
a O
intimação O
, O
como O
testemunha O
, O
de O
Glaydson B-PER
de I-PER
Cerqueira I-PER
Salgado I-PER
, O
na O
Avenida B-LOC
Cel. I-LOC
Colares I-LOC
Moreira I-LOC
, I-LOC
444 I-LOC
, I-LOC
sala I-LOC
404 I-LOC
, I-LOC
Edifício I-LOC
Monumental I-LOC
, I-LOC
Renascença I-LOC
II I-LOC
, I-LOC
São I-LOC
Luís I-LOC
– I-LOC
MA I-LOC
, O
CEP B-LOC
: I-LOC
65.075-440 I-LOC
. O

A O
intimação O
da O
testemunha O
se O
justifica O
pelo O
fato O
de O
ter O
atuado O
como O
assessor O
comercial O
sênior O
da O
Gerência O
da O
Rede O
de O
Postos O
no O
Maranhão B-LOC
e O
no O
Piauí B-LOC
da O
Petrobrás B-ORG
Distribuidora I-ORG
, O
possuindo O
, O
portanto O
, O
amplo O
conhecimento O
do O
mercado O
e O
dos O
fatos O
investigados O
. O

28 O
. O

Também O
se O
sugere O
a O
intimação O
dos O
Representados O
Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER
e O
Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
por O
meio O
de O
seus O
respectivos O
advogados O
, O
para O
prestarem O
depoimento O
sobre O
o O
caso O
. O

O O
primeiro O
era O
gerente O
da O
rede O
de O
postos O
no O
Maranhão B-LOC
e O
no O
Piauí B-LOC
da O
Petrobrás B-ORG
Distribuidora I-ORG
à O
época O
dos O
fatos O
. O

O O
segundo O
era O
presidente O
do O
SINDCOMB-MA B-ORG
à O
época O
dos O
fatos O
. O

Justifica-se O
, O
assim O
a O
intimação O
de O
ambos O
, O
em O
função O
de O
seu O
amplo O
conhecimento O
do O
mercado O
e O
dos O
fatos O
investigados O
. O

29 O
. O

Por O
fim O
, O
sugere-se O
que O
a O
testemunha O
e O
os O
Representados O
sejam O
intimados O
para O
comparecerem O
na O
sede B-LOC
do I-LOC
Conselho I-LOC
Administrativo I-LOC
de I-LOC
Defesa I-LOC
Econômica I-LOC
, O
localizada O
na O
SEPN B-LOC
515 I-LOC
Conjunto I-LOC
D I-LOC
, I-LOC
Lote I-LOC
04 I-LOC
, I-LOC
2º I-LOC
andar I-LOC
, I-LOC
sala I-LOC
de I-LOC
reuniões I-LOC
, I-LOC
Ed. I-LOC
Carlos I-LOC
Taurisano I-LOC
, O
CEP B-LOC
: I-LOC
70770-504 I-LOC
, O
na O
cidade O
de O
Brasília/DF B-LOC
, O
local O
em O
que O
será O
realizada O
a O
oitiva O
e O
os O
depoimentos O
, O
conforme O
previsto O
no O
art. B-LEG
70 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
c.c O
. O

art. B-LEG
155 I-LEG
, I-LEG
§2º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
, O
nas O
datas O
e O
horários O
abaixo O
indicados O
: O

Oitiva O

Data O

Horário O

Glaydson B-PER
de I-PER
Cerqueira I-PER
Salgado I-PER

26/10/2015 B-TEMPO
( O
segunda-feira B-TEMPO
) O

14h30 B-TEMPO

Depoimentos O

Data O

Horário O

Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER

26/10/2015 B-TEMPO
( O
segunda-feira B-TEMPO
) O

15h30 B-TEMPO

Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER

26/10/2015 B-TEMPO
( O
segunda-feira B-TEMPO
) O

16h30 B-TEMPO

III. O
CONCLUSÃO O

30 O
. O

Diante O
do O
exposto O
, O
sugere-se O
: O

o O
indeferimento O
dos O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
requeridos O
pelos O
Representados O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Cadilhe I-PER
Brandão I-PER
, O
Cadilhe B-ORG
Brandão I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Thiago B-PER
Morais I-PER
Lima I-PER
, O
T. B-ORG
Morais I-ORG
& I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Revendedora B-ORG
de I-ORG
Petróleo I-ORG
Morais I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Posto B-ORG
Lima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
em O
função O
da O
ausência O
de O
justificativa O
para O
tais O
pedidos O
; O
e O

a O
intimação O
de O
todos O
os O
Representados O
acerca O
do O
local O
, O
data O
e O
horário O
da O
oitiva O
da O
testemunha O
Glaydson B-PER
de I-PER
Cerqueira I-PER
Salgado I-PER
, O
bem O
como O
dos O
depoimentos O
dos O
Representados O
Manoel B-PER
Oliveira I-PER
Soares I-PER
e O
Dileno B-PER
de I-PER
Jesus I-PER
Tavares I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
que O
ocorrerão O
, O
respectivamente O
, O
às O
14h30 B-TEMPO
, O
15h30 B-TEMPO
e O
16h30 B-TEMPO
do O
dia O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
, O
na O
sede B-LOC
do I-LOC
Cade I-LOC
, O
localizada O
na O
SEPN B-LOC
515 I-LOC
, I-LOC
Conjunto I-LOC
D I-LOC
, I-LOC
Lote I-LOC
4 I-LOC
, I-LOC
Ed. I-LOC
Carlos I-LOC
Taurisano I-LOC
, I-LOC
2º I-LOC
andar I-LOC
, I-LOC
Sala I-LOC
de I-LOC
Reuniões I-LOC
da I-LOC
Superintendência-Geral I-LOC
do I-LOC
Cade I-LOC
, O
CEP B-LOC
: I-LOC
70770-504 I-LOC
, O
na O
cidade O
de O
Brasília/DF B-LOC

