: O
: O
SEI B-DOCS
/ I-DOCS
CADE I-DOCS
- I-DOCS
0125469 I-DOCS
- I-DOCS
Parecer I-DOCS
MPF I-DOCS
: O
: O

PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
32/2015/ljp/mpf/cade I-DOCS

representado O
: O

Órgão B-ORG
de I-ORG
Gestão I-ORG
de I-ORG
Mão I-ORG
de I-ORG
Obra I-ORG
do I-ORG
Trabalho I-ORG
Portuário I-ORG
Avulso I-ORG
do I-ORG
Porto I-ORG
Organizado I-ORG
de I-ORG
Porto I-ORG
Alegre/RS I-ORG
– O
OGMO/POA B-ORG
, O
D B-ORG
& I-ORG
F I-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Sirius B-ORG
– I-ORG
Assessoria I-ORG
Comercial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
AGM B-ORG
Operadora I-ORG
Portuária I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Agência B-ORG
Marítima I-ORG
Orion I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

relator O
: O

Conselheiro O
Alexandre B-PER
Cordeiro I-PER

INFRAÇÃO O
À O
ORDEM O
ECONÔMICA O
. O

CARTEL O
TIPO O
II. O
CRIAÇÃO O
DE O
BARREIRAS O
ARTIFICIAIS O
A O
NOVOS O
CONCORRENTES O
. O

OPERADORES O
PORTUÁRIOS O
. O

PORTO O
DE O
PORTO B-LOC
ALEGRE I-LOC
. O

I. O
A O
conduta O
perpetuada O
pelos O
representados O
, O
qual O
seja O
, O
a O
instituição O
de O
contribuição O
compulsória O
pelo O
Órgão B-ORG
de I-ORG
Gestão I-ORG
de I-ORG
Mão-de-Obra I-ORG
do I-ORG
Trabalho I-ORG
Portuário I-ORG
Avulso I-ORG
do I-ORG
Porto I-ORG
Organizado I-ORG
de I-ORG
Porto I-ORG
Alegre/RS I-ORG
- O
OGMO/POA B-ORG
, O
acordada O
em O
conjunto O
em O
assembleia O
pelos O
operadores O
portuários O
associados O
já O
instalados O
, O
a O
ser O
cobrada O
de O
novos O
operadores O
portuários O
com O
a O
finalidade O
de O
participação O
nos O
encargos O
financeiros O
da O
entidade O
gestora O
de O
mão-de-obra O
, O
à O
luz O
das O
provas O
trazidas O
aos O
autos O
, O
configura O
infração O
à O
ordem O
econômica O
, O
nomeadamente O
cartel O
do O
tipo O
II O
, O
que O
é O
aquele O
cujo O
objetivo O
precípuo O
é O
criar O
barreiras O
e O
desvantagens O
aos O
concorrentes O
. O

II. O
Destarte O
, O
opina-se O
pela O
condenação O
dos O
representados O
. O

I. O
RELATÓRIO O

O O
presente O
Processo O
Administrativo O
teve O
início O
por O
meio O
de O
Representação O
formulada O
pela O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Transportes I-ORG
Aquaviários I-ORG
( O
ANTAQ B-ORG
) O
, O
em O
que O
noticia O
a O
cobrança O
de O
contribuição O
compulsória O
para O
ingresso O
de O
novos O
operadores O
no O
Porto B-LOC
Organizado I-LOC
de I-LOC
Porto I-LOC
Alegre I-LOC
, O
criada O
após O
deliberação O
em O
assembleia O
por O
operadores O
portuários O
associados O
ao O
Órgão B-ORG
de I-ORG
Gestão I-ORG
de I-ORG
Mão-de-Obra I-ORG
do I-ORG
Trabalho I-ORG
Portuário I-ORG
Avulso I-ORG
do I-ORG
Porto I-ORG
Organizado I-ORG
de I-ORG
Porto I-ORG
Alegre/RS I-ORG
( O
“ O
OGMO/POA B-ORG
” O
) O
. O

Tendo O
em O
vista O
indícios O
dessa O
cobrança O
ter O
sido O
pactuada O
de O
maneira O
colusiva O
e O
no O
intuito O
de O
restringir O
a O
concorrência O
, O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
( I-ORG
SG I-ORG
) I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
instaurou O
, O
em O
28 B-TEMPO
de I-TEMPO
novembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
, O
procedimento O
para O
apuração O
dos O
fatos O
. O

Em O
sequência O
, O
houve O
o O
saneamento O
do O
processo O
e O
indeferimento O
de O
preliminares O
no O
que O
tange O
a O
pedidos O
genéricos O
de O
produção O
probatória O
não O
documentados O
. O

Apresentadas O
as O
alegações O
finais O
, O
as O
preliminares O
sustentadas O
nessas O
também O
restaram O
indeferidas O
pela O
SG B-ORG
. O

Antes O
de O
entrar O
no O
mérito O
quanto O
à O
ilegalidade O
da O
cobrança O
, O
objeto O
do O
presente O
processo O
, O
sob O
a O
ótica O
da O
lei O
concorrencial O
, O
a O
SG B-ORG
buscou O
deixar O
bem O
claro O
as O
provas O
que O
substanciam O
a O
ocorrência O
dos O
fatos O
imputados O
aos O
representados O
. O

Nesse O
sentido O
, O
cita-se O
a O
Ata B-DOCS
da I-DOCS
Assembleia I-DOCS
n° I-DOCS
002/2012 I-DOCS
, O
que O
deliberou O
a O
cobrança O
da O
contribuição O
a O
novos O
agentes O
, O
realizada O
no O
OGMO/POA B-ORG
em O
16/04/2012 B-TEMPO
, O
na O
presença O
de O
representantes O
da O
D B-ORG
& I-ORG
F I-ORG
, O
Sirius B-ORG
, O
Orion B-ORG
e O
AG B-ORG
, O
ora O
representados O
, O
e O
o O
Ofício O
do O
representado O
OGMO/POA B-ORG
à O
Superintendência B-ORG
de I-ORG
Portos I-ORG
e I-ORG
Hidrovias I-ORG
( O
SPH B-ORG
) O
, O
em O
que O
solicita O
informações O
acerca O
de O
novos O
operadores O
, O
a O
fim O
de O
que O
seja O
viabilizada O
a O
cobrança O
do O
valor O
estipulado O
em O
assembleia O
. O

Não O
obstante O
, O
a O
SG B-ORG
consigna O
em O
sua O
Nota O
Técnica1 O
que O
os O
representados O
assumem O
e O
confirmam O
sua O
concordância O
na O
instituição O
da O
cobrança O
. O

Assim O
, O
devidamente O
comprovada O
a O
prática O
, O
a O
SG B-ORG
concluiu O
pela O
existência O
nítida O
de O
um O
cartel O
, O
“ O
uma O
vez O
que O
quatro O
operadores O
portuários O
já O
instalados O
no O
porto O
organizado O
de O
Porto B-LOC
Alegre I-LOC
reuniram-se O
em O
assembleia O
na O
sede O
de O
entidade O
da O
qual O
são O
associados O
para O
estabelecer O
uma O
medida O
anticoncorrencial O
com O
vistas O
a O
coibir O
a O
entrada O
de O
novos O
agentes O
no O
mercado O
” O
2 O
. O

A O
SG B-ORG
embasou O
tal O
conclusão O
, O
ademais O
, O
na O
falta O
de O
justificativa O
para O
a O
cobrança O
, O
que O
apresentou O
valor O
bastante O
elevado O
. O

Essa O
característica O
da O
cobrança O
, O
como O
bem O
aponta O
a O
SG B-ORG
, O
constitui-se O
como O
uma O
agravante O
no O
caso O
em O
tela O
, O
já O
que O
evidentemente O
cria O
barreiras O
aos O
novos O
concorrentes O
: O

Ante O
todo O
exposto O
fica O
evidente O
que O
a O
única O
justificativa O
para O
instituição O
de O
tal O
taxa O
seria O
colocar O
um O
potencial O
concorrente O
dos O
associados O
em O
situação O
de O
desvantagem O
econômica O
, O
que O
é O
ocasionada O
pela O
taxa O
arbitrária O
e O
ilegal O
, O
logo O
a O
natureza O
e O
única O
motivação O
da O
cobrança O
da O
taxa O
seria O
a O
de O
criar O
barreiras O
artificiais O
à O
entrada O
de O
novos O
concorrentes O

Por O
fim O
, O
a O
SG B-ORG
recomenda O
a O
condenação O
dos O
representados O
, O
com O
base O
nos O
seguintes O
dispositivos O
legais O
: O
artigo O
20 O
incisos O
I O
( O
limitar O
, O
falsear O
ou O
de O
qualquer O
forma O
prejudicar O
a O
livre O
concorrência O
ou O
a O
livre O
iniciativa O
) O
, O
II O
( O
dominar O
mercado O
relevante O
de O
bens O
ou O
serviços O
) O
e O
IV O
( O
exercer O
de O
forma O
abusiva O
posição O
dominante O
) O
c/c O
art. O
21 O
, O
IV O
( O
limitar O
ou O
impedir O
o O
acesso O
de O
novas O
empresas O
ao O
mercado O
) O
, O
V O
( O
criar O
dificuldades O
à O
constituição O
, O
ao O
funcionamento O
ou O
ao O
desenvolvimento O
de O
empresa O
concorrente O
ou O
de O
fornecedor O
, O
adquirente O
ou O
financiador O
de O
bens O
ou O
serviços O
) O
, O
XII O
( O
discriminar O
adquirentes O
ou O
fornecedores O
de O
bens O
ou O
serviços O
por O
meio O
da O
fixação O
diferenciada O
de O
preços O
, O
ou O
de O
condições O
operacionais O
de O
venda O
ou O
prestação O
de O
serviços O
) O
e O
XIV O
( O
dificultar O
ou O
romper O
a O
continuidade O
ou O
desenvolvimento O
de O
relações O
comerciais O
de O
prazo O
indeterminado O
em O
razão O
de O
recusa O
da O
outra O
parte O
em O
submeter-se O
a O
cláusula O
e O
condições O
comerciais O
injustificáveis O
ou O
anticoncorrenciais O
) O
, O
ambos O
da O
lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
correspondentes O
ao O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
X I-LEG
e I-LEG
XII I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

A O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
, O
por O
sua O
vez O
, O
em O
seu O
Parecer O
Jurídico3 O
teceu O
as O
seguintes O
considerações O
: O

b O
) O
O O
conjunto O
probatório O
contido O
nos O
autos O
é O
suficiente O
para O
sustentar O
o O
posicionamento O
pela O
condenação O
dos O
Representados O
; O

c O
) O
A O
conduta O
perpetrada O
pelos O
Representados O
pode O
ser O
enquadrada O
nos O
incisos B-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
X I-LEG
e I-LEG
XII I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
36 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Vieram O
os O
autos O
ao O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
. O

II. O
FUNDAMENTAÇÃO O

O O
presente O
Processo O
tem O
como O
ponto O
fulcral O
a O
conduta O
colusiva O
dos O
representados O
, O
passível O
de O
configurar O
o O
ilícito O
de O
cartel O
, O
perpetuada O
por O
meio O
da O
instituição O
em O
assembleia O
, O
composta O
pelos O
representados O
, O
de O
contribuição O
compulsória O
a O
ser O
exigida O
pelo O
OGMO/POA B-ORG
dos O
novos O
operadores O
portuários O
. O

A O
justificativa O
dessa O
seria O
a O
necessidade O
dos O
novos O
operadores O
portuários O
( O
os O
quais O
seriam O
concorrentes O
diretos O
dos O
representados O
) O
participarem O
nos O
encargos O
financeiros O
da O
entidade O
gestora O
de O
mão-de-obra O
. O

Antes O
mesmo O
de O
se O
entrar O
na O
análise O
a O
ilicitude O
da O
conduta O
, O
é O
imperioso O
levantar O
se O
tal O
conduta O
tem O
, O
ainda O
que O
potencialmente O
, O
o O
condão O
de O
produzir O
prejuízos O
à O
livre O
concorrência O
, O
seja O
pela O
limitação O
do O
acesso O
a O
novas O
empresas O
ao O
mercado O
, O
seja O
pela O
criação O
de O
barreiras O
discriminatórias O
e O
artificiais O
. O

Destaca-se O
que O
essa O
análise O
do O
mercado O
de O
atuação O
e O
do O
poder O
detido O
pelo O
agente O
nesse O
é O
necessária O
até O
mesmo O
nos O
casos O
de O
ilícitos O
per O
se O
, O
conforme O
coloca O
a O
Suprema B-ORG
Corte I-ORG
Norte I-ORG
Americana I-ORG
: O

Muitas O
vezes O
não O
há O
uma O
linha O
clara O
separando O
a O
análise O
per O
se O
da O
rule O
of O
reason O
, O
já O
que O
uma O
investigação O
sobre O
as O
condições O
de O
mercado O
deve O
ser O
feita O
antes O
de O
se O
aplicar O
qualquer O
condenação O
per O
se4 O
( O
tradução O
livre O
) O
. O

( O
i O
) O
Mercado O
Relevante O

Esse O
parecer O
adere O
às O
especificações O
trazidas O
pela O
SG5 B-ORG
, O
no O
que O
diz O
respeito O
ao O
mercado O
relevante O
material O
e O
geográfico O
: O

Conforme O
já O
consignado O
nesta O
Nota O
, O
trata-se O
de O
conduta O
praticada O
pelo O
OGMO/POA B-ORG
e O
pelas O
empresas O
D B-ORG
& I-ORG
F I-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Sirius B-ORG
– I-ORG
Assessoria I-ORG
Comercial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Agência B-ORG
Marítima I-ORG
Orion I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
em O
face O
dos O
novos O
operadores O
portuários O
interessados O
em O
atuar O
no O
porto O
organizado O
de O
Porto B-LOC
Alegre/RS I-LOC
. O

Deste O
modo O
, O
partindo-se O
da O
interpretação O
do O
dispositivo O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
adota-se O
como O
mercado O
relevante O
, O
sob O
a O
ótica O
da O
dimensão O
produto O
, O
o O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
de O
operação O
portuária O
ou O
aqueles O
ofertados O
por O
Operadores O
Portuários O
e O
, O
sob O
a O
ótica O
da O
dimensão O
geográfica O
, O
o O
Porto B-LOC
Organizado I-LOC
de I-LOC
Porto I-LOC
Alegre/RS I-LOC
, O
a O
área O
de O
atuação O
do O
OGMO/POA B-ORG
. O

Esse O
é O
o O
mercado O
relevante O
que O
seria O
afetado O
pela O
alegada O
conduta O
, O
que O
criaria O
barreiras O
à O
entrada O
artificiais O
nesse O
mercado O
. O

Assim O
, O
tem-se O
como O
dimensão O
material O
o O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
de O
operação O
portuária O
e O
como O
dimensão O
geográfica O
o O
Porto B-LOC
Organizado I-LOC
de I-LOC
Porto I-LOC
Alegre I-LOC
, I-LOC
Rio I-LOC
Grande I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
. O

​ O
( O
ii O
) O
Condutas O
e O
Efeitos O

Uma O
vez O
delimitado O
o O
mercado O
, O
cabível O
analisar O
a O
conduta O
e O
seu O
enquadramento O
às O
tipificações O
legais O
. O

Como O
bem O
analisou O
a O
SG B-ORG
, O
não O
há O
controvérsia O
quanto O
a O
materialidade O
da O
conduta O
e O
de O
sua O
autoria O
. O

Tal O
afirmação O
encontra O
respaldo O
nas O
manifestações O
feitas O
nos O
autos O
pelos O
próprios O
representados O
, O
que O
admitem O
a O
instituição O
da O
cobrança O
, O
defendendo-a O
como O
legal O
e O
legítima O
. O

Não O
obstante O
, O
há O
nos O
autos O
vários O
documentos O
probatórios O
no O
mesmo O
sentido O
, O
como O
a O
Ata B-DOCS
da I-DOCS
Assembleia I-DOCS
n° I-DOCS
002/2012 I-DOCS
, O
em O
que O
a O
contribuição O
compulsória O
foi O
deliberada O
pelos O
representados O
, O
e O
o O
Ofício B-DOCS
n.º I-DOCS
05/2012 I-DOCS
do O
representado O
OGMO/POA B-ORG
à O
Superintendência B-ORG
de I-ORG
Portos I-ORG
e I-ORG
Hidrovias I-ORG
( O
SPH B-ORG
) O
, O
em O
que O
solicita O
informações O
acerca O
de O
novos O
operadores O
, O
a O
fim O
de O
que O
seja O
viabilizada O
a O
cobrança O
do O
valor O
estipulado O
em O
assembleia O
. O

Observa-se O
, O
pois O
, O
a O
ocorrência O
de O
um O
cartel O
, O
nos O
termos O
previstos O
no O
artigo B-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incio I-LEG
I I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
legislação O
vigente O
à O
época O
da O
realização O
da O
assembleia O
. O

Diferentemente O
do O
cartel O
de O
tipo O
I O
, O
conhecido O
como O
clássico O
, O
em O
que O
os O
agentes O
determinam O
o O
aumento O
direto O
dos O
preços O
, O
o O
presente O
caso O
configura O
o O
cartel O
de O
tipo O
II O
, O
cujo O
objeto O
é O
produzir O
desvantagens O
e O
barreiras O
aos O
rivais O
. O

A O
esse O
respeito O
, O
Robert B-PER
Lande I-PER
e O
ENT6 O
complementam O
: O

a O
primeira O
categoria O
de O
acordos O
de O
conluio O
envolve O
mecanismos O
para O
controlar O
o O
comportamento O
dos O
membros O
do O
cartel O
a O
si O
mesmos O
- O
o O
acordo O
olha O
para O
dentro O
. O

Uma O
segunda O
categoria O
geral O
de O
conluio O
consiste O
em O
acordos O
para O
agir O
em O
conjunto O
para O
prejudicar O
rivais O
que O
não O
são O
parte O
da O
colusão O
. O

O O
cartel O
pode O
direcionar O
os O
concorrentes O
ou O
potenciais O
concorrentes O
de O
uma O
forma O
que O
, O
posteriormente O
, O
os O
infratores O
podem O
aumentar O
seus O
preços O
ou O
lucros O
. O

As O
empresas O
podem O
, O
em O
primeiro O
lugar O
, O
reduzir O
as O
receitas O
dos O
seus O
rivais O
através O
de O
táticas O
tais O
como O
boicotes O
ou O
preços O
predatórios O
. O

Quando O
eficazes O
, O
estas O
práticas O
causam O
a O
saída O
dos O
rivais O
do O
mercado O
ou O
diminuem O
a O
sua O
competitividade O
. O

Após O
as O
vítimas O
terem O
sido O
eliminadas O
ou O
intimidadas O
, O
os O
predadores O
são O
capazes O
de O
aumentar O
os O
seus O
preços O
, O
presumivelmente O
através O
de O
um O
acordo O
entre O
si O
mesmos O
. O

Peculiarmente O
, O
no O
presente O
caso O
, O
o O
cartel O
se O
deu O
no O
âmbito O
de O
associações O
. O

Como O
bem O
salienta O
a O
Howard B-PER
Marvel I-PER
, O
a O
ocorrência O
e O
operação O
de O
cartéis O
por O
meio O
de O
associações O
é O
bastante O
comum O
no O
SG7 B-ORG
, O
“ O
por O
se O
tratar O
de O
uma O
excelente O
camuflagem O
para O
as O
atividades O
ilícitas O
” O
, O
tendo O
o O
ENToportunamente O
proferido O
inúmeros O
precedentes O
sobre O
tal O
tema O
. O

A O
defesa O
dos O
representados O
, O
frente O
à O
configuração O
da O
prática O
de O
cartel O
, O
é O
no O
sentido O
de O
que O
a O
cobrança O
nunca O
foi O
, O
de O
fato O
, O
implementada O
, O
razão O
pela O
qual O
não O
poderiam O
ser O
condenados O
. O

Ocorre O
que O
tal O
não O
defesa O
não O
encontra O
guarida O
no O
ordenamento O
jurídico O
brasileiro O
, O
mais O
especificamente O
na O
lei O
de O
defesa O
da O
concorrência O
. O

Essa O
capitula O
como O
ilícito O
quaisquer O
práticas O
que O
tenham O
condão O
de O
gerar O
efeitos O
negativos O
a O
concorrência O
, O
ainda O
que O
– O
apenas O
– O
potencialmente O
. O

Parece O
esse O
ser O
o O
caso O
do O
autos O
, O
uma O
vez O
que O
a O
simples O
existência O
dessa O
contribuição O
foi O
capaz O
de O
gerar O
externalidades O
negativas O
no O
sentido O
de O
inibir O
novos O
entrantes O
no O
mercado O
. O

Sobre O
tal O
efeito O
, O
colaciona-se O
o O
entendimento O
da O
Brasil B-LOC
: O

Para O
além O
disso O
, O
porém O
, O
é O
equivocado O
, O
neste O
momento O
, O
a O
antecipação O
de O
uma O
entendimento O
de O
mérito O
, O
a O
ser O
construído O
após O
a O
instrução O
, O
e O
não O
agora O
, O
de O
que O
a O
conduta O
não O
teria O
gerado O
efeitos O
. O

Note-se O
que O
a O
mera O
instituição O
da O
significativa O
contribuição O
a O
ser O
cobrada O
de O
uma O
só O
vez O
dos O
novos O
Operadores O
Portuários O
poderia O
ser O
considerada O
um O
impeditivo O
na O
atração O
de O
potenciais O
entrantes O
na O
área O
do O
porto O
de O
CADE B-ORG
. O

Ora O
, O
enquanto O
os O
operadores O
portuários O
já O
atuantes O
pagam O
mensalidade O
de O
apenas O
SG8 B-ORG
a O
título O
de O
manutenção O
do O
Porto B-LOC
Alegre I-LOC
, O
dos O
interessados O
em O
entrar O
no O
mercado O
após O
a O
Assembléia O
que O
institui O
a O
referida O
cobrança O
seria O
exigido O
1000 O
vezes O
esse O
valor O
somente O
para O
iniciar O
suas O
atividades O
, O
montante O
que O
pode O
ter O
afastado O
do O
porto O
organizado O
ENT/ENT O
potenciais O
entrantes O
. O

Nessa O
senda O
, O
a O
ilicitude O
das O
condutas O
só O
poderia O
ser O
afastada O
, O
com O
base O
na O
regra O
da O
razão O
, O
caso O
fossem O
comprovados O
nos O
autos O
ganhos O
econômicos O
e O
sociais O
substanciais O
, O
aptos O
a O
justificar O
a O
ocorrência O
das O
condutas O
, O
ou O
seja O
, O
os O
representados O
precisariam O
demonstrar O
a O
existência O
de O
virtude O
redentora O
( O
redeeming O
virtue O
) O
. O

Sobre O
a O
redeeming O
virtue O
, O
cita-se O
os O
ensinamentos O
de O
Phillip O
Areeda9 O
: O

Quando O
as O
partes O
alegam O
outros O
fins O
que O
não O
a O
supressão O
da O
concorrência O
por O
si O
só O
, O
nós O
devemos O
perguntar O
se O
o O
objetivo O
é O
legítimo O
e O
se O
a O
supressão O
à O
concorrência O
de O
fato O
ajuda O
a O
atingir O
esse O
objetivo O
, O
bem O
como O
se O
esse O
não O
poderia O
ser O
obtido O
de O
uma O
maneira O
menos O
restritiva O
ao O
livre O
mercado O
. O

Apenas O
um O
objetivo O
legítimo O
pode O
justificar O
uma O
restrição O
à O
concorrência O
e O
a O
legitimidade O
reside O
na O
sua O
consistência O
com O
o O
direito O
em O
geral O
e O
com O
as O
premissas O
do O
direito O
antitruste O
em O
particular O
( O
Tradução O
Livre O
) O
. O

No O
entanto O
, O
não O
restaram O
comprovadas O
quaisquer O
virtudes O
na O
estipulação O
da O
cobrança O
compulsória O
pelos O
representados O
. O

Destarte O
, O
presentes O
estão O
todos O
os O
requisitos O
necessários O
para O
a O
configuração O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
, O
manifesta-se O
o O
R B-VALOR
$ I-VALOR
250,00 I-VALOR
pela O
condenação O
dos O
representados O
pela O
prática O
de O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
, O
fulcro O
OGMO/POA B-ORG
. O

Porto B-LOC
Alegre I-LOC
, O
POA B-LOC
. O

Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG

Procurador O
Regional O
da O
República O

Ofício O
do O
ENTjunto O
ao O
no B-LEG
art. I-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
XII I-LEG
e I-LEG
XIV I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
8.884/94 I-LEG

1ENT O
. O

2ENT O
. O

3ENT O

4ENT O
. O

Brasília B-LOC
. O

V. O
FTC O
, O
( O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
) O
. O

Trecho O
original O
, O
sem O
tradução O
livre O
: O
“ O
there O
is O
often O
no O
bright O
line O
separating O
per O
se O
from O
Rule O
of O
Reason O
analysis O
, O
since O
considerable O
inquiry O
into O
market O
conditions O
may O
be O
required O
before O
the O
application O
of O
any O
`` O
so-called O
'' O
per O
se O
condemnation O
is O
justified. O
” O
. O

5ENT O
. O

6ENT O
; O
Lafayete B-PER
Josué I-PER
Petter I-PER
. O

The O
Three O
Types O
of O
Colussion O
. O

Wisconsin O
Law O
Review O
, O
vol. O
MPF B-ORG
, O
941 O
, O
p. O
2. O
7ENT O
. O

8ENT O
. O

9ENT O
. O

“ O
The O
Rule O
of O
Reason O
” O
in O
Antitrust O
Analysis O
: O
General O
Issues O
. O

CADE B-ORG

: O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
27/2015/CGAA4/SGA1/SG/CADE I-DOCS
, O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
27/2015/CGAA4/SGA1/SG/CADE I-DOCS

