PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.010069/2015-51 I-DOCS

Requerentes O
: O

Atanor B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Consagro B-ORG
Agroquímica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
sumário O
. O

Requerentes O
: O
Atanor B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Consagro B-ORG
Agroquímica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Mercados O
Afetados O
: O
defensivos O
agrícolas O
e O
fertilizantes O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O

I. O
AS O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Atanor B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Atanor B-ORG
'' O
) O

A O
Atanor B-ORG
desenvolve O
atividade O
de O
comercialização O
de O
defensivos O
agrícolas O
( O
i.e. O
, O
herbicidas O
, O
inseticidas O
, O
fungicidas O
e O
acaricidas O
) O
e O
produtos O
técnicos O
, O
os O
quais O
são O
utilizados O
para O
a O
produção O
de O
defensivos O
agrícolas O
. O

É O
parte O
do O
Grupo B-ORG
Albaugh I-ORG
, O
que O
não O
tem O
participação O
em O
nenhuma O
outra O
companhia O
no O
Brasil B-LOC
que O
não O
sejam O
a O
Atanor B-ORG
e O
a O
sua O
subsidiária O
Atar B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Defensivos I-ORG
Agrícolas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
cujas O
vendas O
também O
foram O
consideradas O
na O
presente O
análise O
) O
, O
e O
nem O
vende O
produtos O
ao O
Brasil B-LOC
por O
meio O
de O
exportações O
. O

I.2 O
. O

Consagro B-ORG
Agroquímica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Consagro B-ORG
'' O
ou O
`` O
empresa-objeto O
'' O
) O

A O
Consagro B-ORG
desenvolve O
atividades O
de O
comercialização O
de O
defensivos O
agrícolas O
( O
i.e. O
, O
herbicidas O
, O
inseticidas O
, O
fungicidas O
e O
acaricidas O
) O
e O
fertilizantes O
. O

Pertence O
ao O
Grupo B-ORG
FMC I-ORG
. O

Sim O
, O
conforme O
Despacho B-DOCS
Ordinatório I-DOCS
DCONT I-DOCS
( I-DOCS
0119995 I-DOCS
) I-DOCS

13/10/2015 B-TEMPO

Data O
da O
publicação O
do O
edital O

28/10/2015 B-TEMPO
( O
0126188 B-DOCS
) O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Trata-se O
da O
aquisição O
, O
pela O
Atanor B-ORG
, O
da O
totalidade O
das O
quotas O
da O
Consagro B-ORG
. O

Para O
o O
Grupo B-ORG
Albaugh I-ORG
, O
a O
operação O
oferece O
a O
oportunidade O
de O
expandir O
o O
seu O
portfólio O
de O
produtos O
registrados O
no O
Brasil B-LOC
. O

Para O
o O
Grupo B-ORG
FMC I-ORG
, O
a O
operação O
é O
parte O
da O
ampla O
estratégia O
da O
empresa O
de O
focar O
em O
seu O
portfólio O
de O
produtos O
de O
valor O
agregado O
, O
especialmente O
após O
a O
aquisição O
da O
linha O
de O
produtos O
Cheminova O
no O
Brasil B-LOC
. O

Herbicidas O
não O
seletivos O
para O
arroz O
, O
cana O
de O
açúcar O
, O
café O
, O
milho O
e O
soja O

Herbicidas O
seletivos O
de O
amplo O
espectro O
para O
milho O
e O
soja O

Fungicidas O
foliares O
para O
milho O
e O
café O

Inseticidas O
foliares O
para O
milho O

VI. O
CONSIDERAÇÕES O
SOBRE O
A O
OPERAÇÃO O

Assim O
como O
a O
Atanor B-ORG
, O
a O
empresa-objeto O
produz O
e O
comercializa O
defensivos O
agrícolas O
( O
agrotóxicos O
) O
e O
fertilizantes O
. O

Defensivos O
agrícolas O
“ O
são O
substâncias O
ou O
misturas O
de O
substâncias O
químicas O
utilizadas O
para O
prevenir O
, O
destruir O
, O
repelir O
ou O
inibir O
a O
ocorrência O
ou O
efeito O
de O
organismos O
vivos O
capazes O
de O
prejudicar O
as O
lavouras O
agrícolas O
” O
[ O
1 O
] O
. O

O O
mercado O
de O
defensivos O
agrícolas O
já O
foi O
analisado O
pelo O
Cade B-ORG
[ O
2 O
] O
e O
é O
considerado O
como O
segmentado O
de O
acordo O
com O
várias O
características O
de O
aplicação O
e O
uso O
do O
defensivo O
. O

Inicialmente O
, O
os O
defensivos O
agrícolas O
são O
separados O
de O
acordo O
com O
a O
sua O
destinação O
- O
se O
para O
uso O
no O
campo O
ou O
se O
para O
tratamento O
de O
sementes O
. O

Mesmo O
que O
se O
busque O
combater O
uma O
mesma O
praga O
nas O
plantas O
cultivadas O
e O
nas O
sementes O
, O
a O
diferenciação O
quanto O
ao O
consumidor O
final O
do O
produto O
( O
se O
é O
produtor O
rural O
ou O
se O
é O
uma O
sementeira O
) O
e O
a O
diferença O
na O
formulação O
fazem O
com O
que O
os O
defensivos O
para O
tratamento O
de O
sementes O
sejam O
considerados O
como O
um O
mercado O
em O
separado O
. O

As O
Requerentes O
informaram O
não O
vender O
herbicidas O
específicos O
para O
o O
tratamento O
de O
sementes O
. O

O O
defensivo O
para O
o O
campo O
e O
para O
o O
tratamento O
de O
sementes O
busca O
o O
controle O
de O
pragas O
diversas O
, O
sendo O
tradicional O
a O
segmentação O
dos O
produtos O
entre O
herbicidas O
( O
controle O
de O
ervas O
daninhas O
) O
, O
inseticidas O
( O
controle O
de O
insetos O
) O
, O
fungicidas O
( O
controle O
de O
fungos O
) O
, O
acaricidas O
( O
controle O
de O
ácaros O
) O
e O
outros O
, O
como O
bactericidas O
( O
controle O
de O
bactérias O
) O
, O
rodenticidas O
( O
controle O
de O
ratos O
) O
, O
etc O
. O

Ante O
a O
produção O
pelas O
Requerentes O
apenas O
dos O
primeiros O
quatro O
tipos O
de O
defensivos O
, O
esses O
serão O
os O
únicos O
analisados O
na O
presente O
operação O
. O

Alguns O
precedentes O
do O
Cade B-ORG
sobre O
defensivos O
separam O
os O
mercados O
de O
distribuição O
e O
de O
comercialização O
final O
de O
defensivos O
agrícolas O
. O

Embora O
essa O
separação O
não O
tenha O
sido O
citada O
no O
último O
Ato O
de O
Concentração O
analisado O
por O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
sob O
o O
rito O
ordinário O
( O
08700.002087/2015-69 B-DOCS
) O
, O
na O
presente O
análise O
, O
ela O
será O
considerada O
de O
forma O
conservadora O
. O

O O
mercado O
de O
distribuição O
, O
por O
envolver O
vendas O
de O
defensivos O
em O
grandes O
quantidades O
, O
tem O
como O
dimensão O
material O
apenas O
o O
tipo O
de O
defensivo O
comercializado O
- O
se O
herbicida O
, O
fungicida O
, O
acaricida O
, O
inseticida O
, O
etc. O
, O
sem O
segmentações O
mais O
aprofundadas O
. O

Esse O
mercado O
teria O
abrangência O
geográfica O
estadual O
. O

A O
Consagro B-ORG
informou O
, O
em O
resposta O
ao O
Anexo B-DOCS
II I-DOCS
da I-DOCS
Resolução I-DOCS
2/2012 I-DOCS
do I-DOCS
Cade I-DOCS
, O
que O
todos O
os O
acaricidas O
que O
ela O
vende O
são O
produtos O
fabricados O
por O
terceiros O
. O

Oficiadas O
( O
0126267 B-DOCS
) O
sobre O
a O
possibilidade O
de O
sua O
atuação O
no O
que O
seria O
um O
mercado O
de O
distribuição O
de O
defensivos O
agrícolas O
, O
no O
entanto O
, O
as O
Requerentes O
responderam O
que O
suas O
vendas O
de O
produtos O
de O
terceiros O
são O
pontuais O
. O

Em O
detalhes O
, O
o O
Grupo B-ORG
Albaugh I-ORG
, O
grupo O
econômico O
da O
Atanor B-ORG
, O
informou O
( O
i O
) O
não O
possuir O
contratos O
de O
distribuição O
para O
venda O
de O
produtos O
de O
terceiros O
no O
Brasil B-LOC
; O
( O
ii O
) O
ter O
tido O
em O
2014 B-TEMPO
no O
Brasil B-LOC
apenas O
1,3 B-VALOR
% I-VALOR
de O
suas O
vendas O
totais O
referente O
a O
produtos O
de O
terceiros O
; O
( O
iii O
) O
não O
ter O
realizado O
vendas O
de O
produtos O
da O
Consagro B-ORG
em O
2014 B-TEMPO
no O
Brasil B-LOC
, O
de O
modo O
que O
até O
mesmo O
uma O
integração O
vertical O
entre O
a O
comercialização O
de O
produtos O
da O
Consagro B-ORG
e O
a O
distribuição O
hipotética O
de O
produtos O
de O
terceiros O
pela O
Atanor B-ORG
teria O
efeitos O
reduzidos O
. O

Semelhantemente O
, O
a O
Consagro B-ORG
informou O
[ O
acesso O
restrito O
à O
Consagro B-ORG
] O
. O

Não O
se O
vislumbra O
, O
portanto O
, O
atuação O
das O
Requerentes O
num O
mercado O
de O
distribuição O
de O
defensivos O
agrícolas O
. O

De O
todo O
modo O
, O
apenas O
para O
fins O
de O
comparação O
, O
pode O
ser O
avaliado O
, O
a O
partir O
de O
dados O
das O
Requerentes O
e O
do O
Sindicato B-ORG
Nacional I-ORG
da I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Produtos I-ORG
para I-ORG
Defesa I-ORG
Vegetal I-ORG
( O
`` O
Sindiveg B-ORG
'' O
) O
[ O
4 O
] O
, O
um O
cenário O
conservador O
que O
simula O
a O
participação O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
num O
mercado O
de O
distribuição O
de O
defensivos O
agrícolas O
. O

Para O
tanto O
, O
podem O
ser O
comparados O
dados O
de O
vendas O
de O
defensivos O
de O
cada O
categoria O
em O
apenas O
um O
estado O
brasileiro O
com O
as O
vendas O
de O
cada O
categoria O
de O
defensivo O
tanto O
próprios O
, O
quanto O
de O
terceiros O
que O
as O
Requerentes O
apresentaram O
em O
todo O
o O
país O
[ O
5 O
] O
. O

Mesmo O
assim O
, O
em O
nenhum O
dos O
cenários O
hipotéticos O
analisados O
, O
que O
notadamente O
superestimam O
as O
participações O
das O
Requerentes O
, O
as O
suas O
vendas O
conjuntas O
ultrapassariam O
20 B-VALOR
% I-VALOR
de O
participação O
de O
mercado O
, O
conforme O
as O
tabelas O
a O
seguir O
: O

Tabela O
1 O
- O
Cenário O
simulado O
de O
participação O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
com O
distribuição O
de O
inseticidas O
em O
Mato B-LOC
Grosso I-LOC

INSETICIDAS O

Valor O
de O
vendas O
( O
USD O
) O

Dimensão O
total O
( O
MT B-LOC
) O

Market O
share O

Atanor B-ORG

[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Atanor B-ORG
+ O
Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Fonte O
: O
dados O
das O
Requerentes O
de O
vendas O
de O
produtos O
próprios O
e O
de O
terceiros O
em O
todo O
o O
país O
em O
2014 B-TEMPO
e O
dados O
do O
Sindiveg B-ORG
de O
vendas O
estaduais O
de O
defensivos O
em O
2013 B-TEMPO

Tabela O
2 O
- O
Cenário O
simulado O
de O
participação O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
com O
distribuição O
de O
herbicidas O
em O
São B-LOC
Paulo I-LOC

HERBICIDAS O

Valor O
de O
vendas O
( O
USD O
) O

Dimensão O
total O
( O
SP B-LOC
) O

Market O
share O

Atanor B-ORG

[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

11-20 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Atanor B-ORG
+ O
Consagro B-ORG

11-20 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Fonte O
: O
dados O
das O
Requerentes O
de O
vendas O
de O
produtos O
próprios O
e O
de O
terceiros O
em O
todo O
o O
país O
em O
2014 B-TEMPO
e O
dados O
do O
Sindiveg B-ORG
de O
vendas O
estaduais O
de O
defensivos O
em O
2013 B-TEMPO

Tabela O
3 O
- O
Cenário O
simulado O
de O
participação O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
com O
distribuição O
de O
fungicidas O
em O
Mato B-LOC
Grosso I-LOC

FUNGICIDAS O

Valor O
de O
vendas O
( O
USD O
) O

Dimensão O
total O
( O
MT B-LOC
) O

Market O
share O

Atanor B-ORG

[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Atanor B-ORG
+ O
Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Fonte O
: O
dados O
das O
Requerentes O
de O
vendas O
de O
produtos O
próprios O
e O
de O
terceiros O
em O
todo O
o O
país O
em O
2014 B-TEMPO
e O
dados O
do O
Sindiveg B-ORG
de O
vendas O
estaduais O
de O
defensivos O
em O
2013 B-TEMPO

Tabela O
4 O
- O
Cenário O
simulado O
de O
participação O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
com O
distribuição O
de O
acaricidas O
em O
São B-LOC
Paulo I-LOC

ACARICIDAS O

Valor O
de O
vendas O
( O
USD O
) O

Dimensão O
total O
( O
SP B-LOC
) O

Market O
share O

Atanor B-ORG

[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Atanor B-ORG
+ O
Consagro B-ORG

0-10 B-VALOR
% I-VALOR
[ O
acesso O
restrito O
ao O
Cade B-ORG
] O

Fonte O
: O
dados O
das O
Requerentes O
de O
vendas O
de O
produtos O
próprios O
e O
de O
terceiros O
em O
todo O
o O
país O
em O
2014 B-TEMPO
e O
dados O
do O
Sindiveg B-ORG
de O
vendas O
estaduais O
de O
defensivos O
em O
2013 B-TEMPO

Conforme O
jurisprudência O
do O
Cade B-ORG
, O
esse O
mercado O
tem O
dimensão O
geográfica O
nacional O
para O
todas O
as O
suas O
várias O
segmentações O
. O

Recentemente O
, O
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08700.009423/2014-13 I-DOCS
, O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
avaliou O
uma O
operação O
em O
que O
a O
substituibilidade O
entre O
características O
técnicas O
( O
de O
aplicação O
, O
uso O
, O
praga-alvo O
, O
etc O
. O
) O

de O
cada O
defensivo O
foi O
analisada O
. O

Herbicidas O
foram O
segmentados O
quanto O
a O
sua O
seletividade O
( O
quanto O
à O
abrangência O
de O
plantas O
atacadas O
pelo O
herbicida O
) O
, O
quanto O
ao O
tipo O
de O
erva O
daninha O
controlada O
( O
se O
de O
folhas O
estreitas O
ou O
de O
folhas O
largas O
, O
sendo O
os O
herbicidas O
de O
amplo O
espectro O
úteis O
para O
os O
dois O
tipos O
) O
, O
no O
caso O
dos O
herbicidas O
seletivos O
, O
e O
quanto O
às O
culturas O
nas O
quais O
são O
aplicados O
. O

Inseticidas O
foram O
segmentados O
quanto O
ao O
tipo O
de O
aplicação O
( O
se O
de O
solo O
ou O
foliar O
) O
e O
quanto O
às O
culturas O
nas O
quais O
são O
aplicados O
. O

Fungicidas O
e O
acaricidas O
, O
por O
sua O
vez O
, O
foram O
segmentados O
unicamente O
quanto O
às O
culturas O
nas O
quais O
são O
aplicados O
. O

As O
mesmas O
segmentações O
serão O
adotadas O
na O
presente O
análise O
. O

De O
acordo O
com O
as O
Requerentes O
, O
a O
ausência O
de O
controle O
sobre O
o O
uso O
final O
dos O
produtos O
( O
muitas O
vezes O
vendidos O
por O
meio O
de O
distribuidores O
) O
e O
a O
ausência O
de O
informações O
detalhadas O
de O
mercado O
dificultam O
uma O
colheita O
de O
dados O
com O
tal O
nível O
de O
profundidade O
( O
principalmente O
quanto O
à O
cultura O
de O
uso O
do O
defensivo O
) O
. O

Sua O
metodologia O
de O
apresentação O
de O
dados O
de O
participação O
de O
mercado O
, O
portanto O
, O
buscou O
inicialmente O
identificar O
, O
de O
acordo O
com O
o O
conhecimento O
técnico O
de O
cada O
empresa O
, O
a O
probabilidade O
de O
uso O
dos O
produtos O
vendidos O
para O
serem O
identificadas O
possíveis O
sobreposições O
horizontais O
entre O
os O
defensivos O
. O

Em O
segundo O
lugar O
, O
as O
Requerentes O
utilizaram O
dados O
de O
relatórios O
que O
o O
Grupo B-ORG
FMC I-ORG
detinha O
da O
empresa O
de O
informação O
estratégica O
especializada O
no O
agronegócio O
`` O
Kleffman B-ORG
'' O
. O

Esses O
relatórios O
são O
feitos O
baseados O
na O
demanda O
dos O
produtos O
, O
ou O
seja O
, O
a O
fonte O
da O
informação O
são O
os O
produtores O
rurais/fazendeiros O
, O
não O
os O
produtores O
de O
defensivos O
. O

É O
possível O
, O
portanto O
, O
que O
um O
eventual O
uso O
de O
um O
defensivo O
como O
entendido O
pelas O
Requerentes O
não O
tenha O
se O
verificado O
na O
prática O
, O
ou O
seja O
, O
que O
certo O
defensivo O
tenha O
sido O
apontado O
para O
uma O
certa O
cultura O
mas O
que O
não O
tenha O
sido O
vendido O
, O
de O
acordo O
com O
a O
Kleffman B-ORG
, O
para O
produtores O
rurais O
que O
o O
utilizaram O
nessa O
cultura O
em O
específico O
, O
o O
que O
poderia O
indicar O
uma O
substituibilidade O
imperfeita O
entre O
produtos O
que O
foram O
inicialmente O
entendidos O
pelos O
produtores O
como O
substitutos O
perfeitos O
. O

Ainda O
, O
a O
Kleffman B-ORG
produz O
relatórios O
por O
cultura O
e O
, O
dentro O
de O
cada O
cultura O
, O
por O
praga O
[ O
6 O
] O
. O

Para O
as O
culturas O
em O
que O
as O
Requerentes O
vislumbraram O
sobreposição O
horizontal O
sem O
que O
o O
Grupo B-ORG
FMC I-ORG
tivesse O
o O
relatório O
em O
especial O
, O
foram O
utilizados O
dados O
de O
dimensão O
total O
de O
mercado O
do O
Sindiveg B-ORG
e O
estimativas O
das O
Requerentes O
do O
máximo O
possível O
de O
vendas O
para O
o O
referente O
cultivo O
, O
no O
que O
elas O
alegam O
ser O
um O
cenário O
superestimado O
. O

A O
necessidade O
dessa O
estimativa O
, O
como O
se O
vê O
a O
seguir O
, O
existiu O
apenas O
para O
dados O
de O
vendas O
de O
herbicidas O
não O
seletivos O
para O
arroz O
. O

As O
Requerentes O
, O
de O
acordo O
com O
suas O
expectativas O
técnicas O
de O
possibilidade O
de O
destinação O
dos O
seus O
produtos O
, O
consideraram O
sobreposição O
horizontal O
apenas O
entre O
: O
( O
i O
) O
seus O
herbicidas O
não O
seletivos O
para O
arroz O
, O
cana O
de O
açúcar O
, O
café O
, O
milho O
, O
soja O
e O
trigo O
; O
( O
ii O
) O
seus O
herbicidas O
seletivos O
de O
amplo O
espectro O
para O
milho O
e O
soja O
; O
( O
iii O
) O
seus O
fungicidas O
para O
milho O
, O
café O
e O
soja O
; O
( O
iv O
) O
seus O
inseticidas O
foliares O
para O
café O
, O
feijão O
, O
milho O
e O
soja O
; O
e O
entre O
( O
v O
) O
seus O
acaricidas O
para O
milho O
e O
soja O
. O

Os O
dados O
de O
vendas O
das O
Requerentes O
informados O
de O
acordo O
com O
a O
metodologia O
explicada O
acima O
, O
exibidos O
de O
acordo O
com O
as O
tabelas O
a O
seguir O
, O
não O
indicam O
que O
em O
qualquer O
desses O
mercados O
a O
participação O
conjunta O
das O
Requerentes O
seja O
significativa O
: O

Tabela O
5 O
- O
Participações O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
com O
vendas O
de O
defensivos O
no O
Brasil B-LOC
em O
2014 B-TEMPO
[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

Defensivos O

Culturas O

Atanor B-ORG

Consagro B-ORG

Atanor B-ORG
+ O
Consagro B-ORG

Vendas O

% O

Vendas O

% O

% O

Herbicidas O
não O
seletivos O

Cana O
de O
açúcar O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

0-10 O

Café O

0-10 O

Milho O

0-10 O

Soja O

0-10 O

Trigo O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

- O
* O

- O

- O

Herbicidas O
seletivos O
de O
amplo O
espectro O

Milho O

- O

- O

- O

Soja O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

0-10 O

Fungicidas O

Milho O

0-10 O

Café O

0-10 O

Soja O

- O

- O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

- O

Inseticidas O
foliares O

Café O

- O

- O

- O

- O

- O

Feijão O

- O

- O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

- O

Milho O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

0-10 O

Soja O

- O

- O

- O

Acaricidas O

Milho O

- O

- O

- O

- O

- O

Soja O

- O

- O

- O

- O

- O

* O
Os O
campos O
marcados O
com O
um O
traço O
são O
aqueles O
para O
os O
quais O
, O
mesmo O
que O
as O
Requerentes O
tenham O
vislumbrado O
possibilidade O
de O
segmentação O
do O

Fonte O
: O
Kleffman B-ORG

Tabela O
6 O
- O
Participações O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
com O
vendas O
de O
herbicidas O
não O
seletivos O
para O
arroz O
no O
Brasil B-LOC
em O
2014 B-TEMPO
[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

Defensivo O

Cultura O

Atanor O

Consagro O

Dimensão O
total O
( O
USD B-VALOR
1000 I-VALOR
) O

Atanor B-ORG
+ O
Consagro B-ORG
( O
% O
) O

[ O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
] O

0-10 O

Herbicidas O
não O
seletivos O

Arroz O

Fonte O
: O
estimativas O
de O
vendas O
das O
Requerentes O
e O
dimensão O
total O
do O
mercada O
avaliada O
pelo O
Sindiveg B-ORG

Considerando O
todo O
o O
exposto O
, O
esta O
Superintendência-Geral B-ORG
conclui O
que O
a O
presente O
operação O
não O
levanta O
maiores O
preocupações O
em O
termos O
concorrenciais O
no O
Brasil B-LOC
. O

VII. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

Não O
há O
. O

[ O
1 O
] O
SILVA B-PER
, I-PER
Martim I-PER
Francisco I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
; O
COSTA B-PER
, I-PER
Letícia I-PER
Magalhães I-PER
. O

A O
indústria O
de O
defensivos O
agrícolas O
. O

BNDES B-DOCS
Setorial I-DOCS
35 I-DOCS
, I-DOCS
pp. I-DOCS
233-276 I-DOCS
. O

Disponível O
em O
: O
< O
http B-LOC
: I-LOC
//www.bndes.gov.br/SiteBNDES/export/sites/default/bndes_pt/Galerias/Arquivos/conhecimento/bnset/set3507.pdf I-LOC
> O
. O

Acesso O
em O
27/10/2015 B-TEMPO
. O

[ O
2 O
] O
Vide O
a O
análise O
extensiva O
feita O
recentemente O
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08700.009423/2014-13 I-DOCS
e O
as O
análises O
feitas O
nos O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08700.002087/2015-69 I-DOCS
, O
08700.001723/2015-35 B-DOCS
, O
08700.002311/2015-12 B-DOCS
, O
08012.004274/2011-10 B-DOCS
. O

[ O
3 O
] O
[ O
acesso O
restrito O
à O
Consagro B-ORG
] O

[ O
4 O
] O
Os O
dados O
do O
Sindiveg B-ORG
aqui O
utilizados O
, O
referentes O
a O
vendas O
de O
defensivos O
em O
cada O
estado O
brasileiro O
em O
2013 B-TEMPO
, O
foram O
retirados O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
08700.001748/2015-39 I-DOCS
( O
mais O
especificamente O
, O
de O
tabelas O
anexadas O
ao O
documento O
de O
nº B-DOCS
SEI I-DOCS
0043132 I-DOCS
) O
. O

Nesse O
processo O
, O
os O
dados O
foram O
exibidos O
pelas O
empresas O
Sumitomo B-ORG
Corporation I-ORG
, O
Sumitomo B-ORG
Corporation I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
SA I-ORG
e O
Agro B-ORG
Amazônia I-ORG
Produtos I-ORG
Agropecuários I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
de O
modo O
restrito O
, O
motivo O
pelo O
qual O
eles O
não O
são O
disponibilizados O
neste O
parecer O
às O
Requerentes O
. O

[ O
5 O
] O
Por O
existirem O
grandes O
discrepâncias O
entre O
quantidades O
de O
defensivos O
consumidas O
em O
cada O
estado O
, O
foram O
utilizados O
valores O
do O
estado O
em O
que O
mais O
houve O
vendas O
( O
en O
quantidade O
) O
do O
defensivo O
em O
questão O
em O
2013 B-TEMPO
. O

Tal O
valor O
já O
é O
suficiente O
para O
um O
cenário O
conservador O
, O
já O
que O
a O
comparação O
é O
feita O
com O
quantidade O
de O
vendas O
das O
Requerentes O
em O
todo O
o O
país O
. O

Ainda O
, O
de O
acordo O
com O
dados O
que O
a O
Consagro B-ORG
exibiu O
em O
resposta O
ao O
Ofício B-DOCS
6032/2015 I-DOCS
, O
os O
estados O
utilizados O
para O
as O
presentes O
comparações O
são O
justamente O
aqueles O
em O
que O
ela O
mais O
faturou O
com O
produtos O
de O
terceiros O
em O
2013 B-TEMPO
. O

[ O
6 O
] O
Como O
os O
mercados O
afetados O
pela O
presente O
operação O
não O
chegam O
a O
ser O
subdivididos O
, O
dentro O
da O
cultura O
protegida O
, O
pela O
praga O
atacada O
( O
o O
que O
ocorre O
quando O
a O
empresa O
produz O
defensivos O
muito O
especializados O
para O
determinadas O
pragas O
) O
, O
uma O
análise O
mais O
aprofundada O
dos O
relatórios O
da O
Kleffman B-ORG
não O
se O
faz O
necessária O
. O

Documento O
assinado O
eletronicamente O
por O
Pedro B-PER
Henrique I-PER
Araújo I-PER
Santiago I-PER
, O
Assistente O
Técnico O
( O
a O
) O
, O
em O
10/11/2015 B-TEMPO
, I-TEMPO
às I-TEMPO
18:08 I-TEMPO
, O
conforme O
horário O
oficial O
de O
Brasília B-LOC
e O
Resolução B-DOCS
Cade I-DOCS
nº I-DOCS
11 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
02 I-DOCS
de I-DOCS
dezembro I-DOCS
de I-DOCS
2014 I-DOCS
. O

