: O
: O
SEI B-DOCS
/ I-DOCS
CADE I-DOCS
- I-DOCS
0292310 I-DOCS
- I-DOCS
Voto I-DOCS
: O
: O

Consulta B-DOCS
nº I-DOCS
08700.008081/2016-86 I-DOCS

Consulentes O
: O

Hamburg B-ORG
Südamerikanische I-ORG
Dampschifffahrts-Gesellschaft I-ORG
KG I-ORG
( O
“ O
HSDG B-ORG
” O
) O
e O
CMA B-ORG
CGM I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
CMA B-ORG
CGM I-ORG
” O
) O

Advogados O
: O

Mauro B-PER
Grinberg I-PER
, O
Karen B-PER
Caldeira I-PER
Ruback I-PER
, O
Camila B-PER
Lisboa I-PER
Martins I-PER
, O
Marcela B-PER
Abras I-PER
Lorenzetti I-PER

Relator O
: O

Conselheiro O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER

Voto-vogal O
: O

Conselheiro O
Paulo B-PER
Burnier I-PER
da I-PER
Silveira I-PER

VOTO-VOGAL O

VERSÃO O
PÚBLICA O

1. O
Introdução O
. O

2. O
Contrato O
objeto O
da O
Consulta O
. O

3. O
Existência O
de O
Empreendimento O
Comum O
. O

3.1. O
Distinção O
entre O
o O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
VSA O
) O
e O
o O
Slot O
Charter O
Agreement O
( O
SCA O
) O

3.2. O
Estudos O
da O
OCDE B-ORG
e O
perspectivas O
comparadas O
sobre O
o O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
VSA O
) O

4. O
Dispositivo O
. O

1. O
Introdução O

O O
início O
da O
vigência O
da O
recente O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
, O
que O
alterou O
os O
requisitos O
para O
a O
notificação O
dos O
“ O
contratos O
associativos O
” O
, O
suscitou O
algumas O
discussões O
sobre O
a O
definição O
das O
noções O
de O
“ O
empreendimento O
comum O
” O
, O
“ O
compartilhamento O
de O
riscos O
” O
e O
“ O
compartilhamento O
de O
resultados O
” O
, O
presentes O
na O
nova O
Resolução O
. O

Assim O
sendo O
, O
e O
por O
ter O
sido O
há O
pouco O
tempo O
– O
já O
na O
vigência O
da O
nova O
Resolução O
– O
relator O
de O
uma O
Consulta O
a O
respeito O
do O
conceito O
de O
“ O
contrato O
associativo O
” O
neste O
mesmo O
mercado O
da O
presente O
Consulta O
, O
aproveito O
a O
oportunidade O
para O
tecer O
alguns O
esclarecimentos O
sobre O
o O
tema O
. O

O O
objeto O
da O
presente O
Consulta O
, O
formulada O
pela O
Hamburg B-ORG
Südamerikanische I-ORG
Dampschifffahrts-Gesellschaft I-ORG
KG I-ORG
( O
“ O
HSDG B-ORG
” O
) O
e O
CMA B-ORG
CGM I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
CMA B-ORG
CGM I-ORG
” O
) O
, O
é O
um O
contrato O
chamado O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
“ O
VSA O
” O
) O
, O
celebrado O
entre O
as O
Consulentes O
e O
a O
Nile B-ORG
Dutch I-ORG
Africa I-ORG
Line I-ORG
BV I-ORG
( O
“ O
NDAL B-ORG
” O
) O
( O
conjuntamente O
referidas O
como O
Partes O
) O
. O

Por O
meio O
desse O
contrato O
, O
as O
Partes O
irão O
compartilhar O
navios O
e O
operar O
conjuntamente O
uma O
linha O
regular O
, O
com O
frequência O
semanal O
, O
de O
navios O
porta-contêineres O
entre O
a O
Costa B-LOC
Leste I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
e O
o O
Oeste B-LOC
e I-LOC
Sul I-LOC
da I-LOC
África I-LOC
( O
linha O
denominada O
SAMWAF B-LOC
) O
. O

A O
questão O
cinge-se O
a O
determinar O
se O
o O
contrato O
apresentado O
se O
enquadra O
ao O
conceito O
legal O
de O
“ O
contrato O
associativo O
” O
de O
notificação O
obrigatória O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
90 I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
e O
da O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

As O
Consulentes O
entendem O
que O
o O
VSA O
apresentado O
não O
preenche O
os O
requisitos O
da O
referida O
Resolução O
e O
que O
, O
portanto O
, O
não O
configura O
“ O
contrato O
associativo O
” O
. O

Como O
se O
sabe O
, O
para O
ser O
de O
notificação O
obrigatória O
ao O
CADE B-ORG
, O
o O
VSA O
deve O
se O
enquadrar O
no O
conceito O
de O
“ O
contrato O
associativo O
” O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
90 I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
e O
da O
Resolução B-LEG
17/2016 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

Esta O
dispõe O
que O
: O

Art. O
2º O
Considera-se O
associativos O
quaisquer O
contratos O
com O
duração O
igual O
ou O
superior O
a O
ENTs O
que O
estabeleçam O
empreendimento O
comum O
para O
exploração O
de O
atividade O
econômica O
, O
desde O
que O
, O
cumulativamente O
: O

I O
- O
o O
contrato O
estabeleça O
o O
compartilhamento O
dos O
riscos O
e O
resultados O
da O
atividade O
econômica O
que O
constitua O
o O
seu O
objeto O
; O
e O

II O
- O
as O
partes O
contratantes O
sejam O
concorrentes O
no O
mercado O
relevante O
objeto O
do O
contrato O
. O

É O
incontroverso O
que O
as O
partes O
do O
VSA O
são O
concorrentes O
no O
Mercado O
de O
Transporte O
Internacional O
Marítimo O
Regular O
de O
Contêineres O
. O

Assim O
resta O
analisar O
os O
outros O
dois O
requisitos O
para O
a O
caracterização O
de O
um O
contrato O
associativo O
, O
a O
saber O
, O
existência O
de O
empreendimento O
comum O
e O
compartilhamento O
de O
riscos O
e O
resultados O
. O

Desde O
já O
, O
esclarece-se O
que O
este O
voto O
vogal O
focará O
, O
em O
especial O
, O
na O
noção O
de O
empreendimento O
comum O
, O
pois O
o O
voto O
do O
Relator O
desenvolveu O
com O
propriedade O
a O
questão O
do O
compartilhamento O
dos O
riscos O
e O
resultados O
. O

Ainda O
assim O
, O
alguma O
menção O
a O
este O
compartilhamento O
será O
feita O
, O
na O
medida O
que O
sua O
comprovação O
reforça O
a O
própria O
existência O
de O
empreendimento O
comum O
. O

2. O
Contrato O
objeto O
da O
Consulta O

O O
contrato O
objeto O
da O
Consulta O
é O
um O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
“ O
VSA O
” O
) O
, O
por O
meio O
do O
qual O
as O
Partes O
irão O
disponibilizar O
navios O
e O
operar O
conjuntamente O
uma O
linha O
regular O
, O
de O
frequência O
semanal O
, O
entre O
a O
2 B-TEMPO
( I-TEMPO
dois I-TEMPO
) I-TEMPO
ano I-TEMPO
e O
o O
Costa B-LOC
Leste I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
em O
ambos O
os O
sentidos O
, O
denominada O
no O
Contrato O
como O
Oeste B-LOC
e I-LOC
Sul I-LOC
da I-LOC
África I-LOC
( O
a O
Consulente O
SAMWAF B-LOC
utiliza O
esta O
mesma O
denominação O
na O
comercialização O
de O
seu O
serviço O
de O
transporte O
de O
cargas O
em O
contêineres O
, O
enquanto O
a O
Consulente O
CMA B-ORG
CGM I-ORG
utiliza O
a O
denominação O
HSDG B-ORG
para O
indicar O
esta O
linha O
no O
serviço O
de O
transporte O
de O
contêineres O
que O
oferta O
. O

Acredita-se O
que O
a O
SAAF B-ORG
utilize O
a O
sigla O
NDAL B-ORG
) O
. O

Conforme O
disposto O
no O
VSA O
e O
informado O
pelas O
Consulentes O
, O
as O
Partes O
estabelecem O
conjuntamente O
as O
características O
da O
linha O
ECSA7 B-ORG
, O
tais O
como O
: O

Os O
portos O
atendidos O
, O
duração O
da O
viagem O
e O
eventuais O
alterações O
nesta O
programação O
. O

[ O
Conforme O
cláusula O
4.1 O
do O
Contrato O
, O
a O
linha O
atenderá O
os O
portos O
de O
SAMWAF B-LOC
, O
Navegantes B-LOC
, O
Paranaguá B-LOC
, O
Santos B-LOC
, O
Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
, O
Durban B-LOC
, O
Port B-LOC
Elizabeth I-LOC
, O
Cidade B-LOC
do I-LOC
Cabo I-LOC
, O
Luanda B-LOC
, O
em O
viagem O
com O
duração O
de O
Pointe B-LOC
Noire I-LOC
de O
ida O
e O
volta O
] O
. O

Os O
requerimentos O
mínimos O
dos O
navios O
que O
poderão O
ser O
utilizados O
por O
cada O
Parte O
na O
operação O
da O
linha O
. O

[ O
A O
cláusula O
5.1. O
do O
Contrato O
indica O
, O
por O
ex. O
, O
a O
capacidade O
mínima O
nominal O
dos O
navios O
, O
o O
número O
de O
tomadas O
para O
os O
contêineres O
refrigerados O
, O
a O
velocidade O
mínima O
média O
] O
. O

O O
número O
de O
navios O
que O
devem O
ser O
fornecidos O
por O
cada O
Parte O
. O

[ O
A O
cláusula O
5.6. O
do O
Contrato O
dispõe O
que O
a O
42 B-TEMPO
dias I-TEMPO
fornecerá O
2 O
navios O
, O
a O
HSDG B-ORG
fornecerá O
3 O
navios O
, O
e O
a O
CMA B-ORG
CGM I-ORG
fornecerá O
1 O
navio O
] O
. O

Regras O
para O
a O
retirada O
temporária O
de O
navios O
para O
manutenção O
e O
reparos O
[ O
periodical O
dry-docking O
– O
vide O
cláusula O
5.5 O
do O
Contrato O
] O
. O

Critérios O
para O
avaliação O
da O
qualidade O
do O
serviço O
prestado O
( O
“ O
confiabilidade O
da O
programação O
executada O
” O
) O
por O
cada O
uma O
das O
Partes O
( O
levando-se O
em O
consideração O
, O
notadamente O
, O
a O
pontualidade O
nas O
escalas/local O
de O
atracação O
– O
vide O
cláusula O
8.2 O
do O
Contrato O
) O
. O

Os O
terminais O
a O
serem O
utilizados O
em O
cada O
porto O
. O

Conforme O
estabelecido O
no O
VSA O
, O
cada O
Parte O
tem O
o O
direito O
de O
utilizar O
determinado O
espaço O
para O
alocar O
seus O
próprios O
contêineres O
em O
todos O
os O
navios O
que O
operam O
na O
linha O
NDAL B-ORG
, O
sendo O
tal O
espaço O
calculado O
em O
razão O
do O
espaço O
total O
disponibilizado O
por O
cada O
Parte O
em O
seus O
navios O
que O
operam O
na O
linha O
. O

Conforme O
exposto O
pelas O
Consulentes O
, O
o O
Contrato O
indica O
as O
alocações O
de O
espaço O
básicas O
( O
incluídas O
as O
tomadas O
para O
uso O
de O
contêineres O
refrigerados O
) O
, O
com O
as O
respectivas O
divisões O
entre O
as O
contratantes O
e O
a O
remuneração O
por O
uso O
adicional O
de O
espaço O
. O

3. O
Existência O
de O
Empreendimento O
Comum O

A O
existência O
de O
empreendimento O
comum O
se O
depreende O
pela O
análise O
contratual O
do O
VSA O
, O
sobretudo O
quando O
comparado O
ao O
Slot O
Charter O
Agreement O
( O
SCA O
) O
, O
bem O
como O
pelos O
debates O
desenvolvidos O
sobre O
o O
tema O
à O
luz O
da O
experiência O
comparada O
. O

3.1. O
Distinção O
entre O
o O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
VSA O
) O
e O
o O
Slot O
Charter O
Agreement O
( O
SCA O
) O

Inicialmente O
, O
cumpre O
distinguir O
o O
VSA O
do O
Slot O
Charter O
Agreement O
( O
SCA O
) O
, O
haja O
vista O
que O
este O
Tribunal O
decidiu O
recentemente O
, O
na O
SAMWAF B-LOC
, O
pela O
não-obrigatoriedade O
de O
notificação O
dos O
contratos O
do O
tipo O
SCA O
. O

Entendeu-se O
que O
os O
contratos O
SCA O
não O
constituem O
empreendimento O
comum O
, O
tampouco O
compartilham O
riscos O
e O
resultados O
para O
fins O
de O
aplicação O
da O
legislação O
concorrencial O
. O

Em O
realidade O
, O
verifica-se O
que O
o O
VSA O
e O
o O
SCA O
são O
sensivelmente O
distintos O
, O
em O
especial O
no O
tocante O
à O
cooperação O
entre O
as O
partes O
contratantes O
, O
sobretudo O
em O
razão O
da O
presença O
de O
uma O
cooperação O
reforçada O
que O
existe O
entre O
os O
contratantes O
no O
caso O
dos O
VSAs O
. O

Enquanto O
o O
SCA O
é O
um O
contrato O
de O
cessão O
onerosa O
de O
espaço O
( O
slots O
) O
para O
transporte O
de O
contêineres O
em O
navios O
que O
operam O
em O
determinada O
linha O
– O
tal O
como O
um O
contrato O
de O
locação O
, O
o O
VSA O
instrumentaliza O
a O
“ O
operação O
conjunta O
da O
linha O
” O
, O
nos O
termos O
das O
próprias O
Consulentes O
. O

Em O
outras O
palavras O
, O
a O
criação O
da O
linha O
, O
em O
especial O
a O
determinação O
da O
sua O
frequência O
, O
é O
resultado O
de O
uma O
cooperação O
entre O
as O
partes O
para O
a O
criação O
de O
um O
resultado O
final O
novo O
que O
não O
seria O
possível O
sem O
essa O
atuação O
conjunta O
das O
partes O
. O

No O
VSA O
, O
a O
linha O
é O
operada O
conjuntamente O
, O
enquanto O
no O
SCA O
há O
apenas O
a O
cessão O
onerosa O
de O
espaço O
em O
um O
navio O
, O
sem O
necessidade O
de O
cooperação O
para O
operar O
uma O
linha O
. O

Assim O
, O
como O
o O
resultado O
( O
criação O
de O
uma O
linha O
regular O
de O
navios O
com O
frequência O
semanal O
entre O
a O
Consulta B-DOCS
de I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006858/2016-78 I-DOCS
e O
o O
Costa B-LOC
Leste I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
) O
, O
depende O
de O
uma O
cooperação O
, O
que O
, O
por O
sua O
vez O
, O
somente O
é O
possível O
em O
razão O
do O
contrato O
, O
conclui-se O
que O
este O
se O
enquadra O
no O
conceito O
de O
empreendimento O
comum O
referido O
na O
Oeste B-LOC
e I-LOC
Sul I-LOC
da I-LOC
África I-LOC
. O

Ademais O
, O
no O
VSA O
, O
há O
cláusulas O
relativas O
a O
custos O
comuns O
( O
11 O
. O

Sharing O
Costs O
of O
the O
Service O
) O
, O
de O
coordenação O
dos O
calendários O
( O
8 O
. O

Vessel O
Scheduling O
) O
e O
de O
padronização O
de O
procedimentos O
( O
9 O
. O

Vessel O
Operations O
) O
, O
que O
inexistem O
no O
contrato O
SCA O
. O

Isso O
porque O
o O
contrato O
VSA O
trata O
justamente O
do O
compartilhamento O
de O
navios O
( O
Vessel O
Sharing O
) O
enquanto O
o O
contrato O
SCA O
tem O
por O
objeto O
o O
simples O
aluguel O
de O
espaço O
em O
navio O
( O
Slot O
Charter O
) O
. O

É O
verdade O
que O
o O
VSA O
também O
possui O
previsão O
de O
aluguel O
de O
espaço O
em O
navio O
( O
6 O
. O

Slot O
Alocation O
e O
Anexo O
IV. O
Slot O
Rates O
) O
, O
mas O
estas O
obrigações O
fazem O
parte O
de O
um O
acordo O
mais O
amplo O
, O
como O
se O
um O
SCA O
estivesse O
contido O
no O
VSA O
. O

A O
análise O
do O
contrato O
VSA O
confirma O
que O
este O
possui O
uma O
complexidade O
jurídica O
maior O
do O
que O
o O
SCA O
, O
decorrente O
de O
uma O
relação O
de O
certa O
interdependência O
entre O
as O
partes O
contratantes O
, O
o O
que O
corrobora O
a O
existência O
de O
um O
empreendimento O
comum O
, O
ao O
contrário O
do O
que O
se O
constata O
no O
contrato O
SCA O
. O

A O
dinâmica O
de O
execução O
do O
contrato O
parece O
igualmente O
distinta O
. O

Por O
exemplo O
, O
enquanto O
no O
contrato O
SCA O
o O
“ O
locatário O
” O
pode O
negociar O
mais O
facilmente O
com O
diferentes O
“ O
locadores O
” O
( O
agentes O
que O
oferecem O
slots O
) O
, O
no O
contrato O
VSA O
, O
pelo O
tamanho O
e O
atuação O
destes O
agentes O
, O
há O
uma O
certa O
interdependência O
entre O
eles O
, O
de O
modo O
que O
a O
cooperação O
, O
elemento O
natural O
em O
contratos O
relacionais O
[ O
1 O
] O
, O
aparece O
de O
maneira O
reforçada O
. O

De O
modo O
semelhante O
, O
cenários O
de O
inexecução O
total O
ou O
parcial O
do O
contrato O
geram O
diferentes O
consequências O
jurídicas O
e O
práticas O
, O
quando O
examinadas O
comparativamente O
. O

3.2. O
Estudos O
da O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
e O
perspectivas O
comparadas O
sobre O
o O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
VSA O
) O

Como O
visto O
, O
o O
VSA O
instrumentaliza O
a O
operação O
conjunta O
de O
uma O
linha O
regular O
de O
navios O
. O

Para O
tanto O
, O
envolve O
um O
alto O
nível O
de O
cooperação O
entre O
concorrentes O
, O
de O
forma O
a O
possibilitar O
a O
criação O
de O
uma O
linha O
supostamente O
mais O
eficiente O
, O
evitando O
redundância O
de O
custos O
, O
navios O
com O
grande O
capacidade O
ociosa O
e O
maior O
frequência O
da O
linha O
. O

A O
doutrina O
cita O
diversas O
eficiências O
que O
podem O
ser O
geradas O
pelo O
VSA O
, O
como O
destaca O
OCDE B-ORG
: O

“ O
Due O
to O
the O
high O
number O
of O
vessels O
required O
to O
operate O
a O
regular O
liner O
shipping O
service O
on O
a O
route O
, O
consortia O
allow O
the O
rationalisation O
of O
their O
members O
’ O
activities O
, O
economies O
of O
scale O
, O
and O
more O
efficient O
use O
of O
vessel O
capacity O
. O

Consortia O
thus O
help O
to O
improve O
the O
service O
that O
would O
be O
offered O
individually O
by O
each O
of O
the O
members O
. O

Customers O
receive O
a O
benefit O
from O
such O
cooperation O
, O
in O
terms O
of O
services O
provided O
( O
higher O
, O
more O
regular O
, O
frequencies O
, O
wider O
coverage O
of O
ports O
) O
, O
as O
long O
as O
the O
consortium O
is O
subject O
to O
effective O
competition O
” O
. O

[ O
2 O
] O

Por O
esse O
motivo O
, O
em O
vários O
países O
esse O
tipo O
de O
acordo O
recebe O
imunidade O
antitruste O
após O
ser O
notificado O
. O

Nas O
palavras O
do O
Antje B-PER
Prisker I-PER
: O

“ O
Many O
regulatory O
frameworks O
exempting O
liner-shipping O
conferences O
also O
confer O
immunity O
to O
consortia O
and O
strategic O
alliances O
, O
under O
identical O
conditions O
. O

This O
is O
the O
case O
, O
for O
example O
, O
in O
the O
Secretariado B-ORG
da I-ORG
OCDE I-ORG
, O
where O
consortia O
agreements O
roughly O
correspond O
to O
what O
is O
designated O
as O
“ O
vessel O
sharing O
agreements O
( O
FMC O
US B-LOC
) O
” O
. O

[ O
3 O
] O

Não O
obstante O
as O
possíveis O
eficiências O
geradas O
, O
o O
VSA O
envolve O
alto O
grau O
de O
cooperação O
e O
aproximação O
de O
concorrentes O
. O

Nesse O
sentido O
, O
a O
2012 B-TEMPO
reconhece O
igualmente O
a O
existência O
de O
diferentes O
graus O
de O
integração O
destes O
contratos O
, O
destacando O
três O
modalidades O
de O
cooperação O
e O
indicando O
o O
VSA O
como O
aquela O
com O
maior O
intensidade O
: O

“ O
Slot O
charter O
” O
- O
consists O
merely O
in O
the O
lease O
of O
container O
slots O
by O
a O
partner O
on-board O
of O
vessels O
operated O
by O
consortium O
members O
. O

Probably O
, O
this O
is O
the O
most O
common O
agreement O
among O
those O
( O
consortium O
) O
members O
that O
prefer O
to O
minimise O
their O
involvement O
within O
the O
arrangement O
, O
by O
not O
operating O
any O
vessel O
. O

“ O
Slot O
exchange O
” O
- O
very O
similar O
to O
slot O
chartering O
, O
but O
entailing O
reciprocal O
chartering O
. O

All O
the O
partners O
involved O
deploy O
a O
certain O
number O
of O
vessels O
but O
, O
where O
needed O
, O
are O
available O
to O
lease/lease O
out O
container O
slots O
from/to O
partners O
. O

“ O
Vessel O
sharing O
” O
- O
the O
strongest O
form O
of O
agreement O
. O

Ocean O
carriers O
in O
this O
case O
are O
prone O
to O
share O
their O
ship O
capacity O
with O
the O
partners O
, O
in O
order O
to O
increase O
ship O
utilization O
rate O
. O

[ O
4 O
] O

Justamente O
por O
estas O
particularidades O
, O
sustenta-se O
que O
os O
contratos O
VSA O
representam O
uma O
forma O
reforçada O
de O
cooperação O
, O
tal O
como O
um O
consórcio O
ou O
uma O
aliança O
comercial O
: O
“ O
A O
‘ O
consortium O
’ O
or O
an O
‘ O
alliance O
’ O
or O
‘ O
vessel O
sharing O
agreement O
’ O
( O
‘ O
VSA O
’ O
) O
are O
an O
operational O
type O
of O
cooperation O
, O
i.e. O
cooperation O
on O
ships O
or O
on O
joint O
services O
– O
but O
not O
on O
price O
” O
[ O
5 O
] O
. O

Além O
disso O
, O
identifica-se O
igualmente O
o O
compartilhamento O
de O
riscos O
e O
resultados O
nos O
contratos O
VSA O
, O
o O
que O
é O
corroborado O
por O
estudos O
da O
OCDE B-ORG
: O

“ O
In O
order O
to O
afford O
the O
size O
of O
the O
investment O
in O
new O
vessels O
( O
full O
container O
ship O
) O
, O
consortia O
were O
formed O
. O

With O
consortia O
, O
the O
risk O
associated O
with O
the O
new O
investment O
was O
spread O
among O
the O
carriers O
involved O
in O
the O
agreement O
” O
. O

( O
… O
) O

“ O
[ O
i O
] O
n O
strategic O
alliances O
, O
cost-reducing O
arrangements O
are O
the O
same O
that O
are O
applied O
in O
consortia O
. O

In O
fact O
, O
within O
a O
strategic O
alliance O
, O
members O
share O
risk O
in O
numerous O
shipping O
services O
utilizing O
multiple O
slot O
charter O
, O
slot O
exchange O
and O
vessel O
sharing O
agreements O
( O
OCDE B-ORG
, O
Chen B-PER
et I-PER
al I-PER
. I-PER
) O
” O
. O

[ O
6 O
] O

Não O
é O
por O
outro O
motivo O
que O
diversos O
países O
, O
mesmo O
quando O
conferem O
imunidade O
antitruste O
, O
exigem O
a O
notificação O
de O
VSAs O
perante O
algum O
órgão O
estatal O
. O

A O
título O
ilustrativo O
, O
vale O
citar O
os O
2008 B-TEMPO
, O
o O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
, O
a O
Japão B-LOC
, O
a O
África B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
e O
a O
China B-LOC
. O

[ O
7 O
] O

Em O
suma O
, O
como O
se O
comprova O
pela O
experiência O
internacional O
e O
estudos O
comparados O
, O
a O
distinção O
entre O
VSA O
e O
SCA O
é O
vital O
para O
a O
escolha O
da O
forma O
de O
controle O
concorrencial O
( O
ex O
ante O
ou O
ex O
post O
) O
e O
eventual O
análise O
concorrencial O
dos O
casos O
concretos O
. O

Nos O
VSAs O
, O
quando O
comparado O
aos O
SCAs O
, O
há O
um O
risco O
maior O
de O
fixação O
de O
capacidade O
dos O
navios O
, O
coordenação O
tácita O
( O
ou O
explícita O
) O
entre O
concorrentes O
e O
fechamento O
de O
mercado O
. O

4. O
Dispositivo O

Ante O
o O
exposto O
, O
acompanho O
o O
Relator O
e O
voto O
pelo O
conhecimento O
da O
Consulta O
, O
bem O
como O
pela O
existência O
de O
notificação O
obrigatória O
para O
o O
contrato O
submetido O
à O
presente O
Consulta O
, O
nos O
termos O
da O
Malásia B-LOC
, O
haja O
vista O
o O
preenchimento O
do O
requisito O
de O
“ O
empreendimento O
comum O
” O
, O
além O
dos O
demais O
requisitos O
como O
denota O
o O
voto O
do O
Relator O
. O

É O
o O
voto O

Resolução B-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
Brasília B-LOC

18 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO

Conselheiro O
do O
PAULO B-PER
BURNIER I-PER
DA I-PER
SILVEIRA I-PER

[ O
1 O
] O
CADE B-ORG
, O
Ian B-PER
R. I-PER
Macneil I-PER
( O
The B-DOCS
New I-DOCS
Social I-DOCS
Contract I-DOCS
: I-DOCS
An I-DOCS
Inquiry I-DOCS
into I-DOCS
Modern I-DOCS
Contractual I-DOCS
Relations I-DOCS
, I-DOCS
New I-DOCS
Haven I-DOCS
) O
: O
USA B-LOC
, O
Yale B-ORG
University I-ORG
Press I-ORG
. O

[ O
2 O
] O
1980 B-TEMPO
. O

Antje B-PER
Prisker I-PER

Number O
1 O
– O
“ B-DOCS
Commission I-DOCS
adopts I-DOCS
new I-DOCS
block I-DOCS
exemption I-DOCS
regulation I-DOCS
for I-DOCS
liner I-DOCS
shipping I-DOCS
consortia I-DOCS
” I-DOCS
. I-DOCS
Competition I-DOCS
Policy I-DOCS
Newsletter I-DOCS
. I-DOCS
. O

Disponível O
em O
2010 B-TEMPO
. O

[ O
3 O
] O
http B-LOC
: I-LOC
//ec.europa.eu/competition/publications/cpn/2010_1_4.pdf I-LOC
. O

OCDE B-ORG
-- O
Note O
by O
the O
Secretariat O
-- O
Working B-DOCS
Party I-DOCS
No. I-DOCS
2 I-DOCS
on I-DOCS
Competition I-DOCS
and I-DOCS
Regulation. I-DOCS
COMPETITION I-DOCS
ISSUES I-DOCS
IN I-DOCS
LINER I-DOCS
SHIPPING I-DOCS
. O

DAF/COMP/WP2 O
( O
2015 O
) O
3. O
. O

Disponível O
em O
( O
19 B-TEMPO
June I-TEMPO
2015 I-TEMPO
) O
. O

[ O
4 O
] O
http B-LOC
: I-LOC
//www.oecd.org/officialdocuments/publicdisplaydocumentpdf/ I-LOC
? I-LOC
cote=DAF/COMP/WP2 I-LOC
( I-LOC
2015 I-LOC
) I-LOC
3 I-LOC
& I-LOC
docLanguage=En I-LOC
( O
OCDE B-ORG
) O
. O

Ibid O
. O

[ O
5 O
] O
2015 B-TEMPO
( O
OCDE B-ORG
) O
. O

Ibid O
. O

[ O
6 O
] O
2015 B-TEMPO
( O
OCDE B-ORG
) O
. O

Ibid O
. O

Parágrafos O
15 O
e O
119 O

[ O
7 O
] O
2015 B-TEMPO
( O
OCDE B-ORG

