[ O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
Página O
1 O
de O
10 O
PROCESSO B-DOCS
ADMINISTRATIVO I-DOCS
Nº I-DOCS
08700.003390/2016-60 I-DOCS
( O
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
nº I-DOCS
08700.003391/2016-12 I-DOCS
) O
Representante O
: O
ENTex O
officio O
Representados O
: O
CADE B-ORG
( O
atual O
Amanco B-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
; O
Mexichem B-ORG
Brasil I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Transformação I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Asperbras B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Bianchini B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Cardinali B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Hidroplast B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Krona B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Nicoll B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
atual O
Plásticos B-ORG
Vipal I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
; O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Plastilit B-ORG
Comercial I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
; O
Tigre B-ORG
S.A. I-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
( O
atual O
Tubozan B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
; O
BRP B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Adilson B-PER
Armando I-PER
Kieper I-PER
; O
Algemir B-PER
José I-PER
Uber I-PER
; O
Ary B-PER
Sérgio I-PER
Oliveira I-PER
Fonseca I-PER
; O
Caroline B-PER
Orlandine I-PER
; O
Celso B-PER
Iamarino I-PER
; O
Claudio B-PER
José I-PER
Bianchini I-PER
; O
Diego B-PER
João I-PER
Girardi I-PER
; O
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
; O
Edson B-PER
Felix I-PER
de I-PER
Andrade I-PER
; O
Evaldo B-PER
Dreher I-PER
; O
Francisco B-PER
Amaury I-PER
Olsen I-PER
; O
Francisco B-PER
Carlos I-PER
Jorge I-PER
Colnaghi I-PER
; O
Genildo B-PER
José I-PER
da I-PER
Silva I-PER
; O
Gilberto B-PER
Borges I-PER
Filho I-PER
; O
Gustavo B-PER
Rossler I-PER
Zanchi I-PER
; O
Hilton B-PER
Guemra I-PER
Saporski I-PER
Filho I-PER
; O
José B-PER
Luiz I-PER
Flor I-PER
; O
Luis B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER
; O
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
; O
Marise B-PER
Ribeiro I-PER
Barroso I-PER
; O
Maurício B-PER
Harger I-PER
; O
Natal B-PER
José I-PER
Garrafoli I-PER
; O
Paulo B-PER
de I-PER
Andrade I-PER
Nascentes I-PER
da I-PER
Silva I-PER
; O
Paulo B-PER
Roberto I-PER
Cardozo I-PER
; O
Ricardo B-PER
Martins I-PER
Soares I-PER
; O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
; O
Valdicir B-PER
Kortmann I-PER
e O
Vinícius B-PER
de I-PER
Castro I-PER
. O

Advogados O
: O
Wagner B-PER
Tavares I-PER
e O
Elislean B-PER
Bueno I-PER
Ravache I-PER
; O
João B-PER
Ricardo I-PER
Borba I-PER
Gonçalves I-PER
e O
Reginaldo B-PER
Fabrício I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
; O
Paulo B-PER
Justiniano I-PER
de I-PER
Souza I-PER
e O
Larissa B-PER
Moraes I-PER
Bertoli I-PER
Guimarães I-PER
; O
Évinin B-PER
Franciele I-PER
Zanini I-PER
Cecchin I-PER
; O
Dilemon B-PER
Pires I-PER
Silva I-PER
e O
Giuliano B-PER
Domit I-PER
Od I-PER
Rocha I-PER
; O
Marina B-PER
Zaparoli I-PER
Beretta I-PER
; O
Luiz B-PER
Fernando I-PER
Michalak I-PER
Santos I-PER
; O
João B-PER
Grandino I-PER
Rodas I-PER
, O
Pedro B-PER
Miranda I-PER
Roquim I-PER
, O
Marcelo B-PER
Guedes I-PER
Nunes I-PER
, O
Rodrigo B-PER
Souza I-PER
Mentes I-PER
de I-PER
Araújo I-PER
e O
Mikail B-PER
Martins I-PER
de I-PER
Lima I-PER
; O
João B-PER
Eduardo I-PER
Braz I-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
, O
Caio B-PER
Mario I-PER
da I-PER
Silva I-PER
Pereira I-PER
Neto I-PER
, O
Olavo B-PER
Zago I-PER
Chinaglia I-PER
, O
Letícia B-PER
Ladeira I-PER
Monteiro I-PER
de I-PER
Barros I-PER
e O
Daniel B-PER
Tinoco I-PER
Douek I-PER
; O
Naiara B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
, O
Cristianne B-PER
Saccab I-PER
Zarzur I-PER
e O
Marco B-PER
Aurélio I-PER
M I-PER
Barbosa I-PER
; O
Marina B-PER
Curi I-PER
Penna I-PER
, O
Lauro B-PER
Celidonio I-PER
Gomes I-PER
dos I-PER
Reis I-PER
Neto I-PER
, O
Andreia B-PER
Saad I-PER
, O
Marcio B-PER
Dias I-PER
Soares I-PER
e O
Frederico B-PER
Bastos I-PER
Pinheiro I-PER
Martins I-PER
; O
Felipe B-PER
de I-PER
Amorim I-PER
Couto I-PER
, O
Paulo B-PER
Leonardo I-PER
Casagrande I-PER
e O
Fabrício B-PER
A. I-PER
Cardim I-PER
de I-PER
Almeida I-PER
; O
Ana B-PER
Paula I-PER
Paschoalini I-PER
e O
Marcela B-PER
de I-PER
Lima I-PER
Altale I-PER
; O
Tamara B-PER
Brezighello I-PER
Hojaij I-PER
; O
Frederico B-PER
Wellington I-PER
Jorge I-PER
; O
Leonardo B-PER
Maniglia I-PER
Duarte I-PER
e O
Joana B-PER
Temudo I-PER
Cianfarani I-PER
; O
Luis B-PER
Cláudio I-PER
Nagalli I-PER
Guedes I-PER
de I-PER
Camargo I-PER
e O
Tito B-PER
Amaral I-PER
de I-PER
Andrade I-PER
. O

Especificação O
do O
procedimento O
de O
oitiva O
de O
representados O
e O
testemunhas O
. O

Emenda O
de O
documentos O
apresentados O
em O
sede O
de O
TCC O
. O

Novas O
evidências O
trazidas O
ao O
conhecimento O
do O
Maria B-PER
Eugenia I-PER
Novis I-PER
. O

Facultada O
a O
manifestação O
das O
partes O
sobre O
os O
novos O
documentos O
. O

Adesão O
a O
TCC O
homologada O
pelo O
Tribunal O
. O

Suspensão O
do O
processo O
em O
relação O
a O
Representado O
. O

Cade B-ORG
Página O
2 O
de O
10 O
I. O
RELATÓRIO O
1. O
A O
presente O
nota O
técnica O
trata O
da O
manifestação O
dos O
representados O
acerca O
dos O
documentos O
juntados O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Além O
disso O
, O
a O
nota O
especifica O
o O
procedimento O
a O
ser O
seguido O
nas O
oitivas O
de O
testemunhas O
- O
mencionadas O
na O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
e O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
) O
e O
deferidas O
pelo O
0287560 B-DOCS
( O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
) O
- O
e O
trata O
da O
emenda O
apresentada O
pela O
SEI B-DOCS
0287443 I-DOCS
e O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
BRP B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
SEI B-DOCS
0303264 I-DOCS
) O
aos O
documentos O
referidos O
no O
0310735 B-DOCS
( O
Histórico B-DOCS
da I-DOCS
Conduta I-DOCS
e O
SEI B-DOCS
0287898 I-DOCS
) O
. O

I.1 O
MANIFESTAÇÕES O
2. O
Os O
Representados O
apresentaram O
suas O
manifestações O
conforme O
indicado O
na O
tabela O
abaixo O
e O
os O
principais O
argumentos O
trazidos O
estão O
dispostos O
logo O
a O
seguir O
, O
de O
forma O
sintética O
: O
Representados O
Defesas O
( O
nº O
SEI O
) O
0287999 B-DOCS
Hilton B-PER
Guemra I-PER
/ O
ENT/ O
0292884 B-DOCS
0299628 B-DOCS
0301597 B-DOCS
/ O
ENT/ O
Edson B-PER
Felix I-PER
De I-PER
Andrade I-PER
0292886 B-DOCS
0299624 B-DOCS
/ O
ENT/ O
0301611 B-DOCS
Wagner B-PER
Tavares I-PER
0292887 B-DOCS
/ O
ENT/ O
0299622 B-DOCS
0301603 B-DOCS
e O
Maurício B-PER
Harger I-PER
0292890 B-DOCS
0299629 B-DOCS
0301605 B-DOCS
/ O
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
0294643 B-DOCS
/ O
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
0299090 B-DOCS
0299983 B-DOCS
/ O
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER
0299116 B-DOCS
e O
0299989 B-DOCS
Gilberto B-PER
Borges I-PER
Filho I-PER
/ O
0299118 B-DOCS
0300093 B-DOCS
Bianchini B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plástico I-ORG
Ltda. I-ORG
- I-ORG
Plasbil I-ORG
/ O
Cláudio B-PER
José I-PER
Bianchini I-PER
0299401 B-DOCS
, O
0302093 B-DOCS
, O
Marise B-PER
Ribeiro I-PER
Barroso I-PER
e O
0299427 B-DOCS
0300810 B-DOCS
/ O
Krona B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S/A I-ORG
Algemir B-PER
José I-PER
Uber I-PER
Diego B-PER
João I-PER
Girardi I-PER
/ O
Valdicir B-PER
Kortmann I-PER
0299591 B-DOCS
0302093 B-DOCS
/ O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
0299600 B-DOCS
0301039 B-DOCS
/ O
Mexichem B-ORG
Brasil I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Transformação I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
0299617 B-DOCS
0300325 B-DOCS
/ O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
0313775 B-DOCS
0301046 B-DOCS
/ O
Genildo B-PER
José I-PER
Silva I-PER
AENT O
e O
0299621 B-DOCS
/ O
ENT/ O
0301049 B-DOCS
Página O
3 O
de O
10 O
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
0313780 B-DOCS
0301052 B-DOCS
sperbras B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
I.1.1 O
0299631 B-DOCS
, O
0299986 B-DOCS
, O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
e O
Francisco B-PER
Carlos I-PER
Jorge I-PER
Colnaghi I-PER
3. O
As O
defesas O
foram O
reunidas O
em O
razão O
de O
seu O
conteúdo O
semelhante O
e O
por O
tratar O
de O
representados O
vinculados O
à O
mesma O
empresa O
, O
à O
época O
da O
conduta O
, O
e O
ao O
mesmo O
escritório O
de O
advogados O
. O

Os O
Representados O
alegaram O
que O
não O
tiveram O
oportunidade O
de O
exercer O
o O
direito O
à O
ampla O
defesa O
, O
nos O
termos O
do O
0299987 B-DOCS
e O
solicitaram O
devolução O
do O
prazo O
de O
defesa O
, O
contado O
em O
dobro O
. O

I.1.2 O
Tigre B-ORG
S.A. I-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
e O
0299981 B-DOCS
4. O
As O
partes O
informam O
que O
a O
indicação O
da O
testemunha O
foi O
feita O
na O
peça O
de O
defesa O
, O
no O
entanto O
, O
seu O
requerimento O
de O
prova O
testemunhal O
foi O
indeferido O
. O

As O
partes O
também O
alegam O
a O
necessidade O
de O
produção O
de O
prova O
pericial O
, O
bem O
como O
, O
do O
seu O
deferimento O
. O

I.1.3 O
Hilton B-PER
Guemra I-PER
e O
Edson B-PER
Felix I-PER
5. O
As O
partes O
alegaram O
que O
não O
reconhecem O
os O
e-mails O
apresentados O
, O
pois O
não O
é O
possível O
aferir O
a O
sua O
autenticidade O
. O

Além O
disso O
, O
argumentaram O
a O
nulidade O
dos O
TCCs O
firmados O
, O
uma O
vez O
que O
as O
empresas O
Wagner B-PER
Tavares I-PER
e O
Maurício B-PER
Harger I-PER
, O
que O
celebraram O
compromissos O
de O
cessação O
de O
conduta O
com O
o O
artigo B-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
LV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
CF/88 I-LEG
e I-LEG
artigo I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.784/99 I-LEG
em O
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
estão O
há O
anos O
fora O
do O
mercado O
brasileiro O
de O
fornecimento O
de O
tubos O
e O
conexões O
de O
PVC O
( O
a O
primeira O
desde O
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
e O
a O
segunda O
desde O
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
) O
. O

Desta O
forma O
, O
não O
podendo O
cessar O
eficazmente O
em O
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Morgado I-PER
as O
condutas O
referidas O
no O
processo O
administrativo O
e O
não O
restando O
, O
portanto O
, O
nenhum O
interesse O
a O
ser O
protegido O
com O
a O
celebração O
de O
TCCs O
pelas O
referidas O
empresas O
. O

I.1.4 O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
6. O
A O
parte O
reiterou O
a O
ocorrência O
de O
prescrição O
, O
alegada O
em O
sede O
de O
defesa O
. O

I.1.5 O
Nicoll B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
CADE B-ORG
7. O
As O
partes O
reiteraram O
a O
ocorrência O
de O
prescrição O
, O
alegada O
em O
sede O
de O
defesa O
. O

Além O
disso O
, O
esclareceram O
que O
não O
solicitaram O
o O
desmembramento O
do O
processo O
administrativo O
. O

I.1.6 O
2016 B-TEMPO
, O
2015 B-TEMPO
, O
2012 B-TEMPO
e O
2016 B-TEMPO
8. O
As O
partes O
requerem O
a O
apresentação O
dos O
relatórios O
de O
certificação O
eletrônica O
dos O
documentos O
apresentados O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
alegando O
poderem O
as O
provas O
ser O
impugnadas O
em O
sua O
totalidade O
e O
reputadas O
inadmissíveis O
. O

Gilberto B-PER
Borges I-PER
Filho I-PER
Página O
4 O
de O
10 O
I.1.7 O
Plasbil B-ORG
9. O
A O
parte O
reiterou O
a O
ocorrência O
de O
prescrição O
, O
alegada O
em O
sede O
de O
defesa O
, O
alegou O
a O
ocorrência O
de O
cerceamento O
de O
defesa O
, O
pois O
não O
devolvido O
o O
prazo O
de O
defesa O
para O
manifestação O
sobre O
os O
documentos O
juntados O
. O

E O
requer O
a O
substituição O
de O
uma O
das O
testemunhas O
indicadas O
na O
defesa O
. O

I.1.8 O
Cláudio B-PER
Bianchini I-PER
10 O
. O

A O
parte O
solicita O
o O
aditamento O
da O
Nota O
Técnica O
de O
instauração O
e O
consequente O
devolução O
do O
prazo O
de O
defesa O
, O
alega O
também O
a O
ocorrência O
de O
nulidade O
do O
processo O
, O
diante O
da O
impossibilidade O
de O
exercer O
seu O
direito O
de O
defesa O
. O

Além O
disso O
, O
ressaltou O
que O
seu O
direito O
à O
manifestação O
sobre O
os O
novos O
documentos O
trazidos O
permanece O
integralmente O
resguardado O
, O
podendo O
ser O
exercido O
a O
qualquer O
momento O
antes O
do O
encerramento O
da O
instrução O
processual O
. O

I.1.9 O
Krona B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S/A I-ORG
, O
Algemir B-PER
José I-PER
Uber I-PER
e O
Diego B-PER
João I-PER
Girardi I-PER
11 O
. O

As O
defesas O
foram O
reunidas O
em O
razão O
de O
seu O
conteúdo O
semelhante O
e O
por O
tratar O
de O
representados O
vinculados O
à O
mesma O
empresa O
, O
à O
época O
da O
conduta O
, O
e O
ao O
mesmo O
escritório O
de O
advogados O
. O

Os O
representados O
reiteraram O
os O
argumentos O
apresentados O
pela O
Valdicir B-PER
Kortmann I-PER
. O

E O
informaram O
acerca O
de O
futura O
juntada O
de O
provas O
documentais O
, O
especialmente O
quanto O
à O
análise O
das O
licitações O
afetadas O
. O

NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
e O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
solicitaram O
ainda O
a O
substituição O
de O
uma O
das O
testemunhas O
indicadas O
na O
defesa O
. O

I.1.10 O
Mexichem B-ORG
Brasil I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Transformação I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
12 O
. O

A O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
fez O
as O
seguintes O
observações O
sobre O
empresas O
mencionadas O
nos O
documentos O
apresentados O
. O

Quanto O
à O
Genildo B-PER
Silva I-PER
, O
apontada O
no O
TCC O
da O
Nicoll O
, O
a O
empresa O
foi O
adquirida O
pela O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
( O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
) O
, O
pertencente O
ao O
Sérgio B-PER
e O
incorporada O
pela O
ENTem O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
, O
deixando O
de O
existir O
como O
pessoa O
jurídica O
independente O
. O

A O
Tigre B-ORG
S.A. I-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
já O
era O
parte O
do O
Grupo O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Quanto O
à O
Tigre B-ORG
, O
apontada O
no O
TCC O
da O
Cardinali B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S/A I-ORG
e O
Gold B-ORG
Indústia I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Plásticos I-ORG
para I-ORG
Construção I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
é O
a O
empresa O
que O
fabricava O
produtos O
para O
a O
ENTe O
também O
fazia O
parte O
do O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08012.005539/2006-21 I-DOCS
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

II. O
ANÁLISE O
II.1.1 O
Grupo B-ORG
Tigre I-ORG
, O
Tigre B-ORG
, O
2010 B-TEMPO
e O
Cardinali B-ORG
; O
Silver B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Acessórios I-ORG
para I-ORG
Construção I-ORG
Civil I-ORG
, O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
, O
BRP B-ORG
e O
Cardinali B-ORG
; O
e O
Grupo B-ORG
Tigre I-ORG
13 O
. O

A O
alegação O
de O
falta O
de O
amparo O
ao O
direito O
de O
ampla O
defesa O
não O
merece O
prosperar O
, O
uma O
vez O
que O
em O
todos O
os O
momentos O
processuais O
estão O
sendo O
oferecidas O
oportunidades O
para O
as O
partes O
se O
manifestarem O
. O

14 O
. O

A O
eventual O
ampliação O
do O
escopo O
da O
investigação O
, O
por O
exemplo O
, O
quanto O
aos O
mercados O
envolvidos O
ou O
quanto O
às O
condutas O
investigadas O
poderão O
ser O
objeto O
de O
Hilton B-PER
Guemra I-PER
Página O
5 O
de O
10 O
novo O
procedimento O
administrativo O
, O
momento O
nos O
qual O
serão O
oferecidas O
novas O
oportunidade O
de O
defesa O
aos O
então O
representados O
. O

15 O
. O

Todavia O
, O
no O
presente O
caso O
pode-se O
observar O
que O
não O
houve O
, O
até O
o O
momento O
, O
alteração O
do O
escopo O
da O
investigação O
. O

Os O
documentos O
juntados O
apenas O
aprofundam O
a O
investigação O
sem O
, O
entretanto O
, O
expandi-la O
. O

O O
objeto O
é O
adstrito O
ao O
escopo O
da O
conduta O
investigada O
, O
qual O
seja O
, O
no O
mercado O
de O
`` O
fornecimento O
de O
tubos O
e O
conexões O
de O
PVC O
para O
obras O
( O
i O
) O
de O
infraestrutura O
de O
saneamento O
( O
esgoto O
e O
água O
) O
e O
( O
ii O
) O
prediais/construção O
civil O
no O
Brasil O
'' O
. O

16 O
. O

O O
período O
tratado O
serve O
como O
referência O
para O
a O
investigação O
, O
não O
se O
tratando O
de O
um O
prazo O
fixo O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
`` O
os O
contatos O
entre O
concorrentes O
neste O
mercado O
de O
obras O
de O
infraestrutura O
e O
saneamento O
( O
esgoto O
e O
água O
) O
no O
Brasil O
duraram O
desde O
pelo O
menos O
Edson B-PER
Felix I-PER
até O
pelo O
menos O
Wagner B-PER
Tavares I-PER
, O
havendo O
indícios O
de O
que O
podem O
ter O
começado O
em O
Maurício B-PER
Harger I-PER
ou O
antes O
'' O
e O
`` O
os O
contatos O
entre O
concorrentes O
no O
mercado O
de O
obras O
prediais O
no O
Brasil O
duraram O
desde O
pelo O
menos O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
até O
pelo O
menos O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
, O
havendo O
indícios O
de O
que O
o O
compartilhamento O
de O
informações O
concorrencialmente O
sensíveis O
sobre O
preços O
pode O
ter O
começado O
antes O
de O
Genildo B-PER
Silva I-PER
'' O
. O

17 O
. O

Sendo O
assim O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
não O
são O
procedimentos O
aptos O
a O
devolver O
o O
prazo O
de O
defesa O
, O
uma O
vez O
que O
os O
documentos O
juntados O
aos O
autos O
tratam O
apenas O
de O
prestação O
de O
informações O
adicionais O
acerca O
dos O
fatos O
já O
investigados O
. O

E O
neste O
sentido O
, O
os O
representados O
são O
instados O
a O
se O
manifestar O
, O
nos O
termos O
do O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
, O
procedimento O
que O
tem O
sido O
seguido O
à O
risca O
ao O
longo O
da O
instrução O
deste O
processo O
administrativo O
: O
`` O
Quando O
for O
necessária O
a O
prestação O
de O
informações O
ou O
a O
apresentação O
de O
provas O
pelos O
interessados O
ou O
terceiros O
, O
serão O
expedidas O
intimações O
para O
esse O
fim O
, O
mencionando-se O
data O
, O
prazo O
, O
forma O
e O
condições O
de O
atendimento O
” O
. O

18 O
. O

Além O
disso O
, O
cabe O
ressaltar O
que O
às O
partes O
ainda O
cabem O
o O
direito O
de O
se O
manifestar O
nos O
autos O
a O
qualquer O
momento O
, O
antes O
de O
encerrada O
a O
instrução O
, O
nos O
termos O
do O
Mexichem B-ORG
Brasil I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Transformação I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
e O
de O
alegações O
previstas O
no O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
. O

Vê-se O
, O
portanto O
, O
que O
nos O
termos O
da O
Carta O
Maior O
, O
da O
2006 B-TEMPO
e O
da O
2013 B-TEMPO
não O
se O
encontra O
nenhum O
óbice O
ao O
exercício O
do O
direito O
ao O
contraditório O
e O
à O
ampla O
defesa O
dos O
representados O
. O

II.1.2 O
2003 B-TEMPO
e O
2007 B-TEMPO
19 O
. O

As O
partes O
informaram O
que O
a O
indicação O
da O
testemunha O
a O
ser O
inquirida O
foi O
indicada O
na O
peça O
de O
defesa O
, O
no O
entanto O
, O
o O
seu O
pedido O
de O
prova O
testemunhal O
não O
foi O
deferido O
. O

Todavia O
, O
cabe O
observar O
que O
o O
pedido O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
foi O
deferido O
para O
a O
testemunha O
indicada O
na O
defesa O
, O
tendo O
sido O
indeferido O
apenas O
o O
pedido O
residual O
feito O
de O
forma O
genérica O
, O
conforme O
indicado O
nos O
pontos O
( O
ii O
) O
e O
( O
iv O
) O
, O
do O
tópico O
`` O
V O
. O

CONCLUSÃO O
'' O
, O
da O
2013 B-TEMPO
( O
2007 B-TEMPO
e O
artigo B-LEG
39 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.784/99 I-LEG
) O
. O

Desta O
forma O
, O
os O
Representados O
artigo B-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.784/99 I-LEG
e O
artigo B-LEG
73 I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
deverão O
observar O
as O
instruções O
do O
tópico O
II.2 O
, O
abaixo O
. O

20 O
. O

As O
partes O
também O
alegaram O
a O
necessidade O
de O
produção O
de O
prova O
pericial O
sem O
, O
no O
entanto O
, O
indicar O
os O
motivos O
para O
os O
quais O
a O
referida O
perícia O
seria O
útil O
ao O
desenrolar O
da O
análise O
feita O
neste O
processo O
administrativo O
. O

O O
pedido O
feito O
de O
forma O
genérica O
foi O
indeferido O
. O

Não O
obstante O
, O
ressalta-se O
que O
as O
partes O
poderão O
juntar O
documentos O
aos O
autos O
até O
o O
final O
da O
instrução O
processual O
, O
nos O
termos O
do O
Lei B-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Administrativo I-LEG
. O

Lei B-LEG
Antitruste I-LEG
Página O
6 O
de O
10 O
II.1.3 O
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
21 O
. O

As O
alegações O
de O
falta O
de O
autenticidade O
dos O
documentos O
não O
são O
cabíveis O
, O
uma O
vez O
que O
todos O
os O
documentos O
apresentados O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
foram O
disponibilizados O
nos O
autos O
principais O
, O
de O
acesso O
a O
todos O
os O
representados O
, O
para O
oportunizar O
sua O
verificação O
e O
manifestação O
acerca O
dos O
mesmos O
. O

22 O
. O

Além O
disso O
, O
os O
documentos O
passaram O
por O
prévia O
análise O
técnica O
que O
está O
registrada O
nos O
relatórios O
de O
certificação O
eletrônica O
. O

O O
modelo O
para O
o O
referido O
relatório O
é O
um O
guia O
de O
procedimentos O
para O
a O
empresa O
extrair O
os O
documentos O
eletrônicos O
, O
todavia O
, O
o O
relatório O
não O
é O
um O
documento O
de O
apresentação O
obrigatória O
. O

Trata-se O
de O
uma O
opção O
da O
empresa O
que O
traz O
os O
documentos O
como O
uma O
garantia O
adicional O
de O
que O
os O
documentos O
são O
legítimos O
e O
foram O
extraídos O
de O
forma O
que O
assegure O
sua O
incolumidade O
, O
não O
sendo O
, O
entretanto O
, O
o O
único O
meio O
de O
comprovação O
e/ou O
contestação O
dos O
documentos O
e O
provas O
. O

23 O
. O

O O
argumento O
de O
nulidade O
dos O
compromissos O
firmados O
com O
o O
ENTno O
âmbito O
desta O
investigação O
, O
sob O
a O
alegação O
de O
que O
as O
empresas O
signatárias O
dos O
TCCs O
já O
se O
encontram O
fora O
do O
mercado O
investigado O
também O
não O
merece O
prosperar O
, O
uma O
vez O
que O
as O
Pessoas O
Jurídicas O
ainda O
continuam O
ativas O
, O
não O
interferindo O
em O
sua O
capacidade O
para O
celebração O
de O
acordo O
o O
fato O
de O
não O
operarem O
no O
mercado O
investigado O
atualmente O
. O

II.1.4 O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
e O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
24 O
. O

As O
partes O
alegaram O
que O
não O
solicitaram O
o O
desmembramento O
do O
processo O
administrativo O
, O
como O
foi O
informado O
na O
0287560 B-DOCS
( O
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
) O
. O

Sobre O
este O
ponto O
, O
cabe O
fazer O
uma O
correção O
de O
erro O
material O
. O

O O
tópico O
“ O
II.1.4 O
. O

SOLICITAÇÃO O
DE O
DESMEMBRAMENTO O
” O
da O
referida O
nota O
técnica O
trata O
de O
preliminar O
levantada O
pela O
“ O
artigo B-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
9.784/99 I-LEG
e O
pelo O
Sr. O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
” O
e O
não O
pela O
“ O
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
e O
pelo O
Sr. O
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Morgado I-PER
” O
o O
que O
, O
todavia O
, O
não O
altera O
a O
apreciação O
da O
preliminar O
feita O
na O
nota O
. O

II.1.5 O
CADE B-ORG
, O
Plasbil B-ORG
, O
Cláudio B-PER
Bianchini I-PER
e O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
25 O
. O

As O
partes O
solicitaram O
a O
verificação O
dos O
relatórios O
de O
certificação O
eletrônica O
dos O
documentos O
apresentados O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

Os O
referidos O
documentos O
foram O
juntados O
aos O
autos O
, O
conforme O
documentos O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
e O
0287560 B-DOCS
. O

II.1.6 O
Asperbrás B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Francisco B-PER
Carlos I-PER
Jorge I-PER
Colnaghi I-PER
, O
Bianchini B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Plástico I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
Plasbil I-ORG
e O
Cláudio B-PER
José I-PER
Bianchini I-PER
26 O
. O

Sobre O
a O
alegação O
das O
partes O
de O
que O
ocorreu O
o O
cerceamento O
do O
direito O
de O
defesa O
reitera-se O
os O
argumentos O
expostos O
no O
tópico O
II.1.1 O
. O

27 O
. O

Além O
disso O
, O
a O
Krona B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S/A I-ORG
juntamente O
com O
Algemir B-PER
José I-PER
Uber I-PER
e O
Diego B-PER
João I-PER
Girardi I-PER
solicitaram O
a O
substituição O
de O
uma O
das O
testemunhas O
inicialmente O
arroladas O
em O
sua O
defesa O
. O

Neste O
ponto O
, O
sugere-se O
o O
deferimento O
do O
pedido O
, O
uma O
vez O
que O
os O
requisitos O
legais O
para O
tanto O
foram O
cumpridos O
e O
o O
pedido O
de O
oitiva O
de O
testemunha O
foi O
deferido O
nos O
termos O
da O
Valdicir B-PER
Kortmann I-PER
( O
0319262 B-DOCS
e O
0319397 B-DOCS
) O
. O

Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Página O
7 O
de O
10 O
II.1.7 O
Outras O
manifestações O
28 O
. O

Sobre O
as O
demais O
manifestações O
apontadas O
no O
tópico O
anterior O
cabe O
salientar O
que O
os O
argumentos O
reiterados O
pelas O
empresas O
já O
foram O
discutidos O
na O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
( O
Genildo B-PER
Silva I-PER
e O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
) O
e O
acatadas O
pelo O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
( O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
) O
. O

As O
demais O
alegações O
que O
envolvem O
a O
apreciação O
do O
mérito O
das O
defesas O
e O
manifestações O
serão O
abordadas O
oportunamente O
, O
após O
a O
fase O
instrutória O
. O

29 O
. O

Passa-se O
, O
a O
seguir O
, O
a O
analisar O
as O
questões O
referentes O
às O
oitivas O
de O
testemunhas O
, O
solicitadas O
pelos O
representados O
, O
bem O
como O
, O
tratar O
da O
retificação O
de O
documentos O
apresentada O
pela O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
e O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
II.2 O
PEDIDOS O
DE O
PRODUÇÃO O
DE O
PROVA O
II.2.1 O
Oitiva O
de O
Testemunhas O
30 O
. O

Por O
meio O
da O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
( O
0287560 B-DOCS
e O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
) O
e O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
) O
foram O
deferidas O
as O
oitivas O
do O
Sr. O
0287560 B-DOCS
, O
representado O
no O
presente O
processo O
administrativo O
e O
das O
testemunhas O
indicadas O
por O
: O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
, O
SEI B-DOCS
0287443 I-DOCS
, O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
BRP B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
; O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
e O
0287560 B-DOCS
; O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
e O
SEI B-DOCS
0287443 I-DOCS
. O

31 O
. O

Desta O
forma O
, O
nos O
termos O
do O
Francisco B-PER
Colnaghi I-PER
[ O
1 O
] O
, O
sugere-se O
que O
os O
Representados O
acima O
sejam O
intimados O
para O
que O
apresentem O
as O
testemunhas O
arroladas O
nas O
audiências O
, O
na O
sede O
do O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
nas O
seguintes O
datas O
e O
horários O
: O
REPRESENTADO O
TESTEMUNHA/ O
INFORMANTE O
Data O
Horário O
Genildo B-PER
José I-PER
Silva I-PER
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
Marise B-PER
Ribeiro I-PER
Barroso I-PER
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER
artigo B-LEG
455 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
do I-LEG
NCPC I-LEG
CADE B-ORG
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
Fernando B-PER
Del I-PER
Nero I-PER
Landi I-PER
09/05 B-TEMPO
14h00 I-TEMPO
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Giuliano B-PER
Eduardo I-PER
Lepiani I-PER
09/05 B-TEMPO
15h00 I-TEMPO
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
Genildo B-PER
José I-PER
Silva I-PER
Ronaldo B-PER
Santos I-PER
de I-PER
Matos I-PER
Página O
8 O
de O
10 O
09/05 B-TEMPO
16h00 I-TEMPO
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
Genildo B-PER
José I-PER
Silva I-PER
Charles B-PER
Kuxnir I-PER
09/05 B-TEMPO
17h00 I-TEMPO
Marise B-PER
Ribeiro I-PER
Barroso I-PER
Humberto B-PER
Zalewski I-PER
Dominoni I-PER
10/05 B-TEMPO
14h30 I-TEMPO
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
Marise B-PER
Ribeiro I-PER
Barroso I-PER
Regina B-PER
Célia I-PER
Zimmermann I-PER
da I-PER
Fonseca I-PER
10/05 B-TEMPO
15h30 I-TEMPO
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
Cristiano B-PER
Schadt I-PER
10/05 B-TEMPO
16h30 I-TEMPO
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER
Junior I-PER
Franciel B-PER
Rodrigo I-PER
Marcante I-PER
11/05 B-TEMPO
14h30 I-TEMPO
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER
32 O
. O

É O
importante O
ressaltar O
aos O
Representados O
que O
as O
oitivas O
serão O
realizadas O
nesta O
Vanil B-PER
Ramos I-PER
, O
pois O
é O
onde O
se O
encontra O
sediado O
o O
11/05 B-TEMPO
15h30 I-TEMPO
e O
assim O
é O
determinado O
pela O
legislação O
pertinente O
, O
conforme O
: O
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
. O

`` O
Os O
atos O
do O
processo O
devem O
realizar-se O
preferencialmente O
na O
sede O
do O
órgão O
, O
cientificando-se O
o O
interessado O
se O
outro O
for O
o O
local O
de O
realização O
” O
. O

Luiz B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER
`` O
Os O
atos O
processuais O
realizam-se O
de O
ordinário O
na O
sede O
do O
juízo O
. O

Podem O
, O
todavia O
, O
efetuar-se O
em O
outro O
lugar O
, O
em O
razão O
de O
deferência O
, O
de O
interesse O
da O
justiça O
, O
ou O
de O
obstáculo O
arguido O
pelo O
interessado O
e O
acolhido O
pelo O
juiz O
” O
. O

 O
Generoso B-PER
Schafhauser I-PER
`` O
A O
testemunha O
pode O
requerer O
ao O
juiz O
o O
pagamento O
da O
despesa O
que O
efetuou O
para O
comparecimento O
à O
audiência O
, O
devendo O
a O
parte O
pagá-la O
logo O
que O
arbitrada O
, O
ou O
depositá-la O
em O
cartório O
dentro O
de O
3 O
( O
três O
) O
dias O
” O
. O

11/05 B-TEMPO
16h30 I-TEMPO
`` O
Os O
depoimentos O
e O
oitivas O
serão O
tomados O
por O
qualquer O
servidor O
em O
exercício O
na O
Asperbras B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
serão O
realizados O
nas O
dependências O
do O
Francisco B-PER
Carlos I-PER
Jorge I-PER
Colnaghi I-PER
Página O
9 O
de O
10 O
Francisco B-PER
Colnaghi I-PER
, O
salvo O
se O
comprovada O
a O
impossibilidade O
de O
deslocamento O
da O
testemunha O
, O
sob O
as O
expensas O
da O
parte O
que O
as O
arrolou O
” O
. O

( O
grifos O
nossos O
) O
33 O
. O

Além O
disso O
, O
caso O
seja O
de O
interesse O
dos O
Representados O
, O
estes O
podem O
, O
facultativamente O
, O
trazer O
aos O
autos O
declarações O
escritas O
assinadas O
pelas O
pessoas O
arroladas O
como O
testemunhas O
, O
contendo O
as O
informações O
fáticas O
que O
estas O
conhecem O
acerca O
do O
mérito O
do O
presente O
processo O
administrativo O
. O

Advirta-se O
, O
porém O
, O
que O
a O
prova O
passará O
a O
ter O
caráter O
documental O
. O

Ressalte-se O
que O
, O
caso O
seja O
do O
interesse O
do O
Representado O
trazer O
aos O
autos O
declarações O
escritas O
das O
testemunhas O
arroladas O
deverá O
fazê-lo O
no O
prazo O
de O
12/05 B-TEMPO
14h30 I-TEMPO
contados O
da O
publicação O
do O
despacho O
que O
vier O
a O
acolher O
a O
presente O
nota O
técnica O
. O

II.3 O
EMENDA O
DE O
DOCUMENTOS O
APRESENTADOS O
NO O
Capital B-LOC
Federal I-LOC
. O

As O
partes O
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
e O
Lei B-LEG
nº I-LEG
9.784/1999 I-LEG
 I-LEG
Art. I-LEG
25 I-LEG
apresentaram O
documentos O
( O
Código B-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
 I-LEG
Art. I-LEG
217 I-LEG
e O
Art. B-LEG
457 I-LEG
, I-LEG
§3º I-LEG
) O
que O
foram O
mencionados O
no O
Histórico O
da O
Conduta O
( O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
1/2012 I-LEG
 I-LEG
Art. I-LEG
155 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
) O
, O
porém O
não O
foram O
juntados O
na O
relação O
final O
de O
documentos O
( O
Superintendência-Geral B-ORG
) O
. O

35 O
. O

Desta O
forma O
, O
sugere-se O
que O
os O
Representados O
se O
manifestem O
acerca O
de O
tais O
documentos O
até O
o O
final O
da O
instrução O
, O
sem O
prejuízo O
das O
alegações O
previstas O
no O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
. O

III. O
DA O
ADESÃO O
AO O
TCC O
DA O
CADE B-ORG
E O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
36 O
. O

Após O
a O
instauração O
do O
processo O
administrativo O
, O
os O
Representados O
TCC B-DOCS
08700.003897/2016-13 I-DOCS
34 I-DOCS
( O
`` O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
'' O
) O
e O
BRP B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
SEI B-DOCS
0303264 I-DOCS
'' O
) O
apresentaram O
ao O
ENTo O
primeiro O
requerimento O
de O
proposta O
de O
TCC O
( O
0310735 B-DOCS
) O
. O

A O
proposta O
foi O
aprovada O
e O
homologada O
pelo O
0287998 B-DOCS
, O
por O
maioria O
, O
na O
SEI B-DOCS
0287999 I-DOCS
, O
em O
artigo B-LEG
73 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
publicada O
no O
BR B-ORG
PLÁSTICOS I-ORG
de O
BRP B-ORG
, O
seção O
1 O
, O
pág. O
19 O
( O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
Indústria I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
. O

37 O
. O

Em O
sua O
cláusula O
5.1 O
, O
o O
ENTem O
tela O
prevê O
a O
possibilidade O
de O
adesão O
de O
`` O
pessoas O
físicas O
que O
trabalhavam O
para O
a O
compromissária O
ou O
para O
qualquer O
sociedade O
empresária O
de O
seu O
grupo O
econômico O
'' O
( O
doravante O
, O
`` O
funcionários O
'' O
) O
. O

38 O
. O

Com O
fundamento O
nessa O
cláusula O
, O
o O
Sr. O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
solicitou O
sua O
adesão O
ao O
TCC O
em O
BRP B-ORG
Indústria I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
por O
meio O
da O
petição O
nº O
BRP B-ORG
. O

O O
requerimento O
de O
adesão O
foi O
considerado O
procedente O
pela O
CADE B-ORG
, O
com O
exceção O
do O
pedido O
de O
parcelamento O
da O
contribuição O
pecuniária O
, O
no O
valor O
de O
SEI B-DOCS
0202949 I-DOCS
( O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
, O
uma O
vez O
que O
a O
possibilidade O
de O
parcelamento O
não O
está O
prevista O
no O
TCC O
firmado O
pela O
95ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
e O
pela O
23/11/2016 B-TEMPO
( O
DOU B-DOCS
- O
29/11/2016 B-TEMPO
e O
SEI B-DOCS
0274630 I-DOCS
- O
TCC B-DOCS
) O
. O

A O
proposta O
de O
adesão O
ao O
referido O
TCC O
foi O
homologada O
pelo O
José B-PER
Luiz I-PER
Flor I-PER
na O
20/02/2017 B-TEMPO
, O
em O
SEI B-DOCS
0307145 I-DOCS
. O

39 O
. O

Com O
isso O
, O
o O
processo O
administrativo O
fica O
suspenso O
em O
relação O
ao O
Sr. O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
nos O
termos O
do O
R B-VALOR
$ I-VALOR
50.000,00 I-VALOR
, O
enquanto O
ele O
observar O
os O
termos O
do O
acordo O
celebrado O
. O

Em O
caso O
de O
descumprimento O
, O
serão O
aplicáveis O
as O
sanções O
previstas O
no O
acordo O
e O
o O
processo O
administrativo O
prosseguirá O
normalmente O
contra O
o O
compromissário O
que O
deu O
causa O
ao O
descumprimento O
. O

cinquenta B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
Página O
10 O
de O
10 O
IV. O
CONCLUSÃO O
40 O
. O

Ante O
o O
exposto O
, O
sugere-se O
: O
( O
i O
) O
o O
indeferimento O
das O
preliminares O
apontadas O
por O
: O
BR B-ORG
Plásticos I-ORG
, O
BRP B-ORG
, O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
25/2016 I-DOCS
e O
SEI B-DOCS
0311239 I-DOCS
; O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
263/2016 I-DOCS
, O
SEI B-DOCS
0307679 I-DOCS
, O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
e O
101ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
; O
22/03/2017 B-TEMPO
; O
José B-PER
Luiz I-PER
Flor I-PER
e O
artigo B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§§ I-LEG
9º I-LEG
e I-LEG
10 I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
; O
e O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
018/2017/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
, O
Hilton B-PER
Guemra I-PER
, O
Edson B-PER
Felix I-PER
e O
Wagner B-PER
Tavares I-PER
; O
( O
ii O
) O
o O
deferimento O
do O
pedido O
da O
Maurício B-PER
Harger I-PER
, O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
acerca O
da O
substituição O
das O
testemunhas O
inicialmente O
indicadas O
em O
sua O
defesa O
; O
( O
iii O
) O
a O
correção O
do O
erro O
material O
constatado O
na O
Genildo B-PER
Silva I-PER
( O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
e O
Mexichem B-ORG
Brasil I-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Transformação I-ORG
Plástica I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
acerca O
do O
pedido O
de O
desmembramento O
dos O
autos O
, O
que O
não O
se O
referia O
à O
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
e O
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Morgado I-PER
, O
mas O
sim O
à O
Krona B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
S/A I-ORG
e O
pelo O
Sr. O
Algemir B-PER
José I-PER
Uber I-PER
; O
( O
iv O
) O
a O
intimação O
das O
pessoas O
físicas O
e O
jurídicas O
: O
Diego B-PER
João I-PER
Girardi I-PER
; O
Valdicir B-PER
Kortmann I-PER
, O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
e O
Manuel B-PER
Monteiro I-PER
; O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
03/2017 I-DOCS
; O
SEI B-DOCS
0287218 I-DOCS
e O
0287560 B-DOCS
; O
Plasbil B-ORG
e O
Cláudio B-PER
Bianchini I-PER
; O
e O
Asperbrás B-ORG
Tubos I-ORG
e I-ORG
Conexões I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Francisco B-PER
Carlos I-PER
Jorge I-PER
Colnaghi I-PER
para O
a O
apresentação O
das O
testemunhas O
por O
eles O
arroladas O
à O
audiência O
, O
nos O
dias O
e O
horários O
indicados O
nesta O
nota O
, O
nos O
termos O
do O
Francisco B-PER
Colnaghi I-PER
. O

Caso O
seja O
do O
interesse O
do O
Representado O
trazer O
aos O
autos O
declarações O
escritas O
assinadas O
pelas O
testemunhas O
arroladas O
, O
contendo O
as O
informações O
fáticas O
que O
estas O
conhecem O
acerca O
do O
mérito O
do O
presente O
processo O
administrativo O
, O
deverá O
fazê-lo O
no O
prazo O
de O
Corr B-ORG
Plastik I-ORG
Industrial I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
contados O
da O
publicação O
do O
despacho O
que O
vier O
a O
acolher O
a O
presente O
nota O
técnica O
. O

Advirta- O
se O
, O
porém O
, O
que O
a O
prova O
passará O
a O
ter O
caráter O
documental O
; O
( O
v O
) O
a O
intimação O
dos O
demais O
Representados O
para O
que O
apresentem O
, O
caso O
queiram O
, O
suas O
manifestações O
acerca O
dos O
novos O
documentos O
juntados O
pela O
Genildo B-PER
José I-PER
Silva I-PER
e O
Manuel B-PER
Orestes I-PER
Pereira I-PER
Monteiro I-PER
( O
Sérgio B-PER
Monteiro I-PER
) O
. O

Faculta-se O
aos O
Representados O
a O
possibilidade O
de O
se O
manifestarem O
até O
o O
final O
da O
instrução O
, O
nos O
termos O
do O
Marise B-PER
Ribeiro I-PER
Barroso I-PER
, O
sem O
prejuízo O
das O
alegações O
previstas O
no O
Mizu B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Materiais I-ORG
Hidráulicos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
. O

Ressalta-se O
que O
, O
conforme O
consta O
do O
próprio O
TCC O
, O
seu O
objeto O
é O
adstrito O
ao O
escopo O
da O
conduta O
investigada O
, O
qual O
seja O
, O
`` O
fornecimento O
de O
tubos O
e O
conexões O
de O
policloreto O
de O
polivinila O
( O
“ O
PVC O
” O
) O
para O
obras O
( O
i O
) O
de O
infraestrutura O
de O
saneamento O
( O
esgoto O
e O
água O
) O
e O
( O
ii O
) O
prediais/construção O
civil O
no O
Brasil O
'' O
; O
( O
vi O
) O
a O
suspensão O
do O
presente O
processo O
administrativo O
em O
relação O
ao O
Sr. O
Edson B-PER
Aparecido I-PER
Gomes I-PER
que O
aderiu O
ao O
TCC O
firmado O
com O
a O
Plastilit B-ORG
Produtos I-ORG
Plásticos I-ORG
do I-ORG
Paraná I-ORG
S/A I-ORG
e O
Luiz B-PER
Felipe I-PER
Pereira I-PER
Morgado I-PER

