Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.003893/2009-64 I-DOCS

( O
Requerimento B-DOCS
08700.001631/2017-17 I-DOCS
Apartado B-DOCS
de I-DOCS
Acesso I-DOCS
Restrito I-DOCS
08700.001637/2017-94 I-DOCS
) O

Ministério B-ORG
Público I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG

Requerente O
: O

ANESTESIOLOGISTAS B-ORG
REUNIDOS I-ORG
DE I-ORG
CAXIAS I-ORG
DO I-ORG
SUL I-ORG
- I-ORG
AR I-ORG

Advogados O

Guilherme B-PER
Krueger I-PER

Relator O
: O

Conselheiro O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER

EMENTA O
: O
Processo O
Administrativo O
. O

Conduta O
concertada O
no O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
anestesiológicos O
na O
Região B-LOC
Nordeste I-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
Grande I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
. O

Influência O
de O
conduta O
uniforme O
por O
parte O
da O
Carene-RS B-LOC
. O

Formação O
de O
cartel O
por O
parte O
de O
clínicas O
de O
anestesiologistas O
. O

Mercado O
de O
serviços O
anestesiológicos O
. O

Setor O
de O
Saúde O
. O

Descredenciamento O
. O

Recomendação O
de O
condenação O
pela O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
e O
pela O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
. O

Valor O
da O
contribuição O
pecuniária O
insuficiente O
. O

Não O
homologação O
. O

VOTO O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
pela O
extinta O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Direito I-ORG
Econômico I-ORG
em O
25/04/2012 B-TEMPO
, O
a O
partir O
de O
representação O
do O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
, O
Procuradoria B-ORG
da I-ORG
República I-ORG
no O
Rio B-LOC
Grande I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
com O
vistas O
a O
apurar O
suposta O
conduta O
comercial O
uniforme O
no O
mercado O
de O
assistência O
à O
saúde O
, O
especificamente O
na O
especialidade O
anestesiológica O
na O
Região B-LOC
do I-LOC
Nordeste I-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
Grande I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
por O
parte O
das O
sociedades O
: O
Sane B-ORG
Nordeste I-ORG
Serviço I-ORG
de I-ORG
Anestesiologia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
– O
SANE B-ORG
; O
Clínica B-ORG
de I-ORG
Anestesiologia I-ORG
S/C I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
– O
CAN B-ORG
; O
e O
Anestesiologistas B-ORG
Reunidos I-ORG
de I-ORG
Caxias I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG
- O
AR B-ORG
. O

Além O
disso O
, O
haveria O
ainda O
a O
infração O
de O
influência O
a O
conduta O
comercial O
uniforme O
perpetrada O
pela O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Anestesiologistas I-ORG
de I-ORG
Caxias I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG
e I-ORG
Farroupilha I-ORG
- O
CARENE-RS B-ORG
, O
cooperativa O
que O
reunia O
a O
quase O
totalidade O
dos O
anestesiologistas O
vinculados O
a O
cada O
uma O
das O
três O
sociedades O
( O
CAN B-ORG
, O
SANE B-ORG
e O
AR B-ORG
) O
. O

As O
supostas O
condutas O
seriam O
passíveis O
de O
enquadramento O
no O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
e I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
alíneas I-LEG
a I-LEG
e I-LEG
c I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
da I-LEG
lei I-LEG
12.529 I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
. O

Após O
análise O
das O
provas O
e O
das O
demais O
informações O
disponíveis O
, O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
concluiu O
, O
no O
Parecer B-DOCS
33/2016/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
, O
que O
a O
CARENE B-ORG
funcionava O
como O
um O
denominador O
comum O
das O
sociedades O
, O
centralizando O
decisões O
sensíveis O
das O
sociedades O
CAN B-ORG
, O
ENTe O
SANE B-ORG
. O

Sua O
função O
extrapolava O
em O
muito O
, O
portanto O
, O
o O
objetivo O
alegado O
da O
cooperativa O
, O
que O
seria O
o O
de O
simplesmente O
alugar O
equipamentos O
de O
apoio O
para O
a O
prática O
da O
especialidade O
anestesiológica O
. O

Foi O
comprovado O
que O
praticamente O
todos O
os O
médicos O
pertencentes O
às O
sociedades O
AR B-ORG
, O
ENTe O
ENTeram O
também O
cooperados O
da O
CAN B-ORG
, O
o O
que O
facilitava O
a O
coordenação O
entre O
as O
três O
sociedades O
e O
colocava O
a O
cooperativa O
numa O
posição O
privilegiada O
de O
influência O
nessa O
coordenação O
. O

Quanto O
às O
sociedades O
representadas O
( O
SANE B-ORG
, O
ENTe O
AR B-ORG
) O
a O
ENTconcluiu O
que O
elas O
coordenaram O
suas O
ações O
no O
sentido O
de O
pressionar O
os O
planos O
de O
saúde O
e O
hospitais O
da O
região O
de O
CARENE B-ORG
a O
reajustar O
os O
valores O
pagos O
por O
honorários O
de O
serviços O
médico-anestesiológicos O
, O
tendo O
como O
base O
para O
tal O
remuneração O
a O
aplicação O
de O
um O
multiplicador O
à O
tabela O
CBHPM O
, O
com O
valores O
idênticos O
entre O
as O
sociedades O
para O
as O
diferentes O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
e O
hospitais O
. O

As O
provas O
nos O
autos O
indicariam O
que O
as O
três O
sociedades O
coordenavam O
suas O
ações O
, O
tanto O
assim O
que O
, O
na O
maioria O
das O
vezes O
, O
a O
assinatura O
dos O
contratos O
com O
os O
clientes O
ocorriam O
nas O
mesmas O
datas O
, O
com O
os O
mesmos O
valores O
e O
assinados O
pela O
mesma O
representante O
jurídica O
[ O
1 O
] O
. O

Em O
relação O
aos O
efeitos O
, O
com O
base O
nas O
respostas O
a O
ofícios O
enviados O
à O
operadoras O
e O
hospitais O
da O
região O
, O
a O
ENTentendeu O
que O
não O
havia O
no O
mercado O
de O
serviços O
médicos O
de O
saúde O
da O
região O
outra O
especialidade O
médica O
com O
valores O
semelhantes O
ao O
dos O
anestesiologistas O
. O

A O
remuneração O
estaria O
mantida O
em O
patamar O
muito O
superior O
ao O
praticado O
normalmente O
, O
baseada O
na O
tabela O
CBHPM O
com O
inflatores O
. O

Assim O
, O
a O
conduta O
teria O
gerado O
elevação O
de O
preços O
frente O
a O
outras O
especialidades O
, O
mantida O
de O
forma O
artificial O
, O
gerando O
potencialmente O
outros O
efeitos O
nocivos O
ao O
mercado O
, O
como O
por O
exemplo O
, O
o O
incentivo O
para O
que O
outras O
especialidades O
médicas O
, O
observando O
o O
sucesso O
obtido O
por O
meio O
da O
conduta O
, O
qual O
seja O
, O
o O
aumento O
da O
remuneração O
, O
também O
se O
sentissem O
estimuladas O
a O
negociar O
de O
forma O
conjunta O
. O

Além O
disso O
, O
a O
CAN B-ORG
esclarece O
em O
sua O
referida O
nota O
técnica O
que O
, O
para O
obter O
atendimento O
médico O
nos O
períodos O
de O
descredenciamento O
em O
massa O
, O
os O
beneficiários O
de O
planos O
de O
saúde O
são O
instados O
a O
realizar O
pagamentos O
diretos O
aos O
prestadores O
de O
serviços O
médicos O
e O
hospitalares O
, O
mesmo O
estando O
em O
dia O
com O
as O
mensalidades O
do O
plano O
de O
assistência O
suplementar O
, O
para O
posteriormente O
pleitearem O
o O
reembolso O
, O
quando O
permitido O
pelo O
plano O
de O
saúde O
. O

Portanto O
, O
a O
conduta O
teria O
efeitos O
sobre O
os O
consumidores O
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
SANE B-ORG
recomendou O
, O
nos O
termos O
do O
AR B-ORG
e O
SG B-ORG
, O
que O
fossem O
remetidos O
os O
autos O
ao O
Caxias B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
para O
julgamento O
, O
opinando-se O
: O

( O
i O
) O
Pela O
condenação O
das O
representadas O
SG B-ORG
, O
ENTe O
Superintendência B-ORG
– I-ORG
Geral I-ORG
, O
nos O
termos O
do O
artigo O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
[ O
2 O
] O
; O

( O
ii O
) O
Pela O
condenação O
da O
art. B-LEG
74 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
- O
art. B-LEG
156 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
nos O
termos O
do O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
. O

Em O
CAN B-ORG
o O
presente O
processo O
foi O
distribuído O
à O
minha O
relatoria O
, O
conforme O
sorteio O
realizado O
na O
SANE B-ORG
. O

No O
sentido O
de O
complementar O
as O
informações O
disponíveis O
nos O
autos O
, O
em O
AR B-ORG
foram O
expedidos O
ofícios O
às O
Representadas O
solicitando O
o O
faturamento O
total O
obtido O
com O
procedimentos O
anestesiológicos O
pelas O
respectivas O
sociedades O
, O
no O
período O
de O
ENTa O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
III I-LEG
c/c I-LEG
§3º I-LEG
Inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
alíneas I-LEG
a I-LEG
e I-LEG
c I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
segregado O
por O
( O
i O
) O
ano O
e O
por O
( O
ii O
) O
cliente O
( O
nome O
e O
CNPJ O
dos O
hospitais O
, O
clínicas O
, O
etc O
. O

) O
. O

Em O
Cooperativa B-ORG
dos I-ORG
Médicos I-ORG
Anestesiologistas I-ORG
da I-ORG
Região I-ORG
Nordeste I-ORG
do I-ORG
rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG
, O
a O
Carene B-ORG
emitiu O
o O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
§3º I-LEG
Inciso I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
pelo O
qual O
ratifica O
o O
posicionamento O
da O
29 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2016 I-TEMPO
pela O
condenação O
de O
todas O
as O
Representadas O
. O

Em O
124ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Distribuição I-DOCS
, O
a O
26 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
– O
2008 B-TEMPO
, O
a O
2015 B-TEMPO
- O
01 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
, O
a O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
– O
Parecer B-DOCS
54/2016/CGEP/PFE-CADE-CADE/PGF/AGU I-DOCS
; O
e O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
- O
17 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
apresentaram O
Requerimento O
de O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
( O
TCC O
) O
no O
âmbito O
do O
Sane B-ORG
Nordeste I-ORG
Serviço I-ORG
de I-ORG
Anestesiologia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
. O

Assim O
, O
por O
meio O
do O
SANE B-ORG
, O
de O
Cooperativa B-ORG
dos I-ORG
Anestesiologistas I-ORG
da I-ORG
Região I-ORG
Nordeste I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG
, O
deu-se O
início O
ao O
prazo O
de O
CARENE B-ORG
para O
negociação O
do O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
( O
TCC O
) O
com O
a O
Representada O
. O

Em O
Clínica B-ORG
de I-ORG
Anestesiologia I-ORG
S/C I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
as O
negociações O
do O
presente O
requerimento O
de O
TCC O
foram O
prorrogadas O
pelo O
prazo O
de O
CAN B-ORG
. O

Em O
Anestesiologistas B-ORG
Reunidos I-ORG
de I-ORG
Caxias I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG
, O
foi O
concedido O
o O
prazo O
de O
AR B-ORG
para O
que O
a O
proponente O
apresentasse O
proposta O
final O
de O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
. O

Em O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08012.003893/2009-64 I-DOCS
, O
a O
proponente O
protocolou O
proposta O
final O
de O
TCC O
( O
Despacho B-DOCS
Decisório I-DOCS
5/2017/GAB1/CADE I-DOCS
) O
. O

II. O
MÉRITO O

A O
17/03/2017 B-TEMPO
estabelece O
critérios O
para O
celebração O
de O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
com O
o O
30 B-TEMPO
( I-TEMPO
trinta I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
constantes O
de O
seu O
art. O
85 O
§§ O
1º O
e O
2º O
, O
conforme O
segue O
: O

( O
i O
) O
obrigação O
dos O
signatários O
de O
não O
praticar O
a O
conduta O
investigada O
ou O
provocar O
seus O
efeitos O
lesivos O
; O

( O
ii O
) O
contribuição O
pecuniária O
a O
ser O
recolhida O
ao O
Fundo O
de O
Defesa O
dos O
Direitos O
Difusos O
, O
nos O
casos O
de O
cartel O
, O
em O
valor O
não O
inferior O
às O
penas O
mínimas O
previstas O
na O
lei O
; O
e O

Além O
disso O
, O
em O
se O
tratando O
de O
cartel O
( O
acordo O
, O
combinação O
, O
manipulação O
ou O
ajuste O
entre O
concorrentes O
) O
, O
o O
20/04/2017 B-TEMPO
institui O
elementos O
adicionais O
específicos O
para O
elevar O
o O
poder O
dissuasório O
dos O
termos O
do O
compromisso O
: O

( O
i O
) O
Reconhecimento O
do O
compromissário O
da O
participação O
na O
conduta O
investigada O
( O
art. O
185 O
) O
; O

( O
ii O
) O
Redução O
( O
desconto O
) O
percentual O
máxima O
de O
30 B-TEMPO
( I-TEMPO
trinta I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
sobre O
a O
multa O
esperada O
( O
art. O
188 O
) O
, O
para O
os O
casos O
já O
em O
trâmite O
no O
Tribunal O
; O
e O

( O
iii O
) O
Previsão O
de O
colaboração O
do O
compromissário O
com O
a O
instrução O
processual O
, O
no O
caso O
de O
proposta O
encaminhada O
pelo O
Superintendente-Geral O
ao O
Presidente O
do O
Tribunal O
, O
nos O
termos O
do O
23 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
. O

Dessa O
forma O
, O
passaremos O
doravante O
a O
analisar O
a O
proposta O
de O
compromisso O
ora O
submetida O
à O
homologação O
com O
base O
nesses O
critérios O
e O
condições O
acima O
. O

II.1 O
Do O
Reconhecimento O
do O
Compromissário O
de O
Participação O
na O
Conduta O

A O
compromissária O
reconhece O
que O
a O
estrutura O
que O
compôs O
com O
as O
outras O
Representadas O
atrai O
uma O
intervenção O
do O
05/06/2017 B-TEMPO
pelo O
dano O
potencial O
aos O
consumidores O
dos O
serviços O
de O
saúde O
” O
. O

Entendo O
que O
o O
teor O
do O
item O
acima O
é O
suficiente O
para O
efeito O
de O
reconhecimento O
de O
participação O
na O
conduta O
investigada O
, O
uma O
vez O
que O
não O
há O
juízo O
de O
mérito O
da O
conduta O
em O
decorrência O
da O
propositura O
do O
compromisso O
ora O
submetido O
à O
homologação O
pelo O
SEI B-DOCS
0345291 I-DOCS
. O

II.2 O
Da O
Obrigação O
do O
Representado O
de O
não O
Praticar O
a O
Conduta O
Investigada O

Consta O
na O
Cláusula O
Primeira O
da O
minuta O
de O
TCC O
apresentada O
o O
seguinte O
compromisso O
: O
“ O
a O
Compromissária O
, O
dentre O
outras O
obrigações O
correlacionadas O
à O
essência O
do O
presente O
Termo O
, O
de O
forma O
irretratável O
e O
irrevogável O
, O
abster-se-á O
de O
participar O
de O
formação O
de O
bloco O
de O
negociação O
com O
o O
objetivo O
de O
impor O
, O
de O
forma O
unilateral O
, O
reajustes O
de O
preços O
e O
condições O
homogêneas O
de O
contrato O
para O
a O
prestação O
de O
serviços O
anestesiológicos O
aos O
hospitais O
no O
mercado O
local O
em O
que O
atua O
” O
. O

Item O
1.2. O
Além O
disso O
, O
temos O
previsto O
que O
“ O
a O
Compromissária O
portar-se-á O
com O
honestidade O
, O
lealdade O
e O
boa-fé O
para O
a O
estrita O
observância O
dessa O
obrigação O
, O
inclusive O
reconhecendo O
que O
a O
cooperativa O
não O
pode O
coordenar O
a O
ação O
desta O
e O
das O
demais O
representadas O
, O
sendo-lhe O
interditada O
a O
atuação O
como O
representante O
desta O
e O
das O
demais O
em O
negociação O
de O
contratos O
com O
os O
hospitais O
e O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
da O
região O
” O
. O

Item O
1.3. O
Por O
fim O
, O
consta O
na O
proposta O
o O
compromisso O
de O
que O
“ O
A O
compromissária O
se O
compromete O
a O
retirar O
( O
ou O
a O
comprovar O
a O
inexistência O
) O
de O
seu O
contrato O
social O
qualquer O
cláusula O
que O
imponha O
os O
valores O
de O
remuneração O
da O
tabela O
CBHPM O
aos O
seus O
sócios. O
” O
Item O
1.5. O
Portanto O
, O
considero O
que O
a O
proposta O
ora O
submetida O
contempla O
a O
obrigação O
dos O
signatários O
de O
não O
praticar O
a O
conduta O
investigada O
ou O
provocar O
seus O
efeitos O
lesivos O
. O

II.3 O
Da O
Colaboração O
do O
Compromissário O
com O
a O
Instrução O
Processual O

Essa O
exigência O
é O
dispensável O
, O
pois O
não O
se O
trata O
de O
proposta O
encaminhada O
pelo O
Superintendente-Geral O
ao O
Presidente O
do O
Tribunal O
. O

Além O
disso O
, O
deve-se O
considerar O
a O
etapa O
avançada O
em O
que O
se O
encontra O
o O
processo O
, O
já O
distribuído O
ao O
Tribunal O
para O
julgamento O
em O
função O
do O
encerramento O
da O
fase O
de O
instrução O
processual O
. O

II.4 O
Da O
Obrigação O
de O
Recolhimento O
de O
Contribuição O
Pecuniária O
ao O
FDD O
[ O
3 O
] O

Em O
casos O
de O
cartel O
, O
o O
TCC O
deve O
contemplar O
contribuição O
pecuniária O
a O
ser O
recolhida O
ao O
Fundo O
de O
Defesa O
dos O
Direitos O
Difusos O
, O
em O
valor O
não O
inferior O
às O
penas O
mínimas O
previstas O
na O
lei O
. O

Podemos O
observar O
na O
Cláusula O
Terceira O
da O
minuta O
de O
TCC O
que O
“ O
A O
Compromissária O
deverá O
recolher O
contribuição O
ao O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
`` O
CADE B-ORG
'' O
) O
o O
valor O
de O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
( O
15 B-VALOR
% I-VALOR
) O
” O
( O
Item O
3.1 O
) O
. O

Assim O
, O
aqui O
também O
o O
critério O
legal O
é O
satisfeito O
, O
cabendo O
apenas O
averiguar O
a O
compatibilidade O
do O
valor O
proposto O
com O
os O
parâmetros O
de O
dosimetria O
esperados O
em O
caso O
de O
condenação O
. O

Quanto O
às O
punições O
em O
caso O
de O
descumprimento O
dos O
compromissos O
assumidos O
, O
a O
minuta O
de O
TCC O
estabelece O
o O
seguinte O
: O

Descumprimento O
da O
“ O
Comunicação O
” O
e O
da O
“ O
Publicação O
” O
: O

“ O
9.1 O
. O

O O
descumprimento O
das O
obrigações O
previstas O
nas O
cláusulas O
segunda O
e O
quarta O
sujeita O
a O
compromissária O
à O
multa O
diária O
no O
valor O
de O
Art. B-LEG
181 I-LEG
, I-LEG
§4º I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
( O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
08012.003893/2009-64 I-DOCS
) O
, O
limitada O
a O
CADE B-ORG
. O

Descumprimento O
da O
“ O
Contribuição O
Pecuniária O
” O
: O

“ O
9.2 O
. O

O O
descumprimento O
da O
obrigação O
prevista O
na O
cláusula O
terceira O
sujeita O
a O
compromissária O
à O
multa O
de O
Plenário B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
( O
Fundo B-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
dos I-ORG
Direitos I-ORG
Difusos I-ORG
) O
sobre O
o O
valor O
da O
parcela O
, O
sem O
prejuízo O
da O
correção O
pela O
SELIC O
do O
período O
, O
limitada O
a O
FDD B-ORG
. O

Descumprimento O
da O
“ O
Comprovação O
do O
Cumprimento O
” O
: O

“ O
9.3 O
. O

O O
descumprimento O
das O
obrigações O
previstas O
na O
cláusula O
sexta O
sujeita O
a O
Compromissária O
ao O
pagamento O
de O
multa O
diária O
no O
valor O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
761.468,00 I-VALOR
( O
setecentos B-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
oito I-VALOR
reais I-VALOR
) O
, O
limitada O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
10.000,00 I-VALOR
. O

Descumprimento O
Total O
: O

“ O
9.4 O
. O

O O
descumprimento O
das O
obrigações O
previstas O
nas O
cláusulas O
segunda O
, O
terceira O
, O
quarta O
e O
sexta O
por O
prazo O
superior O
ao O
previsto O
nos O
itens O
9.1 O
, O
9.2 O
e O
9.3 O
implica O
descumprimento O
total O
do O
presente O
Termo O
. O

“ O
9.5 O
. O

O O
descumprimento O
das O
obrigações O
previstas O
na O
cláusula O
primeira O
implica O
descumprimento O
total O
do O
presente O
Termo O
. O

“ O
9.6 O
. O

O O
descumprimento O
total O
do O
presente O
Termo O
sujeita O
a O
compromissária O
ao O
pagamento O
de O
multa O
no O
valor O
de O
dez B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
( O
90 B-TEMPO
( I-TEMPO
noventa I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
) O
e O
a O
Compromissária O
se O
compromete O
a O
não O
incluir O
, O
pelo O
período O
de O
10 B-VALOR
% I-VALOR
a O
contar O
da O
homologação O
do O
presente O
Termo O
, O
em O
contrato O
social O
, O
manter O
como O
sócio O
administrador O
, O
a O
pessoa O
física O
que O
ocupava O
tal O
função O
nos O
períodos O
do O
descumprimento O
” O
. O

Portanto O
, O
consta O
na O
minuta O
previsão O
de O
multa O
pelo O
descumprimento O
total O
ou O
parcial O
das O
obrigações O
assumidas O
, O
conforme O
exige O
a O
lei O
. O

II.6 O
Da O
Redução O
Percentual O
Máxima O
de O
dez B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
sobre O
a O
Multa O
Esperada O

Avaliar O
se O
o O
percentual O
de O
desconto O
proposto O
está O
dentro O
do O
limite O
máximo O
de O
90 B-TEMPO
( I-TEMPO
noventa I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
do O
valor O
da O
multa O
esperada O
requer O
, O
por O
lógica O
, O
avaliar O
antes O
qual O
seria O
a O
multa O
esperada O
. O

Na O
ausência O
de O
um O
Guia O
de O
Dosimetria O
para O
aplicação O
de O
multas O
pela O
autoridade O
antitruste O
brasileira O
, O
na O
condição O
de O
relator O
, O
opto O
por O
adotar O
o O
método O
que O
venho O
defendendo O
no O
Tribunal O
, O
por O
entende-lo O
mais O
compatível O
com O
o O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.000,00 I-VALOR
e O
com O
as O
melhores O
práticas O
internacionais O
, O
sem O
desrespeitar O
o O
limite O
de O
punição O
em O
sede O
de O
processo O
administrativo O
sancionador O
autorizado O
pelo O
art. O
37 O
da O
mesma O
Lei O
. O

Consiste O
, O
basicamente O
, O
na O
aplicação O
de O
um O
sobrepreço O
predeterminado O
( O
mil B-VALOR
reais I-VALOR
) O
sobre O
o O
volume O
de O
vendas O
de O
bens O
e/ou O
serviços O
afetados O
pela O
prática O
ilícita O
durante O
toda O
a O
duração O
da O
conduta O
. O

Foi O
considerado O
como O
volume O
de O
vendas O
o O
faturamento O
da O
empresa O
, O
durante O
todo O
o O
período O
de O
sua O
participação O
na O
conduta O
, O
decorrente O
de O
contratos O
com O
hospitais O
e O
planos O
de O
saúde O
para O
os O
quais O
há O
provas O
nos O
autos O
de O
que O
teriam O
sido O
pactuados O
com O
a O
participação O
colusiva O
de O
concorrentes O
, O
resultando O
no O
montante O
de O
90 B-TEMPO
( I-TEMPO
noventa I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
conforme O
tabela O
abaixo O
. O

Tabela O
1 O
– O
Expectativa O
de O
Multa O
pela O
Regra O
de O
Sobrepreço O

Esse O
valor O
é O
, O
no O
entanto O
, O
superior O
ao O
limite O
legal O
previsto O
no O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.522.937,00 I-VALOR
, O
equivalente O
a O
um B-VALOR
mihão I-VALOR
, I-VALOR
quinhentos I-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
e I-VALOR
dois I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
novecentos I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
reais I-VALOR
do O
faturamento O
no O
ramo O
de O
atividade O
no O
ano O
anterior O
à O
instauração O
do O
PA O
, O
ou O
seja O
, O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
anos I-TEMPO
. O

Na O
ausência O
de O
elementos O
que O
indiquem O
a O
boa-fé O
, O
a O
situação O
falimentar O
ou O
a O
reincidência O
por O
parte O
das O
Requerentes O
, O
esse O
seria O
o O
valor O
aplicado O
pelo O
relator O
em O
caso O
de O
condenação O
. O

Nada O
obstante O
, O
a O
expectativa O
de O
multa O
esperada O
deve O
se O
basear O
nas O
decisões O
da O
maioria O
do O
Tribunal O
, O
que O
em O
casos O
de O
condenação O
de O
infrações O
de O
cartel O
( O
não O
podemos O
olvidar O
que O
se O
tratavam O
de O
pessoas O
jurídicas O
concorrentes O
negociando O
conjuntamente O
contratos O
de O
fornecimento O
de O
seus O
serviços O
) O
tem O
usado O
o O
método O
de O
aplicar O
alíquotas O
entre O
15 B-VALOR
% I-VALOR
e O
15 B-VALOR
% I-VALOR
sobre O
o O
faturamento O
no O
ramo O
de O
atividade O
no O
ano O
anterior O
à O
instauração O
do O
PA O
. O

Essa O
métrica O
levaria O
a O
valores O
esperados O
de O
multa O
entre O
art. B-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529 I-LEG
e O
10 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Tendo O
em O
vista O
que O
o O
valor O
que O
consta O
da O
presente O
proposta O
é O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
10,4 I-VALOR
milhões I-VALOR
( O
caput B-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
37 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529 I-LEG
) O
- O
equivalente O
a O
uma O
alíquota O
de O
aproximadamenteENT O
, O
podemos O
concluir O
que O
o O
desconto O
a O
ser O
aplicado O
estaria O
entre O
20 B-VALOR
% I-VALOR
e O
R B-VALOR
$ I-VALOR
2.032.032,33 I-VALOR
, O
superior O
, O
portanto O
, O
ao O
permitido O
para O
TCCs O
referentes O
à O
infração O
de O
cartel O
negociados O
no O
âmbito O
do O
Tribunal O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
exposto O
, O
entendo O
que O
a O
proposta O
apresentada O
não O
observa O
todos O
os O
critérios O
previstos O
na O
legislação O
, O
e O
voto O
pela O
sua O
não O
homologação O
. O

12 B-VALOR
% I-VALOR
, O
15 B-VALOR
% I-VALOR
. O

R B-VALOR
$ I-VALOR
1.2 I-VALOR
milhões I-VALOR

Conselheiro O
Relator O

[ O
1 O
] O
Consta O
nos O
autos O
contratos O
firmamos O
entre O
as O
sociedades O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1,5 I-VALOR
milhões I-VALOR
, O
ENTe O
ENTe O
o O
R B-VALOR
$ I-VALOR
761.468,00 I-VALOR
cujos O
últimos O
aditivos O
contratuais O
são O
assinados O
pela O
mesma O
assessora O
jurídica O
, O
a O
advogada O
setecentos B-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
oito I-VALOR
reais I-VALOR
( O
OAB O
63.054 O
) O
. O

As O
assinaturas O
e O
carimbos O
demonstram O
que O
a O
referida O
representante O
tem O
vínculo O
com O
todas O
as O
sociedades O
, O
sendo O
também O
representante O
jurídica O
da O
7,5 B-VALOR
% I-VALOR
. O

[ O
2 O
] O
Equivalente O
aos O
38 B-VALOR
% I-VALOR
. O

[ O
3 O
] O
50 B-VALOR
% I-VALOR

