NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
4/2017/CGAA5/SGA1/SG/CADE I-DOCS

ATO B-DOCS
DE I-DOCS
CONCENTRAÇÃO I-DOCS
Nº I-DOCS
08700.002824/2017-95 I-DOCS

REQUERENTES O
: O
MAERSK B-ORG
LINE I-ORG
A/S I-ORG
, O
MSC B-ORG
MEDITERRANEAN I-ORG
SHIPPING I-ORG
COMPANY I-ORG
S.A. I-ORG
E I-ORG
MITSUI I-ORG
O.S.K. I-ORG
LINES I-ORG
, I-ORG
LTD I-ORG
. I-ORG

ADVOGADOS O
: O
MARCOS B-PER
PAULO I-PER
VERISSIMO I-PER
, O
ANA B-PER
CAROLINA I-PER
LOPES I-PER
DE I-PER
CARVALHO I-PER
, O
ANDRÉ B-PER
MARQUES I-PER
GILBERTO I-PER
, O
VICTORIA B-PER
MALTA I-PER
CORRADINI I-PER
E O
OUTROS O
. O

EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Requerentes B-PER
: O
Maersk B-ORG
Lline I-ORG
A/S I-ORG
, O
MSC B-ORG
Mediterranean I-ORG
Shipping I-ORG
Company I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Mitsui B-ORG
O.S.K. I-ORG
Lines I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG

Contrato O
Associativo O
. O

Pedido O
de O
autorização O
precária O
. O

Art. B-LEG
115 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
. O

Pedido O
apresentado O
intempestivamente O
. O

Ausência O
de O
demonstração O
de O
iminente O
ocorrência O
de O
prejuízos O
financeiros O
substanciais O
e O
irreversíveis O
( O
inciso O
III O
do O
art. O
115 O
) O
. O

Recomendação O
de O
envio O
dos O
autos O
ao O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
. O

Manifestação O
pelo O
indeferimento O
do O
pedido O
de O
autorização O
precária O
e O
liminar O
. O

versão O
pública O

I. O
RELATÓRIO O

Trata-se O
de O
operação O
de O
prorrogação O
do O
prazo O
de O
vigência O
de O
um O
contrato O
denominado O
Vessel O
Sharing O
Agreement O
( O
`` O
VSA O
'' O
) O
, O
firmado O
entre O
as O
empresas O
Maersk B-ORG
Lline I-ORG
A/S I-ORG
( O
`` O
Maersk B-ORG
'' O
) O
, O
MSC B-ORG
Mediterranean I-ORG
Shipping I-ORG
Company I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
MSC B-ORG
'' O
) O
e O
Mitsui B-ORG
O.S.K. I-ORG
Lines I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG

( O
`` O
MOL B-ORG
'' O
) O
. O

O O
objeto O
do O
referido O
contrato O
se O
refere O
ao O
compartilhamento O
de O
navios O
e O
operação O
conjunta O
de O
uma O
linha O
regular O
, O
com O
frequência O
semanal O
, O
de O
navios O
porta-contêineres O
para O
portos O
específicos O
na O
Ásia B-LOC
, O
Costa B-LOC
Leste I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
e O
África B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
em O
ambos O
os O
sentidos O
( O
importação O
e O
exportação O
) O
. O

O O
VSA O
foi O
celebrado O
em O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
e O
possui O
prazo O
de O
vigência O
até O
final O
de O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
. O

A O
presente O
operação O
compreende O
uma O
nova O
prorrogação O
do O
VSA O
, O
por O
tempo O
indeterminado O
e O
ultrapassará O
o O
período O
de O
dois B-TEMPO
anos I-TEMPO
de O
vigência O
. O

O O
ato O
de O
concentração O
em O
análise O
foi O
notificado O
ao O
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
( O
“ O
CADE B-ORG
” O
) O
em O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
( O
doc. O
Sei B-DOCS
nº I-DOCS
0333761 I-DOCS
) O
e O
emendado O
em O
23 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
( O
doc. O
Sei B-DOCS
nº I-DOCS
0337700 I-DOCS
) O
. O

Até O
o O
momento O
, O
não O
foi O
apresentada O
resposta O
à O
emenda O
e O
, O
consequentemente O
, O
não O
houve O
a O
publicação O
do O
edital O
. O

Em O
05 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
, O
as O
partes O
apresentaram O
pedido O
de O
autorização O
precária O
e O
liminar O
do O
ato O
de O
concentração O
em O
questão O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
115 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
no O
qual O
fundamentam O
que O
, O
em O
razão O
do O
atual O
andamento O
da O
análise O
( O
que O
ainda O
demanda O
instrução O
) O
, O
e O
diante O
do O
risco O
do O
VSA O
ser O
suspenso O
até O
a O
conclusão O
da O
análise O
da O
operação O
, O
é O
necessário O
garantir O
a O
manutenção O
da O
operação O
da O
linha O
regular O
de O
navio O
porta-contêineres O
nas O
rotas O
durante O
a O
análise O
da O
operação O
pela O
Superintendência B-ORG
. O

As O
requerentes O
defenderam O
que O
a O
operação O
notificada O
preenche O
os O
requisitos O
constantes O
no O
art. B-LEG
115 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
aduzindo O
, O
sucintamente O
, O
que O
: O

( O
i O
) O
não O
há O
qualquer O
perigo O
de O
dano O
irreparável O
para O
as O
condições O
de O
concorrência O
do O
mercado O
de O
transporte O
marítimo O
regular O
de O
contêineres O
; O

( O
ii O
) O
o O
VSA O
é O
um O
contrato O
pró-competitivo O
que O
permite O
a O
utilização O
do O
navio O
em O
sua O
capacidade O
máxima O
e O
gera O
um O
aumento O
de O
eficiência O
, O
que O
é O
compartilhado O
entre O
o O
operador O
do O
navio O
, O
as O
transportadoras O
, O
e O
os O
consumidores O
finais O
; O

( O
iii O
) O
por O
não O
envolver O
a O
aquisição O
de O
participação O
societária O
ou O
ativos O
, O
a O
operação O
é O
integralmente O
reversível O
; O

( O
iv O
) O
a O
operação O
apenas O
prorroga O
uma O
relação O
já O
existente O
entre O
as O
requerentes O
acerca O
da O
operação O
conjunta O
de O
linha O
regular O
na O
rota O
objeto O
do O
VSA O
; O
e O

( O
v O
) O
a O
eventual O
suspensão O
do O
VSA O
durante O
a O
análise O
da O
operação O
pela O
Superintendência O
provocará O
uma O
paralisação O
da O
operação O
conjunta O
de O
uma O
linha O
de O
transporte O
marítimo O
de O
contêineres O
entre O
portos O
da O
Ásia B-LOC
, O
Costa B-LOC
Leste I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
e O
África B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
que O
resultaria O
em O
graves O
prejuízos O
de O
escala O
global O
para O
as O
atividades O
não O
apenas O
das O
Requerentes O
, O
mas O
também O
dos O
consumidores O
finais O
que O
contrataram O
e/ou O
costumam O
contratar O
serviços O
de O
transporte O
de O
carga O
na O
rota O
alvo O
da O
operação O
. O

Por O
estas O
razões O
, O
as O
partes O
pleitearam O
a O
concessão O
de O
autorização O
precária O
e O
liminar O
do O
ato O
de O
concentração O
ora O
em O
análise O
. O

II. O
ANÁLISE O
DO O
PEDIDO O
DE O
AUTORIZAÇÃO O
PRECÁRIA O

II.1 O
. O

Considerações O
iniciais O

A O
autorização O
precária O
é O
uma O
medida O
excepcional O
por O
meio O
da O
qual O
se O
permite O
, O
precária O
e O
liminarmente O
, O
que O
as O
partes O
consumem O
a O
operação O
antes O
da O
decisão O
final O
desta O
Autarquia O
a O
respeito O
da O
referida O
operação O
, O
sem O
importar O
em O
violação O
ao O
disposto O
no O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
Lei B-LEG
de I-LEG
Defesa I-LEG
da I-LEG
Concorrência I-LEG
) O
. O

A O
regra O
do O
atual O
sistema O
de O
notificação O
de O
concentração O
à O
autoridade O
antitruste O
brasileira O
tem O
como O
fundamento O
a O
proibição O
à O
integração O
prematura O
da O
operação O
antes O
do O
aval O
deste O
Conselho O
, O
que O
é O
o O
que O
caracteriza O
o O
regime O
de O
notificação O
prévia O
, O
implantado O
pela O
Lei B-LEG
de I-LEG
Defesa I-LEG
da I-LEG
Concorrência I-LEG
. O

Contudo O
, O
à O
luz O
dessa O
lei O
, O
admite-se O
que O
operações O
de O
notificação O
obrigatória O
recebam O
autorização O
precária O
e O
liminar O
para O
sua O
efetivação O
, O
antes O
da O
deliberação O
final O
pelo O
CADE B-ORG
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
59 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
: O

Art. O
59 O
... O

§ O
1o O
O O
Conselheiro-Relator O
poderá O
autorizar O
, O
conforme O
o O
caso O
, O
precária O
e O
liminarmente O
, O
a O
realização O
do O
ato O
de O
concentração O
econômica O
, O
impondo O
as O
condições O
que O
visem O
à O
preservação O
da O
reversibilidade O
da O
operação O
, O
quando O
assim O
recomendarem O
as O
condições O
do O
caso O
concreto O
. O

A O
regulamentação O
da O
hipótese O
de O
pedido O
de O
autorização O
precária O
pelas O
partes O
foi O
disciplinada O
no O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
( O
Resolução B-LEG
nº I-LEG
1/2012 I-LEG
) O
, O
prevendo O
o O
procedimento O
para O
esses O
casos O
, O
além O
de O
dispor O
sobre O
os O
requisitos O
para O
pleitear O
a O
autorização O
, O
como O
consta O
no O
art. O
115 O
. O

Art O
115 O
. O

O O
requerente O
de O
aprovação O
de O
ato O
de O
concentração O
econômica O
poderá O
solicitar O
, O
no O
momento O
da O
notificação O
ou O
após O
a O
impugnação O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
autorização O
precária O
e O
liminar O
para O
a O
realização O
do O
ato O
de O
concentração O
econômica O
, O
nos O
casos O
em O
que O
, O
cumulativamente O
: O

I O
- O
não O
houver O
perigo O
de O
dano O
irreparável O
para O
as O
condições O
de O
concorrência O
no O
mercado O
; O

II O
- O
as O
medidas O
cuja O
autorização O
for O
requerida O
forem O
integralmente O
reversíveis O
; O
e O

III O
- O
o O
requerente O
lograr O
demonstrar O
a O
iminente O
ocorrência O
de O
prejuízos O
financeiros O
substanciais O
e O
irreversíveis O
para O
a O
empresa O
adquirida O
, O
caso O
a O
autorização O
precária O
para O
realização O
do O
ato O
de O
concentração O
não O
seja O
concedida O
. O

§1º O
Para O
demonstrar O
a O
iminente O
ocorrência O
de O
prejuízos O
financeiros O
substanciais O
e O
irreversíveis O
para O
a O
empresa O
adquirida O
, O
o O
requerente O
deverá O
acompanhar O
seu O
pedido O
com O
todos O
os O
documentos O
, O
demonstrações O
financeiras O
e O
certidões O
indispensáveis O
para O
fazer O
prova O
inequívoca O
dos O
fatos O
alegados O
. O

§2º O
O O
pedido O
será O
remetido O
ao O
Tribunal O
com O
manifestação O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
a O
respeito O
da O
autorização O
precária O
para O
realização O
de O
ato O
de O
concentração O
econômica O
no O
prazo O
de O
30 B-TEMPO
( I-TEMPO
trinta I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
contados O
da O
sua O
notificação O
. O

§3º O
O O
Tribunal O
apreciará O
o O
pedido O
de O
autorização O
precária O
e O
liminar O
, O
desde O
que O
o O
pedido O
esteja O
devidamente O
instruído O
, O
no O
prazo O
de O
30 B-TEMPO
( I-TEMPO
trinta I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
contados O
do O
envio O
do O
pedido O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
sem O
prejuízo O
da O
continuidade O
da O
instrução O
do O
processo O
administrativo O
para O
análise O
de O
ato O
de O
concentração O
econômica O
por O
parte O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
. O

§4º O
Em O
caso O
de O
concessão O
da O
autorização O
prevista O
no O
caput O
deste O
artigo O
, O
deverão O
ser O
impostas O
condições O
que O
visem O
à O
preservação O
da O
reversibilidade O
da O
operação O
, O
quando O
assim O
recomendarem O
as O
características O
do O
caso O
concreto O
. O

§5º O
Da O
decisão O
do O
Tribunal O
, O
não O
caberá O
pedido O
de O
reconsideração O
. O

Assim O
, O
passa-se O
a O
análise O
do O
pedido O
à O
luz O
do O
acima O
exposto O
. O

II.2 O
. O

Análise O
do O
caso O
concreto O

Importa O
registrar O
, O
inicialmente O
, O
que O
a O
natureza O
da O
operação O
compreende O
um O
contrato O
associativo O
e O
, O
mais O
precisamente O
, O
envolve O
a O
prorrogação O
de O
um O
contrato O
que O
está O
vigente O
e O
que O
, O
até O
a O
notificação O
desta O
operação O
, O
não O
tinha O
sido O
objeto O
de O
análise O
por O
este O
Conselho O
, O
pois O
não O
atendia O
o O
disposto O
na O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
( O
ato O
normativo O
que O
define O
os O
contratos O
associativos O
passíveis O
de O
submissão O
ao O
CADE B-ORG
) O
. O

O O
contrato O
em O
questão O
vigerá O
até O
o O
final O
de O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
e O
, O
caso O
venha O
a O
ser O
prorrogado O
, O
como O
as O
partes O
pretendem O
, O
cumprirá O
os O
requisitos O
constantes O
na O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
17/2016 I-LEG
( O
mais O
precisamente O
, O
o O
disposto O
no O
art. O
2º O
desta O
Resolução O
- O
prazo O
do O
contrato O
igual O
ou O
superior O
a O
2 B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
, O
motivo O
pelo O
qual O
o O
mesmo O
foi O
notificado O
a O
este O
Conselho O
. O

O O
primeiro O
aspecto O
formal O
a O
ser O
avaliado O
diz O
respeito O
ao O
momento O
da O
apresentação O
do O
pedido O
. O

De O
acordo O
com O
o O
caput O
do O
art. B-LEG
115 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
as O
partes O
podem O
solicitar O
a O
autorização O
precária O
apenas O
em O
dois O
momentos O
: O
( O
i O
) O
no O
momento O
da O
notificação O
da O
operação O
ou O
( O
ii O
) O
após O
a O
impugnação O
da O
operação O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
. O

Observa-se O
, O
contudo O
, O
que O
as O
partes O
apresentaram O
o O
pedido O
somente O
após O
decorridos O
27 B-TEMPO
dias I-TEMPO
da O
notificação O
da O
operação O
( O
a O
notificação O
se O
deu O
em O
09/05/2017 B-TEMPO
e O
o O
pedido O
foi O
apresentado O
em O
05/06/2017 B-TEMPO
) O
. O

Cabe O
esclarecer O
que O
a O
Superintendência B-ORG
emendou O
o O
caso O
e O
aguarda O
a O
apresentação O
das O
informações O
requeridas O
, O
não O
havendo O
posicionamento O
final O
desta O
SG B-ORG
quanto O
aos O
efeitos O
da O
operação O
. O

Portanto O
, O
o O
pedido O
não O
atende O
a O
condição O
temporal O
imposta O
no O
Regimento O
Interno O
deste O
Conselho O
( O
caput O
do O
art. O
115 O
) O
. O

A O
despeito O
da O
intempestividade O
do O
pedido O
, O
ad O
argumentandum O
tantum O
, O
esta O
Superintendência B-ORG
irá O
avaliar O
o O
mérito O
do O
mesmo O
, O
conforme O
exposto O
a O
seguir O
. O

Nos O
termos O
da O
norma O
regulamentadora O
da O
autorização O
precária O
, O
o O
primeiro O
requisito O
circunstancial O
para O
concessão O
da O
autorização O
se O
refere O
à O
ausência O
de O
perigo O
de O
dano O
irreparável O
para O
as O
condições O
de O
concorrência O
no O
mercado O
( O
inciso O
I O
do O
art. O
115 O
) O
. O

Nesse O
quesito O
, O
as O
partes O
defendem O
que O
o O
VSA O
já O
está O
em O
operação O
desde O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2015 I-TEMPO
e O
sua O
prorrogação O
não O
iria O
alterar O
ou O
prejudicar O
as O
condições O
de O
concorrência O
no O
mercado O
, O
considerando O
seu O
caráter O
pró-competitivo O
. O

A O
segunda O
condição O
para O
autorizar O
a O
concretização O
da O
operação O
envolve O
a O
implementação O
de O
medidas O
que O
forem O
integralmente O
reversíveis O
( O
inciso O
II O
do O
art. O
115 O
) O
, O
isto O
é O
, O
caso O
a O
operação O
seja O
reprovada O
, O
todos O
os O
atos O
adotados O
pelas O
partes O
possam O
ser O
totalmente O
desfeitos O
. O

As O
partes O
entendem O
que O
a O
cessação O
do O
VSA O
seria O
integralmente O
reversível O
. O

Ainda O
que O
se O
reconheça O
que O
as O
duas O
primeiras O
condições O
para O
concessão O
da O
autorização O
foram O
cumpridas O
, O
o O
que O
não O
é O
possível O
se O
afirmar O
neste O
momento O
processual O
, O
onde O
o O
caso O
ainda O
encontra-se O
emendado O
, O
as O
partes O
não O
lograram O
êxito O
em O
demonstrar O
que O
haverá O
iminentes O
prejuízos O
financeiros O
substanciais O
e O
irreversíveis O
a O
elas O
, O
caso O
a O
autorização O
não O
seja O
concedida O
( O
inciso O
III O
do O
art. O
115 O
) O
. O

Tal O
condição O
carece O
de O
fundamentação O
no O
presente O
caso O
. O

Segundo O
as O
partes O
, O
a O
suspensão O
do O
VSA O
resultará O
em O
uma O
paralisação O
com O
`` O
graves O
prejuízos O
de O
escala O
global O
para O
as O
atividades O
não O
apenas O
das O
Requerentes O
, O
mas O
também O
dos O
consumidores O
finais O
que O
contrataram O
e/ou O
costumam O
contratar O
serviços O
de O
transporte O
de O
carga O
conteinerizada O
nas O
Rotas O
, O
o O
que O
pode O
acarretar O
inclusive O
o O
desabastecimento O
de O
alguns O
setores/indústrias O
'' O
, O
fundamentando O
apenas O
que O
: O

31 O
. O

Isso O
porque O
, O
o O
trajeto O
compreendido O
pelas O
Rotas O
envolve O
diversas O
jurisdições O
e O
os O
clientes O
diretos O
das O
Requerentes O
, O
apesar O
de O
grandes O
empresas O
com O
elevado O
poder O
de O
barganha O
, O
perderão O
, O
ao O
menos O
, O
uma O
das O
linhas O
disponíveis O
para O
transportar O
os O
seus O
produtos O
de O
forma O
regular O
por O
período O
indeterminado O
, O
afetando O
diretamente O
o O
bem O
estar O
econômico O
de O
consumidores O
finais O
de O
diversos O
setores O
, O
dada O
a O
variedade O
de O
setores/indústrias O
envolvidos O
. O

Nota-se O
, O
assim O
, O
que O
os O
prejuízos O
alegados O
pelas O
partes O
foram O
apresentados O
de O
uma O
forma O
bastante O
abrangente O
, O
sem O
a O
apuração O
e O
medição O
dos O
reais O
impactos O
financeiros O
resultantes O
do O
indeferimento O
da O
autorização O
precária O
. O

Em O
discordância O
com O
o O
disposto O
no O
§ O
1º O
do O
art. O
115 O
, O
as O
partes O
também O
não O
apresentaram O
qualquer O
documento O
ou O
demonstração O
financeira O
para O
fazer O
prova O
inequívoca O
dos O
fatos O
alegados O
. O

Com O
efeito O
, O
os O
prejuízos O
suscitados O
pelas O
partes O
são O
comuns O
e O
esperados O
, O
pois O
decorrem O
de O
uma O
decisão O
consciente O
e O
deliberada O
das O
partes O
de O
notificarem O
tardiamente O
a O
operação O
. O

Do O
contrário O
, O
as O
partes O
estariam O
transferindo O
o O
ônus O
da O
mora O
em O
notificar O
a O
operação O
à O
autoridade O
antitruste O
, O
que O
, O
em O
face O
dos O
alegados O
prejuízos O
( O
repise-se O
que O
no O
presente O
caso O
não O
foram O
devidamente O
comprovados O
) O
, O
não O
teria O
outra O
alternativa O
a O
não O
ser O
conceder O
autorização O
precária O
, O
tratando-se O
, O
assim O
, O
de O
conduta O
certa O
para O
pautar O
e O
submeter O
às O
decisões O
do O
CADE B-ORG
às O
deliberações O
das O
partes O
, O
sem O
comprovação O
precisa O
dos O
prejuízos O
. O

Vale O
ressaltar O
que O
a O
condição O
requerida O
no O
inciso B-LEG
III I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
115 I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
tem O
por O
objetivo O
evitar O
situações O
extremas O
de O
perigo O
à O
empresa O
objeto O
, O
caso O
a O
operação O
não O
seja O
imediatamente O
implementada O
, O
razão O
pela O
qual O
os O
alegados O
prejuízos O
devem O
ser O
imediatos O
, O
substanciais O
e O
irreversíveis O
, O
o O
que O
não O
restou O
demonstrado O
no O
presente O
caso O
, O
mesmo O
se O
tratando O
de O
contrato O
para O
operação O
conjunta O
de O
linha O
de O
transporte O
marítimo O
de O
contêineres O
. O

Portanto O
, O
além O
de O
não O
ser O
possível O
a O
esta O
SG B-ORG
, O
neste O
momento O
em O
que O
se O
encontra O
a O
análise O
do O
referido O
processo O
, O
referendar O
o O
cumprimento O
das O
disposições O
contidas O
nos O
incisos B-LEG
I I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
115 I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
constata-se O
que O
o O
pedido O
formulado O
pelas O
partes O
claramente O
não O
cumpre O
o O
último O
requisito O
para O
se O
autorizar O
a O
realização O
do O
ato O
de O
concentração O
precária O
e O
liminarmente O
, O
qual O
seja O
, O
a O
disposição O
contida O
no O
inciso O
III O
, O
do O
mesmo O
diploma O
legal O
. O

O O
presente O
caso O
se O
assemelha O
bastante O
com O
o O
recente O
pedido O
de O
autorização O
precária O
formulado O
nos O
autos O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002699/2017-13 I-DOCS
, O
que O
também O
trata O
de O
VSA O
para O
outra O
rota O
. O

As O
partes O
do O
referido O
ato O
apresentaram O
, O
essencialmente O
, O
as O
mesmas O
razões O
supracitadas O
para O
o O
requerimento O
da O
autorização O
. O

Seguindo O
a O
manifestação O
da O
Superintendência B-ORG
pelo O
indeferimento O
do O
pedido O
de O
autorização O
( O
com O
fundamento O
, O
principalmente O
, O
na O
apresentação O
intempestiva O
do O
pedido O
e O
na O
ausência O
clara O
de O
cumprimento O
da O
condição O
prevista O
no O
inciso B-LEG
III I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
115 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
) O
, O
em O
07 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2017 I-TEMPO
, O
o O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
, O
por O
unanimidade O
, O
decidiu O
indeferir O
o O
pedido O
de O
autorização O
precária O
e O
liminar O
formulado O
pelas O
partes O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.002699/2017-13 I-DOCS
, O
nos O
termos O
do O
voto O
do O
relator O
( O
Conselheiro O
Paulo B-PER
Burnier I-PER
da I-PER
Silveira I-PER
) O
. O

Portanto O
, O
a O
presente O
análise O
tem O
respaldo O
em O
recente O
precedente O
deste O
E O
. O

Conselho O
. O

Convém O
esclarecer O
que O
, O
com O
o O
fim O
do O
prazo O
de O
vigência O
do O
referido O
contrato O
, O
e O
caso O
a O
autorização O
precária O
não O
seja O
concedida O
pelo O
Tribunal O
, O
deverá O
ser O
instaurado O
por O
esta O
SG B-ORG
Procedimento O
Administrativo O
de O
Apuração O
de O
Ato O
de O
Concentração O
( O
APAC O
) O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
112 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
c/c O
o O
art. B-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
13/2015 I-LEG
. O

Ao O
que O
parece O
, O
as O
partes O
pretendem O
apenas O
evitar O
a O
abertura O
de O
APAC O
com O
o O
pedido O
da O
autorização O
precária O
e O
liminar O
. O

Contudo O
, O
a O
autorização O
precária O
não O
deve O
ser O
concedida O
com O
esse O
intuito O
, O
sob O
pena O
de O
se O
incentivar O
os O
administrados O
a O
notificarem O
tardiamente O
a O
operação O
, O
beneficiando-se O
da O
própria O
torpeza O
. O

Ademais O
, O
a O
mera O
instauração O
de O
APAC O
não O
significa O
necessariamente O
que O
as O
partes O
incorrerão O
em O
significativos O
prejuízos O
, O
visto O
que O
as O
peculiaridades O
do O
caso O
em O
tela O
( O
tais O
como O
o O
momento O
de O
transição O
na O
regulamentação O
da O
notificação O
desse O
tipo O
de O
operação O
e O
a O
potencial O
boa-fé O
das O
partes O
) O
poderão O
ser O
levadas O
em O
consideração O
ao O
se O
aplicar O
as O
penalidades O
pela O
consumação O
antecipada O
da O
operação O
. O

Finalmente O
, O
cabe O
ressaltar O
aqui O
um O
posicionamento O
importante O
: O
note-se O
que O
a O
principal O
argumentação O
das O
partes O
ao O
fazer O
seu O
pedido O
tem O
a O
ver O
com O
prejuízos O
a O
elas O
e O
a O
terceiros O
em O
razão O
de O
uma O
suspensão O
de O
sua O
operação O
nas O
rotas O
em O
que O
operam O
e O
que O
são O
objeto O
do O
contrato O
. O

Contudo O
, O
indeferir O
o O
pedido O
das O
Requerentes O
de O
autorização O
liminar O
precária O
não O
significa O
que O
o O
Cade B-ORG
esteja O
determinando O
a O
suspensão O
da O
operação O
das O
Requerentes O
. O

Para O
tanto O
, O
seria O
necessário O
, O
no O
entender O
desta O
SG B-ORG
, O
a O
adoção O
de O
uma O
medida O
cautelar O
específica O
por O
parte O
do O
cade B-ORG
, O
determinando O
a O
imediata O
suspensão O
das O
operações O
. O

Não O
está O
, O
neste O
momento O
, O
contudo O
, O
fazendo-se O
tal O
determinação O
. O

Em O
realidade O
, O
é O
pouco O
provável O
que O
seja O
adotada O
medida O
cautelar O
visando O
cessar O
a O
atividade O
objeto O
do O
VSA O
, O
em O
especial O
pela O
incerteza O
de O
prejuízos O
que O
esta O
medida O
pode O
resultar O
ao O
ambiente O
concorrencial O
. O

Em O
outras O
palavras O
, O
o O
mero O
indeferimento O
do O
pedido O
de O
autorização O
liminar O
precária O
não O
implicará O
automaticamente O
uma O
determinação O
de O
cessação O
das O
atividades O
das O
Requerentes O
, O
não O
havendo O
que O
se O
falar O
em O
prejuízo O
imediato O
às O
partes O
e O
aos O
clientes O
. O

O O
indeferimento O
do O
pedido O
de O
autorização O
liminar O
implicará O
, O
tão O
somente O
, O
que O
a O
partir O
do O
momento O
em O
que O
o O
contrato O
ultrapasse O
dois B-TEMPO
anos I-TEMPO
de O
vigência O
, O
a O
notificação O
do O
ato O
de O
concentração O
se O
tornará O
intempestiva O
, O
o O
que O
ensejará O
possível O
sanção O
legal O
às O
partes O
, O
mas O
não O
automaticamente O
a O
cessação O
de O
suas O
atividades O
. O

De O
outro O
lado O
, O
como O
já O
dito O
, O
não O
cabe O
ao O
Cade B-ORG
autorizar O
liminarmente O
a O
consumação O
de O
uma O
operação O
com O
o O
fito O
de O
simplesmente O
livrar O
as O
partes O
de O
uma O
notificação O
intempestiva O
. O

Sendo O
assim O
, O
conclui-se O
pela O
recomendação O
de O
indeferimento O
do O
pedido O
de O
autorização O
liminar O
precária O
para O
realização O
do O
ato O
de O
concentração O
, O
haja O
vista O
que O
, O
preliminarmente O
, O
a O
apresentação O
do O
pedido O
foi O
intempestiva O
e O
que O
, O
no O
mérito O
, O
as O
partes O
não O
comprovaram O
a O
iminente O
ocorrência O
de O
prejuízos O
financeiros O
substanciais O
e O
irreversíveis O
, O
conforme O
disposto O
no O
inciso B-LEG
III I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
115 I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
, O
aliado O
ao O
fato O
de O
que O
esta O
SG B-ORG
não O
possui O
, O
neste O
momento O
processual O
, O
todas O
as O
informações O
necessárias O
a O
uma O
correta O
análise O
do O
disposto O
nos O
incisos O
I O
e O
II O
do O
mesmo O
diploma O
legal O
. O

Para O
além O
disso O
, O
o O
indeferimento O
desse O
pedido O
não O
implica O
, O
no O
entender O
da O
SG B-ORG
, O
uma O
determinação O
automática O
de O
cessação O
das O
atividades O
das O
partes O
objeto O
do O
VSA O
. O

III. O
RECOMENDAÇÕES O

Diante O
do O
exposto O
, O
recomenda-se O
o O
envio O
dos O
presentes O
autos O
ao O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
nos O
termos O
do O
§ B-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
115 I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
com O
a O
manifestação O
desta O
SG B-ORG

