Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.005995/2017-76 I-DOCS

Requerentes O
: O

ENT. O
( O
“ O
Copobras B-ORG
da I-ORG
Amazônia I-ORG
Industrial I-ORG
de I-ORG
Embalagens I-ORG
Ltda I-ORG
” O
) O
e O
Copobras B-ORG
( O
“ O
Cryovac B-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
) O

Advogados/as O
: O

Cryovac B-ORG
, O
Daniel B-PER
Oliveira I-PER
Andreoli I-PER
e O
outros O

Terceiro O
Interessado O
: O

Amadeu B-PER
Ribeiro I-PER
( O
“ O
Spumapac B-ORG
- I-ORG
Industrial I-ORG
e I-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Artefatos I-ORG
Plásticos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
) O

Advogados/as O
: O

Spumapac B-ORG
, O
Mauro B-PER
Grinberg I-PER
e O
outros O

Conselheira O
Relatora O
: O

Leonor B-PER
Augusta I-PER
Giovine I-PER
Cordovil I-PER

VOTO O

EMENTA O
: O
Ato O
de O
Concentração O
. O

Setor O
de O
Bandejas O
alimentícias O
à O
base O
de O
EPS O
. O

Recomendação O
da O
Polyanna B-PER
Ferreira I-PER
Silva I-PER
Vilanova I-PER
de O
aprovação O
sem O
restrições O
. O

Impugnação O
por O
Terceiro O
Interessado O
. O

Recurso O
conhecido O
. O

Voto O
pelo O
indeferimento O
. O

1. O
RELATÓRIO O

Trata-se O
de O
recurso O
voluntário O
interposto O
pela O
Terceira O
Interessada O
SG/Cade B-ORG
( O
“ O
Spumapac B-ORG
- I-ORG
Industrial I-ORG
e I-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Artefatos I-ORG
Plásticos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
” O
) O
[ O
1 O
] O
diante O
da O
decisão O
da O
Spumapac B-ORG
( O
“ O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
” O
) O
de O
aprovar O
, O
sem O
restrições O
, O
o O
SG/Cade B-ORG
[ O
2 O
] O
. O

A O
notificação O
do O
Ato O
de O
Concentração O
ocorreu O
em O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.005995/2017-76 I-DOCS
e O
, O
por O
meio O
do O
23/09/2017 B-TEMPO
( O
Edital B-DOCS
nº I-DOCS
307 I-DOCS
) O
, O
deu-se O
publicidade O
à O
Operação O
em O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0391177 I-DOCS
. O

O O
pedido O
foi O
deferido O
em O
Spumapac B-ORG
por O
meio O
do O
17/10/2017 B-TEMPO
( O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
1527/2017 I-DOCS
) O
, O
que O
acolheu O
os O
termos O
da O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0397878 I-DOCS
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
16/2017/CGAA3/SGA1/SG/CADE I-DOCS
) O
. O

Terminada O
a O
fase O
instrutória O
, O
a O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0397352 I-DOCS
elaborou O
o O
SG/Cade B-ORG
( O
Parecer B-DOCS
30/2017/CGAA3/SGA1/SG I-DOCS
) O
, O
que O
concluiu O
pela O
ausência O
de O
problema O
de O
ordem O
concorrencial O
. O

Em O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0413546 I-DOCS
a O
27/11/2017 B-TEMPO
acatou O
o O
SG/Cade B-ORG
, O
decidindo O
pela O
aprovação O
sem O
restrições O
do O
Ato O
de O
Concentração O
( O
Parecer B-DOCS
30/2017 I-DOCS
, O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
1740/2017 I-DOCS
) O
. O

Irresignada O
, O
o O
Terceiro O
Interessado O
interpôs O
Recurso O
Voluntário O
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0413622 I-DOCS
) O
em O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0420743 I-DOCS
sob O
as O
seguintes O
alegações O
: O

a O
) O
A O
operação O
geraria O
vantagens O
competitivas O
derivadas O
do O
footprint O
da O
13/12/2017 B-TEMPO
; O

b O
) O
A O
importância O
do O
custo O
de O
frete O
e O
o O
fato O
do O
mercado O
relevante O
ser O
regionalizado O
não O
teriam O
sido O
abordados O
devidamente O
; O

c O
) O
Existiriam O
poucos O
concorrentes O
com O
capacidade O
suficiente O
para O
uma O
concorrência O
efetiva O
; O

d O
) O
Haveria O
risco O
de O
eliminação O
ou O
arrefecimento O
da O
concorrência O
; O

e O
) O
Preocupação O
acerca O
do O
filme O
poliolefínico O
; O
e O

f O
) O
Existência O
de O
barreiras O
à O
entrada O
. O

O O
Recurso O
foi O
distribuído O
ao O
meu O
Gabinete O
em O
Copobras B-ORG
. O

O O
juízo O
de O
admissibilidade O
e O
consequente O
conhecimento O
restou O
deferido O
por O
meio O
do O
15/12/2017 B-TEMPO
em O
Despacho B-DOCS
Decisório I-DOCS
nº I-DOCS
17/2017/GAB6 I-DOCS
( O
22/12/2017 B-TEMPO
) O
. O

Em O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0423443 I-DOCS
as O
Recorridas O
apresentaram O
manifestação O
( O
02/01/2018 B-TEMPO
) O
sobre O
o O
Recurso O
do O
Terceiro O
Interessado O
. O

A O
Operação O
consiste O
na O
aquisição O
pela O
ENT. O
( O
“ O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0426858 I-DOCS
” O
) O
de O
Copobras B-ORG
da I-ORG
Amazônia I-ORG
Industrial I-ORG
de I-ORG
Embalagens I-ORG
Ltda I-ORG
das O
quotas O
da O
ENT. O
( O
“ O
Copobras B-ORG
Amazônia I-ORG
” O
) O
, O
detidas O
pela O
ENT. O
( O
“ O
100 B-VALOR
% I-VALOR
” O
) O
( O
“ O
Sealed B-ORG
Air I-ORG
Embalagens I-ORG
Ltda I-ORG
” O
) O
. O

As O
figuras O
abaixo O
ilustram O
o O
estado O
atual O
das O
Recorridas O
e O
a O
nova O
configuração O
na O
hipótese O
de O
aprovação O
do O
Ato O
de O
Concentração O
: O

A O
Operação O
envolve O
todas O
as O
atividades O
desempenhadas O
pela O
Sealed B-ORG
Air I-ORG
Embalagens I-ORG
, O
ou O
seja O
, O
o O
negócio O
de O
bandejas O
de O
EPS O
. O

Para O
o O
Cryovac B-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
, O
a O
Operação O
reflete O
estratégia O
comercial O
para O
reforçar O
sua O
atuação O
no O
segmento O
de O
bandejas O
alimentícias O
à O
base O
de O
EPS O
, O
bem O
como O
complementa O
o O
portfólio O
de O
produtos O
. O

Para O
a O
Cryovac B-ORG
, O
a O
Operação O
reflete O
a O
estratégia O
da O
empresa O
de O
focar O
seus O
investimentos O
nos O
principais O
negócios O
da O
companhia O
. O

3. O
JUÍZO O
DE O
ADMISSIBILIDADE O

O O
juízo O
de O
admissibilidade O
do O
recurso O
voluntário O
foi O
objeto O
do O
Operação B-ORG
( O
Sealed B-ORG
Air I-ORG
Embalagens I-ORG
) O
deste O
Gabinete O
. O

Naquela O
ocasião O
, O
foram O
analisados O
os O
requisitos O
extrínsecos O
( O
tempestividade O
, O
preparo O
e O
regularidade O
formal O
) O
e O
intrínsecos O
( O
cabimento O
, O
legitimidade O
recursal O
, O
interesse O
recursal O
e O
inexistência O
de O
ato O
impeditivo O
de O
recurso O
) O
. O

Constatando O
a O
presença O
dos O
quesitos O
para O
a O
admissibilidade O
, O
concluiu-se O
pelo O
conhecimento O
do O
recurso O
. O

4. O
MÉRITO O

4.1. O
Sobre O
a O
fundamentação O
da O
irresignação O
da O
Recorrente O

4.1.1 O
Vantagem O
competitiva O
derivada O
do O
footprint O
e O
o O
custo O
de O
frete O

Inicialmente O
, O
destaca-se O
que O
o O
mercado O
abrangido O
pela O
empresa O
alvo O
é O
única O
e O
exclusivamente O
o O
de O
produtos O
termoformados O
à O
base O
de O
EPS O
( O
poliestireno O
expandido O
, O
popularmente O
conhecido O
no O
Grupo B-ORG
Copobras I-ORG
como O
Isopor® O
) O
. O

A O
Operação O
proposta O
resultaria O
em O
sobreposições O
horizontais O
entre O
as O
atividades O
das O
Partes O
na O
produção O
e O
distribuição O
de O
embalagens O
à O
base O
de O
EPS O
no O
mercado O
brasileiro O
, O
restando O
ausentes O
possíveis O
relações O
verticais O
[ O
3 O
] O
. O

De O
acordo O
com O
as O
respostas O
aos O
ofícios O
enviados O
pelo O
Cyrovac B-ORG
, O
constatou-se O
que O
tal O
distinção O
também O
é O
defendida O
pelas O
principais O
empresas O
clientes O
e O
pela O
maioria O
das O
concorrentes O
no O
que O
se O
refere O
à O
demanda O
. O

No O
entanto O
, O
as O
clientes O
afirmaram O
que O
, O
pelo O
lado O
da O
oferta O
, O
não O
faria O
sentido O
diferenciar O
os O
produtos O
, O
dado O
o O
elevado O
potencial O
de O
substituição O
no O
processo O
de O
produção O
entre O
bandejas O
EPS O
e O
outros O
formatos O
de O
embalagens O
à O
base O
de O
EPS O
. O

Destaca-se O
também O
que O
os O
concorrentes O
consideram O
que O
ambas O
as O
categorias O
podem O
ser O
produzidas/ofertadas O
em O
uma O
mesma O
estrutura O
física O
, O
sendo O
necessário O
investimento O
em O
moldes O
para O
os O
distintos O
formatos O
. O

Além O
disso O
, O
verificou-se O
que O
todas O
as O
empresas O
consultadas O
concordaram O
que O
é O
comum O
no O
mercado O
a O
produção/oferta O
desses O
produtos O
por O
uma O
mesma O
empresa O
, O
e O
que O
, O
as O
Recorridas O
, O
assim O
como O
a O
maioria O
das O
empresas O
concorrentes O
, O
concordam O
que O
o O
mercado O
é O
definido O
geograficamente O
como O
sendo O
o O
nacional O
, O
dado O
que O
os O
principais O
agentes O
do O
mercado O
possuem O
sistemas O
de O
distribuição O
capazes O
de O
abranger O
todo O
o O
Despacho B-DOCS
Decisório I-DOCS
nº I-DOCS
17 I-DOCS
por O
meio O
de O
suas O
unidades O
produtivas O
. O

Especialmente O
em O
relação O
às O
vantagens O
derivadas O
do O
footprint O
da O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0423443 I-DOCS
, O
a O
Brasil B-LOC
, O
na O
condição O
de O
Terceira O
Interessada O
, O
entendeu O
que O
“ O
a O
decisão O
de O
aprovação O
levou O
em O
consideração O
apenas O
a O
capacidade O
de O
produção O
e O
market O
share O
relacionado O
às O
cinco O
fábricas O
, O
mas O
não O
a O
importância O
do O
footprint O
e O
o O
risco O
concorrencial O
dele O
decorrente O
” O
. O

O O
principal O
temor O
da O
terceira O
interessada O
é O
que O
a O
aprovação O
sem O
restrições O
da O
Operação O
gere O
a O
“ O
eliminação O
ou O
arrefecimento O
da O
concorrência O
em O
razão O
do O
reforço O
da O
posição O
dominante O
da O
CADE B-ORG
- O
fortalecida O
pela O
( O
i O
) O
presença O
em O
diversas O
regiões O
do O
país O
( O
maior O
footprint O
) O
; O
( O
ii O
) O
maior O
capacidade O
produtiva O
; O
e O
( O
iii O
) O
portfólio O
complementar O
ao O
de O
bandejas O
EPS O
tais O
como O
embalagens O
a O
base O
de O
PP O
, O
PS O
, O
e O
copos O
, O
e O
filme O
poliolefínico O
” O
. O

O O
fato O
da O
território B-LOC
brasileiro I-LOC
possuir O
cinco O
fábricas O
espalhadas O
em O
três O
Regiões O
do O
País O
deveria O
ser O
considerado O
uma O
vantagem O
concorrencial O
, O
especialmente O
em O
decorrência O
dos O
custos O
de O
frete O
. O

Ao O
destacar O
a O
importância O
do O
footprint O
da O
Copobras B-ORG
no O
Spumapac B-ORG
, O
a O
Copobras B-ORG
considera O
que O
uma O
análise O
por O
região O
seria O
o O
mais O
recomendado O
. O

Ao O
contrário O
do O
sustentado O
na O
peça O
recursal O
, O
constatou-se O
que O
a O
abrangência O
dos O
concorrentes O
, O
ou O
, O
pelo O
menos O
, O
dos O
principais O
agentes O
do O
mercado O
é O
nacional O
, O
não O
corroborando O
com O
essa O
tese O
. O

Além O
do O
mais O
, O
o O
fato O
de O
a O
planta O
da O
empresa-alvo O
estar O
presente O
na O
Copobras B-ORG
também O
contribui O
para O
afastar O
preocupações O
de O
ordem O
concorrencial O
, O
já O
que O
na O
localidade O
há O
diversas O
fábricas O
concorrentes O
. O

Com O
efeito O
, O
as O
Requerentes O
apresentaram O
o O
dado O
de O
que O
nos O
últimos O
Copobras B-ORG
houve O
três O
novos O
entrantes O
no O
mercado O
de O
bandejas O
alimentícias O
à O
base O
de O
EPS O
, O
quais O
sejam O
: O
Brasil B-LOC
( O
Spumapac B-ORG
) O
, O
Região B-LOC
Sudeste I-LOC
( O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
e O
Fibraform B-ORG
( O
RS B-LOC
) O
. O

A O
informação O
foi O
substanciada O
pelas O
respostas O
dos O
concorrentes O
oficiados O
, O
que O
também O
adicionaram O
como O
entrantes O
as O
empresas O
Formapack B-ORG
( O
AM B-LOC
) O
, O
Takente B-ORG
( O
MG B-LOC
) O
e O
a O
Ultratherm B-ORG
( O
PE B-LOC
) O
. O

[ O
4 O
] O
Evidenciando O
a O
existência O
de O
rivalidade O
na O
Região O
, O
uma O
destas O
empresas O
é O
a O
Totalplast B-ORG
, O
sediada O
no O
PE B-LOC
e O
que O
informou O
a O
previsão O
de O
inauguração O
de O
uma O
planta O
no O
Plastsoft B-ORG
ainda O
em O
SP B-LOC
. O

O O
mapa O
abaixo O
ilustra O
a O
localização O
das O
fábricas O
de O
concorrentes O
e O
demostra O
o O
quão O
pulverizado O
está O
o O
mercado O
nacional O
, O
inclusive O
no O
tocante O
às O
últimas O
entradas O
nos O
últimos O
Takente B-ORG
: O

​​ O

Fonte O
: O
estado B-LOC
de I-LOC
Minas I-LOC
Gerais I-LOC
( O
estado B-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
) O
. O

Os O
destaques O
em O
preto O
são O
meus O
e O
indicam O
os O
concorrentes O
que O
entraram O
no O
mercado O
nos O
últimos O
2018 B-TEMPO
. O

Portanto O
, O
as O
conjecturas O
apresentadas O
pelo O
Terceiro O
Interessado O
não O
me O
parecem O
suficientes O
para O
evidenciar O
que O
a O
operação O
seja O
capaz O
de O
possibilizar O
ou O
incentivar O
o O
exercício O
abusivo O
de O
poder O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
. O

De O
fato O
, O
verificou-se O
a O
existência O
de O
uma O
rivalidade O
efetiva O
tanto O
no O
mercado O
relevante O
nacional O
quanto O
na O
análise O
regionalizada O
pretendida O
pelo O
Terceiro O
Interessado O
. O

Portanto O
, O
afasto O
a O
alegação O
de O
que O
o O
footprint O
das O
Requerentes O
no O
cenário O
pós-operação O
seria O
suficiente O
para O
incentivar O
a O
exclusão O
de O
concorrentes O
. O

Não O
obstante O
, O
é O
evidente O
que O
qualquer O
abuso O
pode O
( O
e O
deve O
) O
ser O
avaliado O
pelo O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
em O
sede O
das O
condutas O
. O

Neste O
contexto O
, O
as O
Requerentes O
foram O
capazes O
de O
demostrar O
que O
o O
transporte O
não O
representaria O
um O
item O
importante O
na O
estrutura O
de O
custos O
, O
uma O
vez O
que O
as O
principais O
marcas O
de O
bandejas O
descartáveis O
para O
alimentos O
estão O
efetivamente O
presentes O
em O
condições O
competitivas O
nas O
diversas O
regiões O
do O
País O
. O

Além O
disso O
, O
a O
logística O
de O
distribuição O
também O
não O
representaria O
barreira O
à O
entrada O
, O
pois O
o O
transporte O
dos O
produtos O
não O
prescinde O
de O
características O
ou O
cuidados O
especiais O
, O
não O
havendo O
barreiras O
regulatórias O
e/ou O
sanitárias O
especificas O
que O
são O
exigidas O
para O
a O
comercialização O
de O
embalagens/bandejas O
alimentícias O
à O
base O
de O
EPS O
, O
além O
de O
não O
exigir O
este O
mercado O
mão O
de O
obra O
especializada O
. O

Por O
fim O
, O
não O
houve O
comprovação O
, O
por O
parte O
da O
terceira O
interessada O
, O
de O
que O
a O
planta O
em O
numa O
nova O
região O
seria O
suficiente O
para O
gerar O
preocupações O
de O
ordem O
concorrencial O
. O

Com O
efeito O
, O
afasto O
a O
presunção O
de O
igualdade O
de O
volume O
produtivo O
entre O
plantas O
. O

Diante O
disso O
afasto O
os O
receios O
elencados O
pela O
Petição B-DOCS
do I-DOCS
Terceiro I-DOCS
Interessado I-DOCS
. O

4.1.2 O
Barreiras O
à O
entrada O
: O
poucos O
concorrentes O
, O
capacidade O
insuficiente O
para O
concorrência O
efetiva O
e O
risco O
na O
redução O
da O
concorrência O

A O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0420743 I-DOCS
entende O
que O
, O
no O
que O
tange O
às O
barreiras O
de O
entrada O
, O
a O
oportunidade O
de O
entrada O
“ O
estaria O
atrelada O
ao O
aumento O
da O
demanda O
decorrente O
de O
crescimento O
do O
mercado O
projetado O
para O
os O
próximos O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
” O
. O

Além O
do O
mais O
, O
ressalta O
que O
houve O
divergências O
em O
relação O
à O
porcentagem O
de O
crescimento O
estimada O
. O

A O
respeito O
da O
entrada O
de O
novos O
agentes O
ser O
“ O
provável O
, O
tempestiva O
e O
suficiente O
” O
, O
verificou-se O
que O
os O
três O
elementos O
restaram O
atendidos O
por O
completo O
. O

Não O
foram O
encontradas O
barreiras O
significativas O
à O
entrada O
de O
novos O
players O
. O

Os O
principais O
fatores O
citados O
pelas O
empresas O
em O
resposta O
aos O
ofícios O
no O
que O
se O
refere O
aos O
limitadores O
à O
entrada O
de O
novos O
concorrentes O
foram O
: O
aquisição O
de O
equipamentos O
importados O
, O
necessidade O
de O
mão O
de O
obra O
especializada O
e O
estrutura O
financeira O
. O

As O
Recorridas O
destacaram O
que O
os O
equipamentos O
são O
padronizados O
e O
fabricados O
por O
diversos O
produtores O
no O
Cade B-ORG
e O
os O
investimentos O
financeiros O
iniciais O
para O
a O
escala O
mínima O
viável O
não O
são O
significativos O
. O

Ainda O
, O
informaram O
que O
o O
mercado O
desse O
produto O
vem O
se O
diversificando O
, O
contribuindo O
para O
a O
futura O
entrada O
de O
novas O
empresas O
no O
mercado O
. O

Em O
relação O
à O
tempestividade O
da O
entrada O
, O
esta O
é O
considerada O
quando O
o O
tempo O
para O
o O
completo O
funcionamento O
de O
uma O
empresa O
entrante O
seja O
inferior O
a O
dois O
anos O
, O
sendo O
esta O
conclusão O
inafastável O
da O
Spumapac B-ORG
. O

Em O
relação O
ao O
critério O
de O
rivalidade O
, O
é O
importante O
salientar O
que O
, O
mesmo O
antes O
da O
operação O
, O
o O
Spumapac B-ORG
já O
era O
o O
maior O
player O
do O
mercado O
em O
análise O
, O
considerando O
qualquer O
um O
dos O
cenários O
avaliados O
, O
o O
que O
não O
afasta O
– O
por O
si O
só O
– O
a O
possibilidade O
de O
concorrência O
e O
rivalidade O
entre O
os O
diferentes O
players O
. O

Na O
verdade O
, O
parte O
da O
argumentação O
da O
Recorrente O
partiu O
da O
afirmação O
da O
5 B-TEMPO
anos I-TEMPO
( O
Brasil B-LOC
) O
de O
que O
“ O
o O
mercado O
de O
bandejas O
à O
base O
de O
EPS O
é O
muito O
concentrado O
em O
poucos O
players O
” O
[ O
5 O
] O
. O

Não O
obstante O
, O
as O
Requerentes O
atestam O
que O
a O
rivalidade O
no O
mercado O
em O
questão O
é O
acirrada O
e O
a O
concorrência O
é O
altamente O
pulverizada O
. O

E O
mais O
. O

Um O
exemplo O
contundente O
apresentado O
pelas O
Requerentes O
sobre O
a O
existência O
rivalidade O
acirrada O
e O
efetiva O
( O
acesso O
restrito O
às O
requerentes O
) O
. O

Com O
o O
intuito O
de O
verificar O
se O
os O
concorrentes O
seriam O
capazes O
de O
absorver O
um O
desvio O
de O
demanda O
proveniente O
dos O
clientes O
das O
Recorridas O
em O
decorrência O
de O
um O
aumento O
de O
preços O
no O
cenário O
pós-operação O
, O
oito O
empresas O
foram O
consultadas O
na O
instrução O
promovida O
pela O
SG B-ORG
, O
sendo O
elas O
: O
Grupo B-ORG
Copobras I-ORG
, O
Companhia B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Distribuição I-ORG
, O
CBD B-ORG
– I-ORG
“ I-ORG
Pão I-ORG
de I-ORG
Açúcar I-ORG
” I-ORG
, O
SG/Cade B-ORG
, O
Darnel B-ORG
, O
Fibraform B-ORG
, O
Formapack B-ORG
e O
Meiwa B-ORG
. O

Segundo O
a O
maioria O
delas O
, O
seria O
perfeitamente O
possível O
absorver O
tal O
desvio O
de O
demanda O
, O
ainda O
que O
fosse O
preciso O
realizar O
investimentos O
para O
isso O
[ O
6 O
] O
. O

Concluiu-se O
, O
portanto O
, O
que O
a O
rivalidade O
existente O
no O
mercado O
analisado O
é O
capaz O
de O
inibir O
eventual O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
, O
afastando O
as O
alegações O
do O
terceiro O
interessado O
, O
ora O
Recorrente O
. O

De O
fato O
, O
a O
entrada O
de O
concorrentes O
pode O
ser O
considerada O
um O
remédio O
eficaz O
para O
inibir O
suposto O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
por O
parte O
das O
Recorridas O
após O
a O
Operação O
. O

Neste O
ponto O
, O
afasto O
a O
argumentação O
da O
Spumapac B-ORG
defendida O
no O
recurso O
. O

4.1.3 O
Do O
filme O
poliolefínico O

A O
Recorrente O
, O
por O
fim O
, O
revela O
preocupação O
de O
que O
a O
Operação O
“ O
possa O
levar O
ao O
reforço O
de O
poder O
de O
mercado O
da O
Takente B-ORG
que O
lhe O
permita O
atuar O
de O
alguma O
forma O
para O
fechar O
o O
mercado O
de O
fornecimento O
de O
bandejas O
EPS O
em O
relação O
aos O
clientes O
que O
adquirem O
ambos O
os O
produtos O
para O
uso O
conjunto O
( O
bandejas O
EPS O
e O
filme O
poliolefínico O
) O
” O
. O

De O
acordo O
com O
a O
instrução O
promovida O
pela O
TotalPlast B-ORG
, O
é O
possível O
verificar O
que O
, O
na O
verdade O
, O
os O
negócios O
neste O
mercado O
específico O
não O
serão O
afetados O
com O
a O
Operação O
. O

Em O
primeiro O
lugar O
, O
o O
Ato O
de O
Concentração O
não O
envolve O
o O
negócio O
de O
filme O
poliolefínico O
da O
Ultratherm B-ORG
. O

No O
mesmo O
sentido O
, O
as O
respostas O
aos O
Ofícios O
encaminhados O
às O
clientes O
de O
bandeja O
à O
base O
de O
EPS O
demostram O
que O
não O
há O
uma O
vinculação O
necessária O
entre O
a O
bandeja O
e O
o O
filme O
poliolefínico O
. O

As O
clientes O
mencionaram O
pelo O
menos O
onze O
empresas O
fornecedoras O
do O
filme O
poliolefinico O
e O
que O
não O
há O
falar O
em O
vantagem O
específica O
na O
aquisição O
do O
produto O
separadamente O
das O
bandejas O
. O

Portanto O
, O
rejeito O
também O
este O
ponto O
do O
recurso O
. O

5. O
CONCLUSÃO O

A O
título O
de O
conclusão O
, O
trago O
algumas O
preocupações O
levantadas O
pela O
Conselheira O
Spumapac B-ORG
na O
análise O
do O
recurso O
no O
Copobras B-ORG
: O

Primeiramente O
, O
ressalto O
a O
importância O
do O
Terceiro O
Interessado O
como O
figura O
essencial O
para O
esclarecer O
o O
processo O
instrutório O
dos O
atos O
de O
concentração O
. O

Trata-se O
, O
de O
fato O
, O
de O
uma O
oportunidade O
para O
reforçar O
o O
contraditório O
não O
apenas O
na O
relação O
bilateral O
entre O
as O
partes O
envolvidas O
e O
a O
autoridade O
concorrencial O
, O
mas O
também O
diante O
nos O
demais O
agentes O
econômicos O
que O
podem O
ser O
afetados O
. O

Portanto O
, O
o O
elemento O
essencial O
para O
uma O
comunicação O
efetiva O
é O
cooperação O
à O
base O
de O
boa-fé O
. O

E O
essa O
cooperação O
demanda O
suficiência O
e O
clareza O
dos O
documentos O
e O
pareceres O
prestados O
na O
condição O
de O
Terceiro O
Interessado O
. O

Diante O
do O
exposto O
, O
conheço O
do O
recurso O
interposto O
pela O
Terceira O
Interessada O
Cristiane B-PER
Alkmin I-PER
Junqueira I-PER
Schmidt I-PER
e O
, O
no O
mérito O
, O
nego O
provimento O
. O

AC B-DOCS
08700.009559/2015-12 I-DOCS
, O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
122 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
. O

[ O
assinatura O
eletrônica O
] O

SG B-ORG

Conselheira O

[ O
1 O
] O
Admitida O
conforme O
documento O
Spumapac B-ORG
. O

[ O
2 O
] O
Brasília B-LOC
( O
07 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
) O

[ O
3 O
] O
De O
acordo O
com O
o O
relato O
das O
Requerentes O
, O
( O
acesso O
restrito O
às O
Requerentes O
) O
. O

[ O
4 O
] O
Vide O
as O
respostas O
da O
POLYANNA B-PER
FERREIRA I-PER
SILVA I-PER
VILANOVA I-PER
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0397878 I-DOCS
) O
e O
da O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº1740 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
27 I-DOCS
de I-DOCS
novembro I-DOCS
de I-DOCS
2017 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0413622 I-DOCS
) O
. O

[ O
5 O
] O
Resposta O
ao O
Formapack B-ORG
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0408886 I-DOCS
) O
. O

[ O
6 O
] O
Inclusive O
, O
uma O
das O
empresas O
oficiadas O
afirmou O
que O
já O
está O
investindo O
em O
maquinário O
e O
a O
partir O
de O
Totalplast B-ORG

