SEI/CADE B-DOCS
- I-DOCS
0491334 I-DOCS
- I-DOCS
Parecer I-DOCS
MPF I-DOCS

PARECER B-DOCS
Nº I-DOCS
22/2018/MBL/mpf/cade I-DOCS

Representante O
: O

Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
das I-ORG
Indústrias I-ORG
de I-ORG
Medicamentos I-ORG
Genéricos I-ORG
( O
Pró B-ORG
Genéricos I-ORG
) O

representadoS O
: O

1. O
Lundbeck B-ORG
Brasil I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
; O
e O

2. O
H. B-ORG
Lundbeck I-ORG
A/S I-ORG
. I-ORG

PROCESSO O
ADMINISTRATIVO O
. O

SUPOSTAS O
INFRAÇÕES O
À O
ORDEM O
ECONÔMICA O
. O

LITIGÂNCIA O
ABUSIVA O
ANTICOMPETITIVA O
– O
“ O
SHAM O
LITIGATION O
” O
. O

EXERCÍCIO O
ABUSIVO O
DE O
DIREITOS O
DE O
PROPRIEDADE O
INTELECTUAL O
. O

MERCADO O
NACIONAL O
DE O
MEDICAMENTOS O
ANTIDEPRESSIVOS O
. O

NÃO O
CONFIGURAÇÃO O
DOS O
ILÍCITOS O
. O

No O
caso O
em O
apreço O
o O
conjunto O
probatório O
mostrou-se O
insuficiente O
para O
comprovar O
a O
materialidade O
dos O
supostos O
ilícitos O
imputados O
. O

PARECER O
DO O
ENTPELO O
ARQUIVAMENTO O
DO O
PROCESSO O
. O

VERSÃO O
ÚNICA O
PÚBLICA O

1. O
RELATÓRIO O
DO O
CASO O
: O

A O
investigação O
iniciou-se O
a O
partir O
de O
representação O
ofertada O
à O
extinta O
MPF B-ORG
( O
Secretaria B-ORG
de I-ORG
Direito I-ORG
Econômico I-ORG
) O
em O
SDE B-ORG
pela O
16.06.2010 B-TEMPO
( O
“ O
Associação B-ORG
Brasileira I-ORG
das I-ORG
Indústrias I-ORG
de I-ORG
Medicamentos I-ORG
Genéricos I-ORG
” O
) O
( O
Pró B-ORG
Genéricos I-ORG
) O
. O

De O
acordo O
com O
a O
representação O
a O
1. O
SEI B-DOCS
0081439 I-DOCS
e O
a O
2. O
Lundbeck B-ORG
Brasil I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
, O
doravante O
“ O
H. B-ORG
Lundbeck I-ORG
A/S I-ORG
” O
( O
atuantes O
no O
mercado O
de O
medicamentos O
antidepressivos1 O
) O
, O
estariam O
adotando O
supostas O
práticas O
anticoncorrenciais O
de O
sham O
litigation O
e O
abuso O
de O
direito O
de O
propriedade O
industrial O
. O

A O
representação O
relata O
que O
a O
ENTteria O
proposto O
medida O
judicial O
e O
outros O
sucedâneos O
extrajudiciais O
visando O
a O
“ O
criar O
um O
emaranhado O
de O
alegações O
de O
que O
dê O
ares O
de O
juridicidade O
aos O
seus O
pleitos O
absolutamente O
desprovidos O
de O
amparo O
legal O
” O
, O
com O
o O
objetivo O
de O
“ O
levar O
confusão O
e O
pressão O
às O
autoridades O
administrativas O
e O
, O
com O
isso O
, O
retardar O
ou O
até O
mesmo O
impedir O
a O
concessão O
de O
registros O
sanitários O
a O
medicamentos O
genéricos O
ou O
similares O
ao O
Laxapro O
” O
( O
Lundbeck B-ORG
, O
fls. O
2-13 O
) O
. O

Desta O
forma O
, O
mesmo O
sem O
possuir O
patente O
registrada O
no O
Brasil O
, O
a O
Lundbeck O
estaria O
atuando O
junto O
a O
autoridades O
judiciais O
, O
sanitárias O
e O
regulatórias O
com O
vistas O
a O
criar O
óbices O
para O
que O
as O
concorrentes O
de O
medicamentos O
genéricos/similares O
obtivessem O
o O
registro O
sanitário O
dos O
seus O
medicamentos O
junto O
à O
Lundbeck B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0000419 I-DOCS
) O
. O

Com O
base O
nestes O
elementos O
, O
em O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Vigilância I-ORG
Sanitária I-ORG
foi O
instaurado O
este O
Processo O
Administrativo O
para O
apurar O
supostas O
condutas O
anticompetitivas O
supostamente O
praticadas O
pelas O
Representadas O
, O
enquadradas O
no O
ANVISA B-ORG
( O
02.12.2011 B-TEMPO
, O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
X I-LEG
e I-LEG
XVI I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº. I-LEG
8.884/94 I-LEG
de O
fls. O
237-335 O
e O
SEI B-DOCS
0000422 I-DOCS
, O
de O
fl. O
336 O
) O
, O
correspondentes O
ao O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
SDE I-DOCS
. O

No O
que O
se O
refere O
aos O
demais O
atos O
processuais O
da O
fase O
instrutória O
do O
feito O
, O
remete-se O
, O
a O
fim O
de O
se O
evitar O
desnecessárias O
delongas O
, O
ao O
relatório O
elaborado O
pela O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
957/2011 I-DOCS
( O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
VIII I-LEG
e I-LEG
XIV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
) O
na O
Superintendência-Geral B-ORG
( O
SG/CADE B-ORG
) O
e O
pela O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
16/2018 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0463280 I-DOCS
) O
no O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
( O
ProCADE B-ORG
) O
. O

Em O
Parecer B-DOCS
Jurídico I-DOCS
nº I-DOCS
09/2018 I-DOCS
, O
por O
meio O
do O
SEI B-DOCS
0474888 I-DOCS
( O
19.04.2018 B-TEMPO
) O
, O
que O
acolheu O
integralmente O
a O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
4/2018 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0465713 I-DOCS
) O
, O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
16/2018 I-DOCS
opinou O
pelo O
“ O
arquivamento O
do O
processo O
administrativo O
pois O
, O
até O
o O
presente O
momento O
, O
não O
constam O
elementos O
suficientes O
nos O
autos O
para O
a O
condenação O
das O
representadas O
em O
relação O
às O
práticas O
denunciadas O
” O
. O

A O
SEI B-DOCS
0463280 I-DOCS
se O
manifestou O
em O
SG/CADE B-ORG
, O
conforme O
ProCADE B-ORG
( O
14.05.2018 B-TEMPO
) O
e O
Parecer B-DOCS
Jurídico I-DOCS
nº I-DOCS
09/2018 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0474888 I-DOCS
) O
, O
no O
mesmo O
sentido O
da O
Despacho B-DOCS
PFE-CADE I-DOCS
nº I-DOCS
20/2018 I-DOCS
, O
opinando O
“ O
pelo O
indeferimento O
das O
preliminares O
suscitadas O
pela O
representada O
e O
pelo O
arquivamento O
do O
processo O
administrativo O
, O
diante O
da O
ausência O
de O
indícios O
suficientes O
de O
configuração O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
” O
. O

Após O
, O
vieram O
os O
autos O
ao O
SEI B-DOCS
0474982 I-DOCS
para O
parecer O
. O

2. O
ANÁLISE O
DO O
SG/CADE B-ORG
: O

- O
2.1. O
PRELIMINARES O
: O

O O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
constata O
a O
ocorrência O
de O
regular O
notificação O
dos O
Representados O
, O
bem O
como O
a O
adequada O
instrução O
do O
feito O
, O
tendo O
sido O
facultada O
a O
livre O
produção O
de O
provas O
, O
em O
observância O
aos O
princípios O
do O
contraditório O
e O
da O
ampla O
defesa O
, O
corolários O
do O
devido O
processo O
legal O
. O

As O
preliminares O
suscitadas O
pelos O
Representados O
foram O
pormenorizadamente O
analisadas O
pela O
MPF B-ORG
na O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
( O
SG/CADE B-ORG
, O
fls. O
1368-1376 O
) O
, O
acolhida O
pelo O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
58/2013 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0000431 I-DOCS
, O
fl. O
1377 O
) O
, O
e O
pela O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
129/2013 I-DOCS
no O
SEI B-DOCS
0000431 I-DOCS
( O
ProCADE B-ORG
) O
e O
Parecer B-DOCS
Jurídico I-DOCS
nº I-DOCS
09/2018 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0474888 I-DOCS
) O
, O
a O
elas O
não O
se O
fazendo O
nenhuma O
ressalva O
. O

Assim O
, O
a O
fim O
de O
evitar O
desnecessárias O
delongas O
, O
o O
ENTadere O
e O
reitera O
a O
análise O
realizada O
pela O
Despacho B-DOCS
PFE-CADE I-DOCS
nº I-DOCS
20/2018 I-DOCS
e O
SEI B-DOCS
0474982 I-DOCS
no O
sentido O
da O
rejeição O
de O
todas O
as O
prefaciais O
levantadas O
. O

- O
2.2. O
IMPUTAÇÃO O
AOS O
REPRESENTADOS O
: O

De O
acordo O
com O
a O
MPF B-ORG
da O
SG/CADE B-ORG
de O
fls. O
237-335 O
( O
ProCADE B-ORG
) O
2 O
, O
que O
instaurou O
este O
Processo O
Administrativo O
, O
as O
condutas O
imputadas O
aos O
Representados O
referem-se O
às O
infrações O
enquadradas O
no O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
, O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
correspondentes O
ao O
SDE B-ORG
. O

Desta O
forma O
, O
as O
supostas O
condutas O
anticompetitivas O
apuradas O
neste O
Processo O
Administrativo O
consistem O
em O
: O
( O
I O
) O
litigância O
abusiva O
anticompetitiva O
( O
sham O
litigation O
) O
por O
meio O
da O
propositura O
de O
medida O
judicial O
e O
outros O
sucedâneos O
extrajudiciais O
; O
e O
( O
II O
) O
exercício O
abusivo O
de O
direitos O
de O
propriedade O
intelectual O
. O

Tais O
condutas O
teriam O
sido O
praticadas O
no O
mercado O
nacional O
de O
medicamentos O
antidepressivos O
. O

- O
2.3. O
CONJUNTO O
PROBATÓRIO O
DOS O
AUTOS O
E O
INDIVIDUALIZAÇÃO O
DAS O
CONDUTAS O
: O

A O
presente O
controvérsia O
centra-se O
em O
suposta O
conduta O
anticompetitiva O
da O
SEI B-DOCS
0000422 I-DOCS
, O
atuante O
no O
mercado O
nacional O
de O
antidepressivos O
. O

A O
imputação O
é O
de O
irrazoabilidade O
e O
abusividade O
do O
pedido O
judicial O
e O
outros O
sucedâneos O
extrajudiciais O
aviados O
pela O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
X I-LEG
e I-LEG
XVI I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº. I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
que O
estariam O
tentando O
garantir O
ilicitamente O
a O
exclusividade O
do O
seu O
produto O
no O
mercado O
brasileiro O
por O
meio O
de O
pedidos O
de O
abstenção O
da O
concessão O
do O
registro O
sanitário O
ou O
de O
suspensão O
destes O
em O
prejuízo O
de O
seus O
concorrentes O
. O

Em O
síntese O
, O
as O
referidas O
medidas O
adotadas O
pela O
ENTsão O
as O
seguintes O
: O

art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
VIII I-LEG
e I-LEG
XIV I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
ajuizada O
contra O
a O
ENTperante O
a O
Lundbeck B-ORG
; O

03 O
( O
três O
) O
Recursos O
Administrativos O
com O
Pedido O
de O
Efeito O
Suspensivo O
junto O
à O
Lundbeck B-ORG
, O
referentes O
aos O
processos O
de O
concessão O
de O
registro O
de O
medicamentos O
genéricos O
e O
similares O
de O
oxalato O
de O
escitalopram O
; O

Notificações O
extrajudiciais O
enviadas O
ao O
Secretário-Executivo O
da O
Lundbeck B-ORG
( O
Ação B-DOCS
ordinária I-DOCS
nº I-DOCS
2008.34.00.016643-4 I-DOCS
) O
e O
às O
empresas O
Anvisa B-ORG
e O
7ª B-ORG
Vara I-ORG
Federal I-ORG
da I-ORG
Seção I-ORG
Judiciária I-ORG
do I-ORG
Distrito I-ORG
Federal I-ORG
; O

Mandado O
de O
Segurança O
com O
pedido O
de O
ANVISA B-ORG
, O
perante O
a O
Câmara B-ORG
de I-ORG
Regulação I-ORG
do I-ORG
Mercado I-ORG
de I-ORG
Medicamentos I-ORG
, O
contra O
suposto O
ato O
coator O
do O
Diretor-Presidente O
da O
CMED B-ORG
; O
e O

Biosintética B-ORG
, O
perante O
a O
Aché B-ORG
, O
em O
face O
da O
liminar B-DOCS
nº I-DOCS
2009.34.00.020187-8 I-DOCS
. O

Para O
que O
se O
entenda O
adequadamente O
a O
controvérsia O
em O
tela O
, O
cumpre O
apresentar O
brevemente O
o O
processo O
de O
registro O
de O
medicamentos O
no O
7º B-ORG
Vara I-ORG
Federal I-ORG
da I-ORG
Seção I-ORG
Judiciária I-ORG
do I-ORG
Distrito I-ORG
Federal I-ORG
e O
a O
proteção O
de O
dados O
contidos O
no O
chamado O
“ O
dossiê O
” O
ou O
“ O
data O
package O
” O
. O

De O
acordo O
com O
as O
normas O
de O
regulação O
da O
ANVISA B-ORG
( O
RDC O
60 O
, O
de O
ENT3 O
) O
, O
enquanto O
um O
`` O
medicamento O
referência O
'' O
necessita O
submeter-se O
a O
testes O
pré-clínicos4 O
e O
clínicos5 O
para O
comprovar O
a O
sua O
segurança O
e O
eficácia O
( O
ou O
seja O
, O
que O
possui O
identidade O
, O
atividade O
, O
qualidade O
, O
pureza O
e O
inocuidade O
) O
, O
os O
“ O
medicamentos O
similares O
” O
e O
“ O
genéricos O
” O
necessitam O
apenas O
comprovar O
bioequivalência O
e O
biodisponibilidade O
ao O
`` O
medicamento O
referência O
'' O
para O
ter O
concedido O
o O
seu O
pedido O
de O
registro O
sanitário O
. O

Assim O
, O
com O
relação O
ao O
medicamento O
de O
referência O
os O
ensaios O
e O
testes O
das O
etapas O
pré-clínica O
e O
clínica O
produzidos O
pelo O
laboratório O
responsável O
são O
fornecidos O
à O
autoridade O
sanitária O
como O
subsídio O
para O
a O
decisão O
de O
concessão O
de O
registro O
sanitário O
e O
autorização O
de O
comercialização O
do O
produto O
. O

Toda O
a O
documentação O
é O
consolidada O
no O
chamado O
“ O
dossiê O
” O
ou O
“ O
data O
package O
” O
. O

Trata-se O
, O
pois O
, O
de O
compilado O
não O
acessado O
por O
terceiros O
ou O
publicado O
pela O
autoridade O
sanitária O
sem O
autorização O
do O
laboratório O
que O
o O
produziu O
, O
consoante O
corroborado O
pela O
própria O
ENTno O
processo O
judicial O
supramencionado O
e O
nos O
autos O
deste O
Processo O
Administrativo O
. O

In O
casu O
, O
o O
`` O
medicamento O
referência O
'' O
é O
o O
Lexapro O
, O
da O
Mandado B-DOCS
de I-DOCS
Segurança I-DOCS
Preventivo I-DOCS
nº I-DOCS
2009.34.00.020186-4 I-DOCS
. O

Os O
medicamentos O
similares O
e O
genéricos O
, O
por O
sua O
vez O
, O
têm O
aprovação O
simplificada O
pela O
7º B-ORG
Vara I-ORG
Federal I-ORG
da I-ORG
Seção I-ORG
Judiciária I-ORG
do I-ORG
Distrito I-ORG
Federal I-ORG
, O
apoiando-se O
em O
testes O
clínicos O
e O
pré-clínicos O
já O
apresentados O
ao O
regulador O
pelo O
laboratório O
fabricante O
do O
medicamento O
de O
referência O
. O

Há O
de O
se O
demonstrar O
apenas O
as O
biodisponibilidade O
e O
bioequivalência O
em O
relação O
a O
um O
medicamento O
de O
referência O
. O

Neste O
contexto O
, O
a O
ENTalega O
que O
tendo O
em O
vista O
a O
suposta O
proteção O
do O
seu O
“ O
data O
package O
” O
, O
as O
concorrentes O
fabricantes O
de O
medicamentos O
similares O
e O
genéricos O
não O
poderiam O
utilizar O
, O
nem O
mesmo O
indiretamente O
, O
os O
dossiês O
referentes O
ao O
seu O
medicamento O
antidepressivo O
Lexapro O
para O
solicitação O
de O
registro O
sanitário O
. O

Ao O
revés O
, O
as O
fabricantes O
de O
medicamentos O
similares O
e O
genéricos O
deveriam O
criar O
o O
seu O
próprio O
“ O
data O
package O
” O
ou O
licenciá-lo O
junto O
à O
CMED B-ORG
. O

Caso O
contrário O
, O
haveria O
a O
configuração O
de O
concorrência O
desleal O
no O
mercado O
diante O
dos O
custos O
mais O
elevados O
incorridos O
pelo O
`` O
medicamento O
referência O
'' O
. O

A O
Brasil B-LOC
, O
por O
outro O
lado O
, O
refuta O
a O
alegação O
da O
Lundbeck O
e O
informa O
que O
o O
procedimento O
de O
registro O
de O
similares O
e O
genéricos O
não O
demanda O
consulta O
ao O
processo O
de O
aprovação O
do O
medicamento O
de O
referência O
, O
tão O
somente O
, O
contudo O
, O
àquelas O
informações O
públicas O
divulgadas O
no O
ANVISA B-ORG
( O
14 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2014 I-TEMPO
) O
e O
presentes O
na O
sua O
bula O
. O

Assim O
, O
na O
análise O
dos O
pedidos O
de O
registro O
de O
medicamentos O
similares O
e O
genéricos O
, O
o O
“ O
data O
package O
” O
do O
`` O
medicamento O
referência O
'' O
seria O
mantido O
sigiloso O
e O
de O
acesso O
somente O
à O
Lundbeck B-ORG
, O
de O
modo O
a O
inexistir O
qualquer O
afronta O
à O
legislação O
pátria O
. O

Portanto O
, O
na O
visão O
da O
ENTnão O
haveria O
uma O
proteção O
do O
“ O
dossiê O
” O
de O
forma O
tão O
ampla O
como O
a O
desejada O
pela O
Lundbeck O
. O

Para O
tanto O
, O
embasa-se O
na O
Lundbeck B-ORG
, O
que O
ao O
dispor O
sobre O
a O
proteção O
de O
informação O
não O
divulgada O
submetida O
para O
aprovação O
da O
comercialização O
de O
produtos O
não O
teria O
conferido O
proteção O
a O
medicamentos O
para O
uso O
humano O
( O
tal O
qual O
o O
medicamento O
antidepressivo O
Lexapro O
da O
ANVISA B-ORG
) O
6 O
. O

Logo O
, O
constata-se O
uma O
contraposição O
entre O
dois O
posicionamentos O
jurídicos O
distintos O
: O

por O
um O
lado O
, O
há O
quem O
entenda O
que O
a O
Lundbeck B-ORG
, O
tal O
como O
editada O
, O
contém O
importante O
lacuna O
( O
qual O
seja O
, O
a O
ausência O
de O
disciplina O
específica O
do O
“ O
data O
package O
” O
de O
medicamentos O
para O
uso O
humano O
, O
especialmente O
em O
termos O
de O
prazos O
para O
exclusividade O
) O
, O
que O
muitas O
vezes O
acaba O
sendo O
suprida O
por O
decisões O
judiciais O
caso O
a O
caso O
; O

por O
outro O
lado O
, O
há O
quem O
defenda O
a O
existência O
de O
argumentos O
de O
interesse O
público O
que O
justificam O
interpretação O
mais O
restritiva O
em O
relação O
ao O
direito O
à O
proteção O
do O
“ O
data O
package O
” O
de O
medicamentos O
humanos O
. O

Este O
foi O
, O
por O
exemplo O
, O
o O
entendimento O
do O
Exmo. O
Ministro O
do O
ENTENT O
no O
bojo O
do O
pedido O
de O
suspensão O
de O
Lundbeck B-ORG
, O
tendo O
justificado O
sua O
decisão O
não O
com O
base O
nos O
fundamentos O
jurídicos O
do O
“ O
data O
package O
” O
em O
si O
, O
mas O
pela O
alegação O
de O
risco O
de O
enfraquecimento O
da O
política O
pública O
dos O
medicamentos O
genéricos O
adotada O
no O
país O
. O

Diante O
deste O
embate O
e O
da O
inexistência O
de O
consenso O
doutrinário O
ou O
jurisprudencial O
sobre O
o O
assunto O
, O
a O
ENTpropôs O
medida O
judicial O
e O
outros O
sucedâneos O
extrajudiciais O
com O
o O
objetivo O
de O
proteger O
os O
resultados O
de O
seus O
testes O
clínicos O
e O
pré-clínicos O
e O
dos O
dados O
não O
divulgados O
, O
consolidados O
em O
seu O
“ O
dossiê O
” O
( O
“ O
data O
package O
” O
) O
apresentado O
à O
ANVISA B-ORG
, O
referentes O
ao O
`` O
medicamento O
referência O
'' O
Lexapro O
no O
mercado O
nacional O
de O
medicamentos O
antidepressivos O
. O

Diante O
deste O
contexto O
fático-jurídico O
, O
após O
minuciosa O
e O
detida O
análise O
dos O
autos O
, O
o O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
entende O
não O
terem O
restado O
configuradas O
as O
imputadas O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
de O
: O
( O
I O
) O
litigância O
abusiva O
anticompetitiva O
( O
sham O
litigation O
) O
e O
( O
II O
) O
exercício O
abusivo O
de O
direitos O
de O
propriedade O
intelectual O
. O

Não O
obstante O
as O
Representadas O
efetivamente O
terem O
proposto O
medida O
judicial O
e O
outros O
sucedâneos O
extrajudiciais O
para O
proteger O
seu O
“ O
data O
package O
” O
, O
verifica-se O
que O
não O
há O
nos O
autos O
elementos O
irrefutáveis O
de O
que O
: O
( O
a O
) O
os O
expedientes O
eram O
objetivamente O
sem O
fundamento O
; O
( O
b O
) O
houve O
omissão O
de O
informações O
relevantes O
– O
de O
forma O
deliberada O
– O
que O
superasse O
a O
ocorrência O
de O
um O
mero O
erro O
; O
( O
c O
) O
se O
tenham O
apresentado O
posições O
contraditórias O
para O
levar O
à O
confusão O
o O
DOU B-DOCS
; O
( O
d O
) O
as O
medidas O
judiciais O
e O
extrajudiciais O
propostas O
pelas O
Representadas O
eram O
manifestamente O
improcedentes O
; O
( O
e O
) O
as O
Representadas O
tenham O
peticionado O
em O
fraude O
ou O
misrepresentation7 O
; O
( O
f O
) O
as O
medidas O
judiciais O
e O
extrajudiciais O
, O
de O
baixa O
probabilidade O
de O
provimento O
, O
tivessem O
como O
objetivo O
gerar O
danos O
colaterais O
de O
modo O
a O
aumentar O
custos O
ou O
excluir O
rivais O
do O
mercado O
, O
mesmo O
que O
temporariamente O
. O

Sob O
este O
prisma O
, O
constata-se O
que O
existem O
dúvidas O
razoáveis O
sobre O
a O
plausibilidade O
da O
tese O
jurídica O
de O
proteção O
do O
chamado O
“ O
data O
package O
” O
de O
medicamentos O
humanos O
, O
a O
justificar O
o O
ajuizamento O
das O
medidas O
judiciais O
e O
extrajudiciais O
pela O
ANVISA B-ORG
. O

Tanto O
é O
assim O
que O
o O
ANVISA B-ORG
decidiu O
em O
primeira O
instância O
pela O
procedência O
da O
pretensão O
deduzida O
pela O
ENTnos O
autos O
da O
Lei B-LEG
nº I-LEG
10.603/2002 I-LEG
, O
ajuizada O
em O
ENTperante O
a O
Lundbeck B-ORG
. O

Com O
efeito O
, O
inexiste O
um O
consenso O
em O
doutrina O
ou O
na O
jurisprudência O
pátrias O
sobre O
a O
tese O
da O
proteção O
do O
“ O
data O
package O
” O
de O
medicamentos O
humanos O
, O
com O
base O
na O
interpretação O
das O
Lei B-LEG
nº I-LEG
10.603/2002 I-LEG
, O
STJ B-ORG
, O
Felix B-PER
Fischer I-PER
e O
liminar B-DOCS
nº I-DOCS
1.425/DF I-DOCS
, O
de O
modo O
que O
o O
fundamento O
jurídico O
das O
aludidas O
ação O
judicial O
e O
requerimentos O
administrativos O
não O
pode O
ser O
considerado O
irrazoável O
ou O
abusivo O
. O

Ressalte-se O
inclusive O
que O
este O
debate O
também O
se O
faz O
presente O
em O
outros O
países8 O
. O

Por O
fim O
, O
cumpre O
reforçar O
o O
entendimento O
deste O
Parquet O
Federal O
pela O
responsabilidade O
objetiva O
antitruste O
no O
Direito O
brasileiro O
, O
o O
que O
exclui O
a O
necessidade O
de O
comprovação O
do O
elemento O
subjetivo O
( O
dolo O
ou O
culpa O
) O
do O
agente O
da O
suposta O
conduta O
ilícita O
para O
a O
caracterização O
da O
infração O
concorrencial O
. O

Assim O
, O
a O
conduta O
do O
agente O
( O
ação O
ou O
omissão O
: O
nexo O
causal O
) O
que O
causa O
o O
resultado O
antijurídico O
concorrencial O
previsto O
na O
norma O
pode O
até O
ser O
lícita O
; O
contudo O
, O
uma O
vez O
verificado O
o O
resultado O
antijurídico O
( O
ainda O
que O
potencial O
) O
– O
efeitos O
anticompetitivos O
irrazoáveis O
– O
decorrente O
desta O
conduta O
( O
independentemente O
de O
dolo O
ou O
culpa O
) O
, O
caracterizado O
estará O
o O
ilícito O
concorrencial O
. O

Neste O
sentido O
, O
in O
casu O
, O
ainda O
que O
a O
conduta O
da O
ENTseja O
considerada O
lícita O
( O
ou O
que O
haja O
argumentos O
pela O
sua O
razoabilidade O
e O
não O
abusividade O
, O
tal O
qual O
argumentado O
acima O
) O
, O
caso O
fossem O
verificados O
efeitos O
anticompetitivos O
irrazoáveis O
restaria O
configurado O
o O
ilícito O
concorrencial O
, O
nos O
termos O
da O
responsabilidade O
objetiva O
antitruste O
. O

Porém O
, O
entende-se O
que O
tal O
hipótese O
não O
ocorre O
no O
presente O
Processo O
Administrativo O
. O

Ora O
, O
verifica-se O
que O
a O
ação O
judicial O
e O
os O
outros O
sucedâneos O
extrajudiciais O
propostos O
pela O
ENTtiveram O
o O
condão O
de O
afetar O
unicamente O
a O
concorrente O
ENTno O
período O
de O
Lundbeck B-ORG
de O
ANVISA B-ORG
, O
durante O
o O
qual O
teve O
vigência O
a O
sentença O
prolatada O
pelo O
juízo O
de O
primeiro O
grau O
que O
determinou O
a O
suspensão O
dos O
registros O
sanitários O
dos O
medicamentos O
da O
ENTe O
da O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
( O
pertencentes O
ao O
Poder B-ORG
Judiciário I-ORG
) O
. O

Consoante O
aduzido O
pelas O
Representadas O
com O
base O
em O
dados O
da O
Lundbeck B-ORG
, O
durante O
o O
mencionado O
período O
de O
Poder B-ORG
Judiciário I-ORG
a O
oferta O
de O
genéricos O
de O
escitalopram O
não O
foi O
afetada O
, O
eis O
que O
genéricos O
das O
empresas O
Lundbeck B-ORG
e O
ação B-DOCS
judicial I-DOCS
nº I-DOCS
2008.34.00.016643-4 I-DOCS
permaneceram O
disponíveis O
a O
preços O
em O
média O
abaixo O
do O
medicamento O
de O
referência O
( O
tendo O
havido O
inclusive O
um O
crescimento O
das O
vendas O
dos O
medicamentos O
dos O
referidos O
laboratórios O
) O
9 O
. O

Desta O
forma O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
não O
foram O
comprovados O
nos O
autos O
danos O
efetivos O
ou O
potenciais O
ao O
bem-estar O
da O
economia O
e O
dos O
consumidores O
– O
quer O
dizer O
, O
efeitos O
anticompetitivos O
sistêmicos O
– O
no O
mercado O
de O
medicamentos O
antidepressivos O
, O
verifica-se O
que O
a O
conduta O
das O
Representadas O
causaram O
prejuízos O
exclusivamente O
ao O
concorrente O
referido O
e O
não O
à O
concorrência O
. O

Diante O
de O
todo O
o O
exposto O
, O
o O
ENTentende O
que O
não O
restaram O
caracterizadas O
as O
imputadas O
condutas O
de O
( O
I O
) O
litigância O
abusiva O
anticompetitiva O
( O
sham O
litigation O
) O
e O
( O
II O
) O
exercício O
abusivo O
de O
direitos O
de O
propriedade O
intelectual O
, O
de O
sorte O
que O
opina O
, O
em O
relação O
aos O
2 O
Representados O
, O
pelo O
arquivamento O
do O
feito O
em O
relação O
a O
ambas O
as O
imputações O
. O

3. O
CONCLUSÃO O
: O

Ante O
o O
exposto O
, O
o O
ENTafasta O
as O
preliminares O
e O
, O
no O
mérito O
, O
opina O
pelo O
arquivamento O
deste O
Processo O
Administrativo O
em O
relação O
a O
ambas O
as O
Representadas O
tendo O
em O
vista O
que O
o O
conjunto O
probatório O
dos O
autos O
mostrou-se O
insuficiente O
para O
comprovar O
a O
materialidade O
dos O
supostos O
ilícitos O
imputados O
. O

Leis B-LEG
nos I-LEG
9.279/95 I-LEG

Procurador O
Regional O
da O
República O

Representante O
do O
6.360/76 B-LEG
junto O
ao O
10.603/2002 B-LEG

1 O
A O
ENTcomercializa O
o O
medicamento O
Lexapro O
( O
princípio O
ativo O
escitalopram O
) O
. O

2Acolhida O
pelo O
5.402/2013 B-LEG
( O
Lundbeck B-ORG
, O
fl. O
336 O
) O
. O

3 O
Lundbeck B-ORG
. O

4 O
De O
acordo O
com O
a O
Aché B-ORG
, O
os O
testes O
pré-clínicos O
dizem O
respeito O
à O
necessidade O
de O
se O
aferir O
a O
toxidade O
e O
a O
farmacodinâmica O
do O
medicamento O
. O

O O
objetivo O
principal O
desta O
fase O
é O
verificar O
como O
esta O
substância O
se O
comporta O
em O
um O
organismo O
animal O
, O
mas O
ainda O
não O
em O
seres O
humanos O
. O

Disponível O
em O
: O
maio B-TEMPO
a I-TEMPO
agosto I-TEMPO
. O

5 O
De O
acordo O
com O
a O
2011 B-TEMPO
, O
os O
testes O
clínicos O
consistem O
em O
testes O
em O
humanos O
, O
realizados O
em O
três O
fases O
. O

Disponível O
em O
: O
Aché B-ORG
. O

6 O
Nos O
termos O
da O
Biosintética B-ORG
, O
a O
exclusão O
dos O
medicamentos O
para O
saúde O
humana O
não O
teria O
sido O
ao O
acaso O
: O
a O
Grupo B-ORG
Aché I-ORG
provém O
da O
conversão O
da O
IMS B-ORG
Health I-ORG
, O
a O
qual O
previa O
a O
proteção O
não O
apenas O
de O
fármacos O
de O
uso O
veterinário O
como O
também O
de O
uso O
humano O
. O

Assim O
, O
o O
veto O
desta O
previsão O
representaria O
a O
opção O
do O
legislador O
em O
não O
conferir O
ao O
data O
package O
utilizado O
para O
medicamentos O
humanos O
a O
mesma O
proteção O
conferida O
aos O
testes O
e O
dados O
utilizados O
no O
processo O
de O
registro O
de O
produtos O
veterinários O
, O
fertilizantes O
, O
agrotóxicos O
, O
seus O
componentes O
e O
afins O
. O

7 O
Nos O
termos O
da O
Federal O
Trade O
Commission O
( O
FTC O
) O
dos O
maio B-TEMPO
a I-TEMPO
agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2011 I-TEMPO
, O
relatados O
pela O
ENTe O
pela O
Ranbaxy B-ORG
: O
“ O
Há O
casos O
em O
que O
as O
partes O
podem O
induzir O
a O
erro O
os O
decisores O
no O
governo O
em O
uma O
tentativa O
de O
assegurar O
ações O
governamentais O
que O
prejudiquem O
a O
concorrência O
. O

Tais O
misrepresentations O
diferem O
das O
atividades O
tradicionais O
de O
sham O
, O
tais O
como O
dar O
início O
a O
litígio O
sem O
base O
objetiva O
, O
uma O
vez O
que O
o O
objetivo O
de O
uma O
misrepresentation O
é O
obter O
uma O
ação O
governamental O
. O

Como O
as O
partes O
nesses O
casos O
estão O
preocupadas O
com O
o O
resultado O
do O
processo O
governamental O
( O
distorcido O
pelas O
misrepresentations O
) O
, O
e O
não O
apenas O
em O
usar O
o O
processo O
em O
si O
para O
prejudicar O
concorrentes O
, O
a O
aplicação O
rígida O
do O
teste O
PRE O
falha O
em O
identificar O
o O
intuito O
anticompetitivo O
e O
poderia O
blindar O
esse O
sério O
tipo O
de O
condutas O
anticompetitivas. O
” O
Enforcement O
Perspectives O
on O
the O
Noerr-Pennington O
Doctrine O
- O
An O
FTC O
Staff O
Report O
Torrent B-ORG
. O

Disponível O
em O
: O
MPF B-ORG
. O

8Conforme O
mencionado O
pela O
MPF B-ORG
, O
a O
tutela O
do O
“ O
data O
package O
” O
também O
se O
faz O
presente O
em O
diversos O
países O
, O
vide O
Brasília-DF B-LOC
( O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
) O
. O

9ENT O

