PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.006271/2018-21 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

Agro B-ORG
Competence I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Rech B-ORG
Agrícola I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
Participações I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Rech B-ORG
Agrícola I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
operação O
: O
Aquisição O
de O
Controle O
. O

Setor O
econômico O
envolvido O
: O
CNAE O
4661-3/00 O
- O
Comércio O
atacadista O
de O
máquinas O
, O
aparelhos O
e O
equipamentos O
para O
uso O
agropecuário O
; O
partes O
e O
peças O
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
PARTICIPAÇÕES I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
” O
) O

A O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
é O
uma O
sociedade O
anônima O
do O
tipo O
holding O
, O
cuja O
atividade O
é O
investir O
em O
outras O
sociedades O
não-financeiras O
. O

As O
atividades O
exercidas O
pelas O
empresas O
que O
integram O
o O
grupo O
econômico O
da O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
estão O
relacionadas O
à O
produção O
e O
comercialização O
de O
aditivos O
de O
alimentação O
animal O
, O
comercialização O
varejista O
e O
distribuição O
de O
insumos O
agrícolas O
( O
fertilizantes O
, O
defensivos O
agrícolas O
e O
sementes O
) O
, O
originação O
de O
grãos O
, O
beneficiamento O
de O
sementes O
, O
distribuição O
de O
produtos O
de O
saúde O
animal O
, O
defensivos O
agrícolas O
( O
herbicidas O
e O
inseticidas O
) O
, O
logística O
e O
transporte O
de O
produtos O
de O
saúde O
animal O
( O
pecuária O
) O
e O
de O
animais O
de O
estimação O
( O
nutrição O
e O
produtos O
veterinários O
) O
, O
e O
fabricação O
e O
comercialização O
de O
laticínios O
, O
especialmente O
de O
queijos O
e O
requeijão O
. O

O O
faturamento O
bruto O
registrado O
pelo O
grupo O
econômico O
ao O
qual O
pertence O
a O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
, O
em O
2017 B-TEMPO
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
foi O
superior O
a O
R B-VALOR
$ I-VALOR
750.000.000,00 I-VALOR
( O
limite O
estabelecido O
pela O
Portaria B-DOCS
Interministerial I-DOCS
nº I-DOCS
994 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
30 I-DOCS
de I-DOCS
maio I-DOCS
de I-DOCS
2012 I-DOCS
) O
. O

I.2 O
RECH B-ORG
AGRÍCOLA I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Rech B-ORG
” O
) O

A O
Rech B-ORG
, O
integrante O
do O
Grupo B-ORG
Rech I-ORG
, O
é O
uma O
sociedade O
empresária O
limitada O
que O
atua O
exclusivamente O
na O
distribuição O
e O
comercialização O
varejista O
de O
Peças O
e O
Equipamentos O
Agrícolas O
( O
plantadeira O
, O
colheitadeira O
de O
algodão O
e O
grãos O
, O
filtros O
, O
rolamentos O
, O
motores O
, O
correias O
, O
entre O
outros O
) O
juntamente O
com O
sua O
controlada O
Plante+ B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Peças I-ORG
Agrícolas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Plante+ B-ORG
” O
) O
[ O
1 O
] O
. O

Embora O
a O
Rech B-ORG
possua O
lojas O
físicas O
instaladas O
apenas O
nas O
cidades O
de O
Luis B-LOC
Eduardo I-LOC
Magalhães I-LOC
( I-LOC
BA I-LOC
) I-LOC
e O
Primavera B-LOC
do I-LOC
Leste I-LOC
( I-LOC
MT I-LOC
) I-LOC
, O
a O
empresa O
afirma O
ter O
capacidade O
de O
atender O
clientes O
em O
todo O
o O
território O
nacional O
. O

Por O
questões O
estratégicas O
, O
a O
Rech B-ORG
atua O
prioritariamente O
nos O
estados O
das O
regiões O
Centro-Oeste B-LOC
, O
Nordeste B-LOC
e O
Norte B-LOC
. O

A O
presente O
operação O
consiste O
na O
aquisição O
, O
pela O
Agro O
Competence O
, O
de O
70 B-VALOR
% I-VALOR
( O
setenta O
por O
cento O
) O
do O
capital O
social O
total O
e O
votante O
da O
Rech B-ORG
, O
a O
qual O
também O
engloba O
as O
atividades O
da O
Plante+ B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Peças I-ORG
Agrícolas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Operação O
'' O
) O
, O
nos O
termos O
do O
`` O
Contrato O
de O
Compra O
e O
Venda O
e O
Subscrição O
de O
Ações O
e O
Outras O
Avenças O
'' O
, O
datado O
de O
3 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0541851 I-DOCS
) O
. O

Assim O
, O
a O
Operação O
consiste O
em O
uma O
`` O
aquisição O
de O
controle O
'' O
e O
abrange O
todas O
as O
atividades O
desenvolvidas O
pela O
Rech B-ORG
. O

A O
figura O
abaixo O
ilustra O
, O
simplificadamente O
, O
a O
estrutura O
societária O
da O
Rech B-ORG
antes O
e O
depois O
da O
Operação O
[ O
2 O
] O
. O

A O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
objetiva O
com O
a O
presente O
Operação O
investir O
em O
empresa O
especializada O
na O
distribuição O
e O
comercialização O
varejista O
de O
Peças O
e O
Equipamentos O
Agrícolas O
. O

Para O
a O
Rech B-ORG
, O
a O
Operação O
consiste O
em O
uma O
boa O
oportunidade O
de O
negócios O
que O
permitirá O
o O
fortalecimento O
e O
expansão O
das O
atividades O
da O
Rech B-ORG
dentro O
do O
território O
nacional O
e O
para O
países O
da O
América O
do O
Sul O
. O

É O
intenção O
da O
Rech B-ORG
e O
da O
própria O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
passar O
a O
fornecer O
seus O
produtos O
, O
inicialmente O
, O
a O
clientes O
localizados O
no O
Paraguai B-LOC
e O
, O
posteriormente O
, O
entrar O
paulatinamente O
nos O
mercados O
de O
outros O
países O
sul-americanos O
. O

As O
Requerentes O
informaram O
que O
a O
Operação O
está O
sendo O
notificada O
apenas O
ao O
CADE B-ORG
no O
Brasil B-LOC
. O

​ O

Mercado O
de O
comercialização O
varejista O
de O
peças O
e O
equipamentos O
agrícolas O
. O

VI. O
Considerações O
sobre O
a O
Operação O

A O
Operação O
afeta O
os O
mercados O
de O
comercialização O
varejista O
de O
peças O
e O
equipamentos O
agrícolas O
e O
de O
distribuição O
de O
equipamentos O
e O
peças O
de O
maquinário O
agrícola O
. O

As O
Requerentes O
esclarecem O
que O
o O
Grupo B-ORG
Rech I-ORG
atua O
na O
distribuição O
e O
comercialização O
varejista O
de O
Peças O
e O
Equipamentos O
Agrícolas O
( O
plantadeira O
, O
colheitadeira O
de O
algodão O
e O
grãos O
, O
filtros O
, O
rolamentos O
, O
motores O
, O
correias O
, O
entre O
outros O
) O
. O

A O
Rech O
informa O
que O
as O
demais O
empresas O
integrantes O
do O
Grupo B-ORG
Rech I-ORG
atuam O
nos O
segmentos O
de O
distribuição O
e O
comercialização O
de O
máquinas O
e O
peças O
para O
tratores O
e O
máquinas O
pesadas O
e O
rodoviárias O
( O
material O
rodante O
, O
ferramentas O
de O
penetração O
de O
solo O
, O
filtros O
embuchamentos O
, O
reparos O
, O
pneus O
, O
rolamentos O
, O
motores O
, O
mangueiras O
, O
entre O
outros O
) O
. O

Com O
relação O
às O
empresas O
operacionais O
pertencentes O
ao O
grupo O
econômico O
da O
Agro O
Competence O
, O
destaca-se O
o O
seguinte O
: O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
dedica-se O
à O
produção O
e O
comercialização O
de O
aditivos O
de O
alimentação O
animal O
; O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
atua O
na O
comercialização O
varejista O
e O
distribuição O
de O
insumos O
agrícolas O
( O
fertilizantes O
, O
defensivos O
agrícolas O
e O
sementes O
) O
e O
originação O
de O
grãos O
; O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
atuam O
na O
comercialização O
varejista O
e O
distribuição O
de O
insumos O
agrícolas O
( O
fertilizantes O
, O
defensivos O
agrícolas O
e O
sementes O
) O
, O
originação O
de O
grãos O
e O
beneficiamento O
de O
sementes O
; O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
dedicam-se O
ao O
ramo O
de O
distribuição O
de O
produtos O
de O
saúde O
animal O
, O
sementes O
( O
milho O
, O
sorgo O
e O
brachiaria O
) O
, O
defensivos O
agrícolas O
( O
herbicidas O
e O
inseticidas O
) O
, O
entre O
outros O
produtos O
voltados O
à O
pecuária O
; O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
exerce O
a O
atividade O
de O
logística O
e O
transporte O
de O
produtos O
de O
saúde O
animal O
( O
pecuária O
) O
e O
de O
animais O
de O
estimação O
( O
nutrição O
e O
produtos O
veterinários O
) O
; O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
dedica-se O
, O
prioritariamente O
, O
à O
fabricação O
e O
comercialização O
de O
laticínios O
, O
especialmente O
de O
queijos O
e O
requeijão O
; O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
- O
dedica-se O
prioritariamente O
à O
comercialização O
varejista O
de O
fertilizantes O
, O
defensivos O
agrícolas O
e O
sementes O
de O
milho O
e O
soja O
. O

Embora O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
e O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
não O
tenham O
como O
atividades O
principais O
( O
core O
business O
) O
a O
comercialização O
de O
peças O
e O
equipamentos O
agrícolas O
, O
tais O
empresas O
também O
comercializam O
essas O
linhas O
de O
produtos O
, O
ainda O
que O
o O
faturamento O
registrado O
com O
tais O
vendas O
seja O
relativamente O
reduzido O
[ O
3 O
] O
. O

Atualmente O
, O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
encontra-se O
instalada O
no O
município O
paulista O
de O
Santa B-LOC
Cruz I-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
Pardo I-LOC
, O
possuindo O
lojas O
físicas O
nos O
municípios O
de O
Ribeirão B-LOC
Sul I-LOC
( I-LOC
SP I-LOC
) I-LOC
e O
Assis B-LOC
( I-LOC
SP I-LOC
) I-LOC
. O

A O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
encontra-se O
localizada O
no O
município O
de O
São B-LOC
João I-LOC
do I-LOC
Oeste I-LOC
, O
em O
Santa B-LOC
Catarina I-LOC
, O
com O
atuação O
nesta O
atividade O
de O
revenda O
de O
Peças O
e O
Equipamentos O
Agrícolas O
usualmente O
para O
o O
atendimento O
pontual O
de O
clientes O
instalados O
próximos O
à O
sua O
sede O
. O

Ambas O
empresas O
não O
possuem O
, O
atualmente O
, O
qualquer O
relação O
vertical O
com O
a O
Rech B-ORG
, O
em O
termos O
comerciais O
. O

De O
acordo O
com O
precedentes O
do O
Conselho O
, O
tem-se O
que O
, O
na O
análise O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000723/2016-07 I-DOCS
( O
Requerentes O
John B-ORG
Deere I-ORG
e O
Monsanto B-ORG
) O
relativo O
ao O
segmento O
de O
fabricação O
de O
plantadeiras O
e O
seus O
componentes O
, O
a O
SG B-ORG
considerou O
que O
as O
plantadeiras O
são O
compostas O
por O
componentes O
( O
ou O
peças O
) O
que O
possuem O
as O
mais O
variadas O
funções O
de O
plantio O
e O
diferenciados O
de O
acordo O
com O
a O
sua O
complexidade O
e O
atributos O
tecnológicos O
, O
deixando O
aberta O
a O
definição O
precisa O
desse O
mercado O
relevante O
. O

Foi O
adotado O
, O
“ O
como O
ponto O
de O
partida O
, O
a O
definição O
proposta O
pelas O
Requerentes O
” O
, O
qual O
seja O
, O
a O
agregação O
dos O
diferentes O
tipos O
de O
plantadeiras O
e O
peças O
e O
componentes O
associados O
a O
elas O
e O
produzidos O
e/ou O
ofertados O
no O
mercado O
nacional O
. O

Em O
relação O
à O
dimensão O
geográfica O
, O
a O
SG B-ORG
aduziu O
que O
“ O
geralmente O
tais O
produtos O
são O
apresentados O
aos O
produtores O
rurais O
e O
OEMs O
através O
de O
feiras O
agrícolas O
itinerantes O
realizadas O
em O
diversos O
estados O
brasileiros O
durante O
vários O
períodos O
do O
ano O
. O

Em O
relação O
aos O
componentes O
, O
as O
empresas O
costumam O
atuar O
através O
de O
revendedores O
e O
consultores O
que O
também O
possuem O
presença O
em O
grande O
parte O
do O
território O
nacional O
” O
. O

Explicou O
ainda O
que O
não O
haveria O
“ O
grandes O
diferenças O
de O
preço O
entre O
áreas O
geográficas O
” O
, O
bem O
como O
que O
“ O
não O
seria O
economicamente O
viável O
para O
o O
produtor O
rural O
ou O
OEM O
realizar O
a O
importação O
direta O
de O
componentes O
de O
agricultura O
de O
precisão O
para O
suas O
plantadeiras O
” O
, O
de O
forma O
a O
delimitar O
a O
dimensão O
geográfica O
deste O
mercado O
de O
fabricação O
e O
comercialização O
no O
foremarket O
( O
mercado O
primário O
ou O
OEM O
) O
e O
no O
aftermarket O
( O
mercado O
secundário O
ou O
de O
vendas O
de O
peças O
de O
reposição O
) O
como O
de O
abrangência O
nacional O
. O

Na O
análise O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004706/2018-01 I-DOCS
( O
Requerentes O
John B-ORG
Deere I-ORG
Spain I-ORG
S.L I-ORG
. I-ORG

e O
No-Till B-ORG
Cooperatief I-ORG
U.A I-ORG
. I-ORG

) O
, O
que O
envolveu O
o O
mercado O
de O
fabricação O
de O
máquinas O
agrícolas O
e O
componentes O
associados O
a O
distribuidoras O
de O
fertilizantes O
e O
pulverizadoras O
, O
a O
SG B-ORG
, O
embora O
não O
tenha O
realizado O
uma O
avaliação O
pormenorizada O
da O
dinâmica O
competitiva O
desse O
mercado O
, O
também O
optou O
por O
definir O
a O
sua O
dimensão O
produto O
pelo O
lado O
da O
oferta O
, O
acatando O
a O
sugestão O
apresentada O
pelas O
Requerentes O
. O

No O
que O
tange O
à O
dimensão O
geográfica O
, O
a O
SG B-ORG
considerou O
que O
“ O
as O
fabricantes O
comercializam O
seus O
produtos O
em O
todo O
o O
Brasil B-LOC
por O
meio O
de O
distribuidores O
, O
confirmando O
, O
portanto O
, O
o O
cenário O
geográfico O
nacional O
trazido O
pelas O
Partes O
referente O
ao O
mercado O
de O
pulverizadores O
” O
. O

As O
Requerentes O
enfatizam O
que O
esse O
mesmo O
entendimento O
com O
relação O
às O
dimensões O
produto O
e O
geográfica O
do O
mercado O
relevante O
em O
questão O
também O
foi O
aplicada O
, O
com O
base O
nos O
mesmos O
fundamentos O
, O
para O
o O
mercado O
de O
distribuidores O
de O
adubo O
sólidos O
, O
na O
análise O
do O
mesmo O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004706/2018-01 I-DOCS
. O

No O
presente O
caso O
, O
embora O
as O
empresas O
atuantes O
na O
comercialização O
varejista O
de O
peças O
e O
equipamentos O
agrícolas O
tenham O
condições O
de O
ofertar O
seus O
produtos O
em O
todo O
o O
território O
nacional O
, O
a O
Rech B-ORG
tem O
atuação O
concentrada O
nos O
estados O
das O
regiões O
Norte B-LOC
, O
Nordeste B-LOC
e O
Centro-Oeste B-LOC
, O
enquanto O
que O
as O
empresas O
pertencentes O
ao O
grupo O
econômico O
da O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
comercializam O
seus O
produtos O
para O
clientes O
localizados O
nos O
estados O
da O
Região B-LOC
Sudeste I-LOC
. O

Contudo O
, O
as O
Requerentes O
esclarecem O
que O
, O
uma O
vez O
aprovada O
e O
concretizada O
a O
Operação O
, O
a O
Rech B-ORG
tem O
intenção O
de O
expandir O
suas O
vendas O
para O
estados O
das O
Regiões O
Sul O
e O
Sudeste O
e O
, O
ainda O
, O
para O
outros O
países O
da O
América B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
. O

Nas O
palavras O
das O
próprias O
Requerentes O
, O
`` O
é O
economicamente O
justificável O
dizer O
que O
, O
no O
mínimo O
, O
potencialmente O
, O
as O
distribuidoras O
e O
revendedoras O
de O
“ O
Peças O
e O
Equipamentos O
Agrícolas O
” O
têm O
plenas O
condições O
de O
atender O
clientes O
localizados O
em O
qualquer O
cidade O
ou O
estado O
da O
federação O
e O
, O
portanto O
, O
a O
dimensão O
geográfica O
das O
Atividades O
Afetadas O
pela O
Operação O
deve O
ser O
aquela O
nacional O
'' O
. O

Nesse O
sentido O
, O
considerando O
a O
natureza O
das O
atividades O
das O
Requerentes O
e O
as O
definições O
de O
mercado O
relevante O
mencionadas O
acima O
, O
pode-se O
considerar O
que O
a O
presente O
Operação O
enseja O
sobreposição O
horizontal O
no O
mercado O
de O
comercialização O
varejista O
de O
peças O
e O
equipamentos O
agrícolas O
. O

Todavia O
, O
esta O
SG B-ORG
não O
aprofundará O
as O
questões O
relativas O
à O
exata O
definição O
dos O
mercados O
relevantes O
afetados O
pela O
Operação O
em O
tela O
, O
haja O
vista O
que O
, O
em O
qualquer O
possível O
cenário O
de O
mercado O
relevante O
, O
a O
mesma O
não O
levanta O
maiores O
preocupações O
em O
termos O
concorrenciais O
, O
notadamente O
por O
conta O
, O
por O
um O
lado O
, O
da O
reduzida O
presença O
do O
Grupo B-ORG
Agra I-ORG
Competence I-ORG
no O
mrecao O
de O
equipamentos O
e O
peças O
de O
maquinário O
agrícola O
, O
por O
um O
lado O
, O
e O
, O
por O
outro O
, O
da O
complementaridade O
dos O
grupos O
envolvidos O
em O
termos O
geográficos O
, O
não O
havendo O
sobreposição O
entre O
eles O
em O
cenários O
geográficos O
menores O
que O
o O
nacional O
. O

Embora O
se O
possa O
, O
em O
tese O
, O
aventar O
uma O
relação O
vertical O
entre O
a O
atividade O
de O
distribuição O
de O
equipamentos O
e O
peças O
de O
maquinário O
agrícola O
( O
Rech B-ORG
) O
e O
a O
atividade O
de O
Comercialização O
varejista O
de O
equipamentos O
e O
peças O
de O
maquinário O
agrícola O
( O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
) O
, O
tem-se O
que O
a O
Rech B-ORG
não O
oferta O
/ O
distribui O
seus O
produtos O
às O
empresas O
pertencentes O
ao O
grupo O
econômico O
da O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
por O
estarem O
fora O
do O
escopo O
de O
atuação O
da O
Rech B-ORG
. O

Ademais O
, O
mesmo O
que O
houvesse O
uma O
integração O
vertical O
de O
fato O
decorrente O
da O
Operação O
, O
os O
montantes O
faturados O
pelas O
empresas O
do O
grupo O
Agro B-ORG
Competence I-ORG
com O
a O
atividade O
de O
comercialização O
varejista O
de O
peças O
e O
equipamentos O
agrícolas O
são O
diminutos O
em O
termos O
absolutos O
, O
afastando O
qualquer O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
AGRO B-ORG
COMPETENCE I-ORG
] O
em O
razão O
da O
presente O
operação O
. O

As O
Requerentes O
esclarecem O
que O
não O
possuem O
estimativas O
sobre O
o O
faturamento O
total O
registrado O
no O
Brasil B-LOC
com O
a O
comercialização O
de O
“ O
Outras O
Peças O
e O
Equipamentos O
Agrícolas O
” O
. O

No O
entanto O
, O
afirmam O
categoricamente O
que O
mesmo O
ao O
segmentar O
o O
mercado O
com O
base O
nessas O
“ O
Outras O
Peças O
e O
Equipamentos O
” O
, O
sua O
participação O
conjunta O
, O
pós-operação O
, O
será O
certamente O
inferior O
a O
20 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Ademais O
, O
ressaltam O
as O
Requerentes O
que O
o O
faturamento O
registrado O
pela O
Rech B-ORG
com O
a O
comercialização O
dessas O
“ O
Outras O
Peças O
e O
Equipamentos O
” O
representa O
menos O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
do O
seu O
faturamento O
total O
. O

Assim O
, O
conclui-se O
que O
a O
participação O
de O
mercado O
das O
Requerentes O
no O
cenário O
pós O
Operação O
será O
inferior O
a O
20 B-VALOR
% I-VALOR
, O
ou O
seja O
, O
abaixo O
do O
parâmetro O
legal O
definido O
como O
necessário O
para O
que O
haja O
presunção O
de O
possibilidade O
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

Portanto O
, O
esta O
SG B-ORG
entende O
que O
a O
presente O
Operação O
não O
enseja O
preocupações O
concorrenciais O
e O
pode O
ser O
aprovada O
sob O
o O
rito O
sumário O
. O

VII. O
Cláusula O
de O
Não-Concorrência O

Conforme O
informado O
pelas O
Requerentes O
, O
a O
Operação O
contempla O
obrigações O
de O
não O
concorrência O
, O
nos O
seguintes O
termos O
. O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

Pela O
cláusula O
, O
as O
Requerentes O
acordaram O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Há O
ainda O
cláusula O
de O
Não-Aliciamento O
em O
que O
as O
Requerentes O
acordaram O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Como O
pode O
ser O
observado O
, O
a O
cláusula O
restritiva O
à O
concorrência O
encontra-se O
em O
consonância O
com O
a O
jurisprudência O
do O
Conselho O
sobre O
o O
tema O
, O
observando O
as O
devidas O
limitações O
temporal O
, O
de O
objeto O
e O
geográficas O
. O

[ O
1 O
] O
A O
Plante+ B-ORG
encontra-se O
formalmente O
sediada O
em O
Itajaí-SC B-LOC

