Representante O
: O

Representadas O
: O

SDE B-ORG
ex O
officio O

ABB B-ORG
Ltd I-ORG
; O
ABB B-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
ABB B-ORG
Management I-ORG
Services I-ORG
Ltd I-ORG
; O
ABB B-ORG
Switzerland I-ORG
Ltd I-ORG
; O
Alstom B-ORG
Brasil I-ORG
Energia I-ORG
e I-ORG
Transporte I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Ansaldo B-ORG
Coemsa I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Areva B-ORG
Transmissão I-ORG
& I-ORG
Distribuição I-ORG
De I-ORG
Energia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Balteau B-ORG
Produtos I-ORG
Elétricos I-ORG
; O
General B-ORG
Eletric I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
IENT O
; O
ENT. O
; O
nducon B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Capacitores I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Inepar B-ORG
Energia I-ORG
S.A I-ORG
; O
Laelc B-ORG
Reativos I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Nokian B-ORG
Capacitors I-ORG
Brasil I-ORG
Sistemas I-ORG
Elétricos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Schneider B-ORG
Electric I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Siemens B-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
Toshiba B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Trafo B-ORG
Equipamentos I-ORG
Elétricos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
VA B-ORG
Tech I-ORG
Transmissão I-ORG
e I-ORG
Distribuição I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
WEG B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
Ailton B-PER
Costa I-PER
Ferreira I-PER
; O
Amaury B-PER
Eduardo I-PER
Carneiro I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
; O
André B-PER
Paulo I-PER
Canelhas I-PER
; O
Antônio B-PER
Baltasar I-PER
Carmo I-PER
e I-PER
Silva I-PER
; O
Antônio B-PER
Carlos I-PER
Temer I-PER
Barbosa I-PER
; O
Antônio B-PER
Sérgio I-PER
Vieira I-PER
Avelar I-PER
Bittencourt I-PER
; O
Arthur B-PER
Eugenio I-PER
Mammana I-PER
Lavieri I-PER
Junior I-PER
; O
Bo B-PER
Normark I-PER
; O
Bo B-PER
Svensson I-PER
; O
Celso B-PER
Amado I-PER
Rodrigues I-PER
Aniceto I-PER
; O
Claes B-PER
Scheibe I-PER
; O
Curt B-PER
Mikael I-PER
Norin I-PER
; O
Elayne B-PER
Cristina I-PER
Padilla I-PER
Tronchin I-PER
; O
Enio B-PER
Friedlaender I-PER
Fagundes I-PER
Branco I-PER
; O
Fernando B-PER
Eduardo I-PER
Leal I-PER
Linhares I-PER
; O
Fernando B-PER
Machado I-PER
Terni I-PER
; O
Geir B-PER
Odd I-PER
Biledt I-PER
; O
Gerd B-PER
Thiensen I-PER
; O
Gilberto B-PER
Luiz I-PER
Schaefer I-PER
; O
Giuseppe B-PER
Gianpiero I-PER
Di I-PER
Marco I-PER
; O
Göethe B-PER
Lennart I-PER
Wallin I-PER
; O
Guillermo B-PER
Alfredo I-PER
Morando I-PER
; O
Hans-Ake B-PER
Jönsson I-PER
; O
Jorge B-PER
Homero I-PER
Gonçalves I-PER
da I-PER
Silva I-PER
Coelho I-PER
; O
Julio B-PER
Diaz I-PER
; O
Leonídio B-PER
Soares I-PER
; O
Luiz B-PER
Alberto I-PER
Oppermann I-PER
; O
Luiz B-PER
Cláudio I-PER
Porto I-PER
; O
Luiz B-PER
Manguan I-PER
Pardo I-PER
; O
Luiz B-PER
Roberto I-PER
Schlithler I-PER
da I-PER
Fonseca I-PER
; O
Manfred B-PER
Jose I-PER
Franz I-PER
Hattenberger I-PER
; O
Manoel B-PER
Antônio I-PER
Bosch I-PER
Marco I-PER
; O
Marco B-PER
Antonio I-PER
da I-PER
Silva I-PER
Finoti I-PER
; O
Mário B-PER
Celso I-PER
Petraglia I-PER
; O
Mário B-PER
Nelson I-PER
Lemes I-PER
; O
Mats B-PER
Olof I-PER
Persson I-PER
; O
Michael B-PER
Herbet I-PER
Velte-Andrée I-PER
; O
Newton B-PER
José I-PER
Leme I-PER
Duarte I-PER
; O
Paulo B-PER
Marcos I-PER
Vendramini I-PER
Martins I-PER
; O
Pierre B-PER
Comptdaer I-PER
; O
Reinaldo B-PER
Francisco I-PER
Ferreira I-PER
; O
Ricardo B-PER
Gomez I-PER
Campodarve I-PER
; O
Rivaldo B-PER
Caram I-PER
; O
Ronaldo B-PER
Albino I-PER
Marcondes I-PER
; O
Sérgio B-PER
Gomes I-PER
. O

Advogados O
: O

Simone B-PER
Andrade I-PER
de I-PER
Paula I-PER
; O
Wilson B-PER
Cappellete I-PER
; O
Marcelo B-PER
Procópio I-PER
Calliari I-PER
; O
José B-PER
Orlando I-PER
de I-PER
Almeida I-PER
Arrochela I-PER
Lobo I-PER
; O
Valdo B-PER
Cestari I-PER
de I-PER
Rizzo I-PER
; O
Ana B-PER
Paula I-PER
Hubinger I-PER
Araújo I-PER
; O
Daniela B-PER
Domingues I-PER
da I-PER
Silva I-PER
; O
Sérgio B-PER
Varella I-PER
Bruna I-PER
; O
Tulio B-PER
Freitas I-PER
do I-PER
Egito I-PER
Coelho I-PER
; O
Francisco B-PER
Ribeiro I-PER
Todorov I-PER
; O
Lorena B-PER
Leite I-PER
Nisiyama I-PER
; O
João B-PER
Ricardo I-PER
Cunha I-PER
de I-PER
Almeida I-PER
; O
Pedro B-PER
Ivan I-PER
Vasconcelos I-PER
Hollanda I-PER
; O
Barbara B-PER
Rosenberg I-PER
; O
José B-PER
Inácio I-PER
Ferraz I-PER
de I-PER
Almeida I-PER
Prado I-PER
Filho I-PER
; O
Marília B-PER
Cruz I-PER
Ávila I-PER
; O
José B-PER
Alexandre I-PER
Buaiz I-PER
Neto I-PER
; O
Marco B-PER
Aurélio I-PER
Martins I-PER
Barbosa I-PER
; O
Ubiratan B-PER
Mattos I-PER
; O
Alessandra B-PER
Rodrigues I-PER
Bernardes I-PER
Oshiro I-PER
; O
Fernando B-PER
Lichtnow I-PER
Nees I-PER
; O
Tércio B-PER
Sampaio I-PER
Ferraz I-PER
Júnior I-PER
; O
Carla B-PER
Osmo I-PER
; O
Fabia B-PER
Regina I-PER
Freitas I-PER
; O
João B-PER
Joaquim I-PER
Martinelli I-PER
; O
Alexandre B-PER
O'Donnell I-PER
Mallet I-PER
; O
Antenor B-PER
Pereira I-PER
Madruga I-PER
Filho I-PER
; O
Thomas B-PER
Benes I-PER
Felsberg I-PER
; O
Nayara B-PER
Fonseca I-PER
Cunha I-PER
; O
Beatriz B-PER
Furtado I-PER
Lara I-PER
; O
Mauro B-PER
Grinberg I-PER
; O
Leonor B-PER
Augusta I-PER
Giovine I-PER
Cordovil I-PER
; O
Karen B-PER
Caldeira I-PER
Ruback I-PER
; O
Rosimeire B-PER
Paulino I-PER
da I-PER
Silva I-PER
; O
Liliane B-PER
Monteiro I-PER
de I-PER
F. I-PER
Mendes I-PER
; O
Luiz B-PER
Gustavo I-PER
Lima I-PER
Vieira I-PER
; O
Pedro B-PER
Estevam I-PER
Alves I-PER
Pinto I-PER
Serrano I-PER
; O
Luiz B-PER
Tarcísio I-PER
Teixeira I-PER
Ferreira I-PER
; O
José B-PER
Carlos I-PER
Magalhães I-PER
Teixeira I-PER
Filho I-PER
; O
Adriana B-PER
Zanata I-PER
Fávero I-PER
Reis I-PER
; O
Fábio B-PER
Antônio I-PER
Fadel I-PER
; O
Olívia B-PER
Danielle I-PER
Mendes I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
, O
Fernando B-PER
Oliveira I-PER
Assis I-PER
, O
Juliano B-PER
Milano I-PER
Moreira I-PER
, O
Stephanie B-PER
Scandiuzzi I-PER
e O
outros O
. O

Relator O
: O

Conselheiro O
Cássio B-PER
Hildebrand I-PER
Pires I-PER
da I-PER
Cunha I-PER

VOTO O

EMBARGOS O
DE O
DECLARAÇÃO O

[ O
Versão O
Única O
de O
Acesso O
Público O
] O

Sumário O

1. O
Relatório O

2. O
Conhecimento O

3. O
Mérito O

3.1. O
Embargos O
de O
Declaração O
de O
Antônio B-PER
Carlos I-PER
de I-PER
Paulo I-PER
Morad I-PER
e O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
( O
INEPAR B-ORG
) O

4. O
Dispositivo O

1. O
Relatório O

Em O
Guillermo B-PER
Alfredo I-PER
Morando I-PER
, O
na O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0608061 I-DOCS
( O
SOJ O
) O
, O
o O
13.02.2019 B-TEMPO
( O
137ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
) O
, O
por O
maioria O
, O
determinou O
a O
condenação O
de O
parte O
dos O
Representados O
no O
presente O
Processo O
Administrativo O
por O
infração O
à O
ordem O
econômica O
, O
nos O
termos O
dos O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
Conselho I-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
, O
correspondentes O
ao O
CADE B-ORG
. O

Nos O
termos O
da O
Certidão O
de O
Julgamento O
( O
arts. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
a I-LEG
IV I-LEG
c/c I-LEG
artigo I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
) O
, O
o O
Plenário O
, O
por O
maioria O
, O
determinou O
a O
aplicação O
das O
multas O
constantes O
do O
voto O
de O
minha O
lavra O
( O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
§3º I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
a I-LEG
, I-LEG
c I-LEG
, I-LEG
d I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
e I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
) O
, O
tendo O
sido O
vencida O
, O
com O
relação O
a O
dosimetria O
das O
multas O
aplicadas O
, O
a O
proposta O
constante O
no O
voto O
do O
Conselheiro-Relator O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0583291 I-DOCS
. O

Após O
a O
publicação O
da O
ata O
da O
SOJ O
no O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0580957 I-DOCS
em O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
( O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
) O
, O
diversos O
Representados O
opuseram O
Embargos O
de O
Declaração O
. O

Em O
19.02.2019 B-TEMPO
, O
após O
a O
oposição O
dos O
Embargos O
de O
Declaração O
supracitados O
, O
os O
autos O
do O
presente O
processo O
foram O
encaminhados O
ao O
meu O
Gabinete O
, O
nos O
termos O
do O
Despacho O
Ordinatório O
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0583189 I-DOCS
) O
. O

Em O
06.03.2019 B-TEMPO
, O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0588498 I-DOCS
decidiu O
pelo O
acolhimento O
parcial O
de O
pedidos O
feitos O
pela O
10.04.2019 B-TEMPO
, O
de O
modo O
a O
corrigir O
erro O
material O
da O
decisão O
, O
bem O
como O
pela O
rejeição O
dos O
demais O
Embargos O
opostos O
( O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
. O

Em O
Toshiba B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
, O
a O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0604194 I-DOCS
e O
o O
Sr. O
29.04.2019 B-TEMPO
opuseram O
novamente O
Embargos O
de O
Declaração O
( O
INEPAR B-ORG
ENERGIA I-ORG
S/A I-ORG
) O
, O
o O
que O
será O
examinado O
abaixo O
. O

2. O
Conhecimento O

Primeiramente O
, O
verifica-se O
que O
todos O
os O
Embargantes O
são O
partes O
já O
devidamente O
qualificadas O
no O
processo O
em O
epígrafe O
, O
possuindo O
, O
assim O
, O
legitimidade O
para O
oposição O
de O
embargos O
de O
declaração O
conforme O
Guilhermo B-PER
Alfredo I-PER
Morando I-PER
. O

Ademais O
, O
as O
oposições O
foram O
tempestivas O
, O
conforme O
estabelece O
o O
SEI B-DOCS
0608696 I-DOCS
( O
arts. B-LEG
996 I-LEG
e I-LEG
ss. I-LEG
do I-LEG
novo I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
) O
, O
já O
que O
a O
ata O
da O
sessão O
de O
julgamento O
do O
referido O
caso O
foi O
publicada O
em O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
( O
RICADE B-LEG
) O
e O
os O
embargos O
foram O
opostos O
nos O
16.04.2019 B-TEMPO
subsequentes O
. O

Por O
esses O
motivos O
, O
conheço O
de O
todos O
os O
presentes O
Embargos O
de O
Declaração O
. O

3. O
Mérito O

Primeiramente O
, O
cabe O
delimitar O
que O
os O
Embargos O
de O
Declaração O
se O
destinam O
a O
esclarecer O
obscuridades O
, O
contradições O
e O
omissões O
nas O
decisões O
do O
Tribunal O
, O
não O
servindo O
para O
reformar O
as O
decisões O
de O
mérito O
. O

Conforme O
o O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0604362 I-DOCS
: O

Art. O
259 O
. O

Das O
decisões O
proferidas O
pelo O
10 B-TEMPO
( I-TEMPO
dez I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
poderão O
ser O
opostos O
embargos O
de O
declaração O
, O
nos O
termos O
do O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
no O
prazo O
de O
Plenário B-ORG
do I-ORG
Tribunal I-ORG
, O
contados O
da O
sua O
respectiva O
publicação O
em O
ata O
de O
julgamento O
, O
em O
petição O
dirigida O
ao O
Conselheiro-Relator O
, O
na O
qual O
será O
indicado O
o O
ponto O
obscuro O
, O
contraditório O
ou O
omisso O
, O
cuja O
declaração O
se O
imponha O
. O

Desse O
modo O
, O
este O
voto O
limitar-se-á O
à O
análise O
das O
alegações O
de O
obscuridade O
, O
contradição O
e O
omissão O
trazidas O
nos O
recursos O
opostos O
. O

Não O
serão O
analisados O
argumentos O
que O
tratam O
do O
reexame O
de O
provas O
constantes O
nos O
autos O
e O
visam O
a O
reforma O
do O
mérito O
da O
própria O
decisão O
recorrida O
. O

Desde O
já O
, O
ressalta-se O
também O
que O
, O
tanto O
no O
processo O
judicial O
quanto O
no O
administrativo O
, O
a O
autoridade O
decisória O
não O
está O
obrigada O
a O
responder O
toda O
e O
qualquer O
questão O
suscitada O
pelas O
partes O
. O

Nesse O
sentido O
, O
destacam-se O
precedentes O
recentes O
do O
art. B-LEG
535 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
( O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
) O
: O

ADMINISTRATIVO O
. O

RESPONSABILIDADE O
DA O
ADMINISTRAÇÃO O
. O

COLISÃO O
DE O
VEÍCULO O
. O

ALEGAÇÃO O
DE O
VIOLAÇÃO O
DO O
Superior B-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
. O

INEXISTÊNCIA O
. O

PRETENSÃO O
DE O
REEXAME O
FÁTICO-PROBATÓRIO O
. O

INCIDÊNCIA O
DO O
ENUNCIADO O
N. O
7 O
DA O
SÚMULA O
DO O
STJ B-ORG
. O

( O
... O
) O
II O
- O
Como O
é O
de O
sabença O
geral O
, O
o O
julgador O
não O
está O
obrigado O
a O
discorrer O
sobre O
todos O
os O
regramentos O
legais O
ou O
todos O
os O
argumentos O
alavancados O
pelas O
partes O
. O

As O
proposições O
poderão O
ou O
não O
ser O
explicitamente O
dissecadas O
pelo O
magistrado O
, O
que O
só O
estará O
obrigado O
a O
examinar O
a O
contenda O
nos O
limites O
da O
demanda O
, O
fundamentando O
o O
seu O
proceder O
de O
acordo O
com O
o O
seu O
livre O
convencimento O
, O
baseado O
nos O
aspectos O
pertinentes O
à O
hipótese O
sub O
judice O
e O
com O
a O
legislação O
que O
entender O
aplicável O
ao O
caso O
concreto O
. O

( O
grifos O
nossos O
) O
. O

( O
... O
) O
XIII O
- O
Quanto O
ao O
mais O
, O
o O
apelo O
não O
merece O
melhor O
sorte O
, O
na O
medida O
em O
que O
o O
recorrente O
pretende O
discutir O
disposição O
contida O
em O
Portaria O
, O
ato O
que O
não O
se O
equipara O
à O
lei O
federal O
para O
fins O
de O
interposição O
de O
recurso O
especial O
, O
conforme O
firme O
entendimento O
jurisprudencial O
. O

XIV O
- O
Agravo O
interno O
improvido O
. O

( O
AgInt O
no O
ART. B-LEG
535 I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
DO I-LEG
CPC/73 I-LEG
, O
Rel. O
Ministro O
STJ B-ORG
, O
SEGUNDA O
TURMA O
, O
julgado O
em O
REsp B-DOCS
1630220/RS I-DOCS
, O
DJe O
FRANCISCO B-PER
FALCÃO I-PER
) O

PROCESSUAL O
CIVIL O
. O

EMBARGOS O
DE O
DECLARAÇÃO O
EM O
MANDADO O
DE O
SEGURANÇA O
ORIGINÁRIO O
. O

INDEFERIMENTO O
DA O
INICIAL O
. O

OMISSÃO O
, O
CONTRADIÇÃO O
, O
OBSCURIDADE O
, O
ERRO O
MATERIAL O
. O

AUSÊNCIA O
. O

1. O
Os O
embargos O
de O
declaração O
, O
conforme O
dispõe O
o O
20/03/2018 B-TEMPO
, O
destinam-se O
a O
suprir O
omissão O
, O
afastar O
obscuridade O
, O
eliminar O
contradição O
ou O
corrigir O
erro O
material O
existente O
no O
julgado O
, O
o O
que O
não O
ocorre O
na O
hipótese O
em O
apreço O
. O

A O
prescrição O
trazida O
pelo O
26/03/2018 B-TEMPO
veio O
confirmar O
a O
jurisprudência O
já O
sedimentada O
pelo O
Colendo O
art. B-LEG
1.022 I-LEG
do I-LEG
CPC I-LEG
, O
sendo O
dever O
do O
julgador O
apenas O
enfrentar O
as O
questões O
capazes O
de O
infirmar O
a O
conclusão O
adotada O
na O
decisão O
recorrida O
. O

( O
... O
) O
5. O
Embargos O
de O
declaração O
rejeitados O
. O

( O
art. B-LEG
489 I-LEG
do I-LEG
CPC/2015 I-LEG
, O
Rel O
. O

Ministra O
Superior B-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
( O
DESEMBARGADORA O
CONVOCADA O
EDcl B-DOCS
no I-DOCS
MS I-DOCS
21.315/DF I-DOCS
) O
, O
PRIMEIRA O
SEÇÃO O
, O
julgado O
em O
DIVA B-PER
MALERBI I-PER
, O
DJe O
TRF B-ORG
3ª I-ORG
REGIÃO I-ORG
) O
. O

Em O
homenagem O
à O
celeridade O
e O
à O
economicidade O
processual O
, O
os O
Embargos O
de O
Declaração O
opostos O
serão O
analisados O
de O
forma O
conjunta O
no O
presente O
voto O
. O

No O
tópico O
seguinte O
, O
será O
feito O
o O
exame O
das O
razões O
recursais O
trazidas O
pelos O
embargantes O
. O

3.1. O
Embargos O
de O
Declaração O
de O
08/06/2016 B-TEMPO
e O
15/06/2016 B-TEMPO
( O
INEPAR B-ORG
) O

Os O
Embargantes O
Guillermo B-PER
Alfredo I-PER
Morando I-PER
e O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0608061 I-DOCS
alegam O
três O
supostos O
erros O
ou O
omissões O
que O
justificariam O
a O
reforma O
da O
decisão O
do O
INEPAR B-ORG
, O
os O
quais O
podem O
ser O
assim O
sintetizados O
, O
nas O
próprias O
palavras O
dos O
Embargantes O
: O

“ O
( O
... O
) O
merece O
destaque O
que O
padece O
de O
omissão O
o O
decisum O
a O
propósito O
da O
ausência O
de O
indicação O
do O
suporte O
probatório O
de O
que O
teriam O
se O
valido O
os O
eminentes O
julgadores O
para O
alcançar O
a O
obscura O
conclusão O
de O
que O
( O
a O
) O
a O
empresa O
GUILHERMO B-PER
MORANDO I-PER
produziria O
produtos O
; O
( O
b O
) O
a O
empresa O
CADE B-ORG
participou O
de O
certames O
licitatórios O
e O
( O
c O
) O
de O
que O
o O
Sr. O
Inepar B-ORG
Energia I-ORG
S.A I-ORG
teria O
vínculo O
laborativo O
com O
a O
empresa O
Inepar B-ORG
Energia I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
. O
” O

Como O
será O
demonstrado O
, O
tais O
alegações O
não O
merecem O
prosperar O
, O
pois O
já O
foram O
devidamente O
analisadas O
pelo O
Guillermo B-PER
Morando I-PER
. O

Com O
relação O
às O
duas O
primeiras O
, O
os O
Embargantes O
sustentam O
que O
: O
“ O
o O
erro O
essencial O
acerca O
de O
questão O
fática O
reside O
no O
fato O
de O
que O
a O
empresa O
Inepar B-ORG
Energia I-ORG
S.A I-ORG
jamais O
produziu O
qualquer O
componente O
elétrico O
e O
, O
por O
essa O
razão O
, O
jamais O
participou O
de O
certames O
públicos O
” O
. O

Sobre O
esse O
ponto O
, O
verifica-se O
que O
ambas O
as O
decisões O
do O
CADE B-ORG
– O
a O
decisão O
principal O
de O
Inepar B-ORG
Energia I-ORG
S.A I-ORG
( O
CADE B-ORG
) O
e O
a O
decisão O
dos O
primeiros O
Embargos O
de O
Declaração O
de O
18.02.2019 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0583001 I-DOCS
) O
– O
enfrentaram O
essa O
suposta O
omissão O
: O

Decisão O
do O
10.04.2019 B-TEMPO
de O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0604194 I-DOCS
: O
“ O
Portanto O
, O
argumento O
levantado O
por O
diversas O
Representadas O
, O
dentre O
as O
quais O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
18.02.2019 B-TEMPO
e O
Inepar B-ORG
, O
de O
que O
não O
poderiam O
ter O
participado O
do O
cartel O
porque O
não O
produziam O
este O
ou O
aquele O
produto O
específico O
ou O
então O
que O
não O
teriam O
participado O
de O
determinada O
licitação O
não O
é O
cabível O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
produziam O
outros O
dos O
produtos O
objeto O
do O
cartel O
e/ou O
participaram O
de O
outros O
certames O
afetados O
” O
. O

Decisão O
do O
Inducon/Laelc B-ORG
de O
Toshiba B-ORG
( O
1º O
Embargos O
de O
Declaração O
) O
: O
“ O
A O
Embargante O
alega O
que O
nunca O
atuou O
na O
fabricação O
, O
produção O
, O
comercialização O
ou O
distribuição O
de O
equipamentos O
ou O
componentes O
elétricos O
, O
de O
modo O
que O
nunca O
realizou O
joint O
venture O
com O
a O
empresa O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
. O

( O
... O
) O
. O

Nessa O
seara O
, O
observa-se O
que O
a O
decisão O
é O
clara O
ao O
enfrentar O
tal O
alegação O
: O
‘ O
Portanto O
, O
argumento O
levantado O
por O
diversas O
Representadas O
, O
dentre O
as O
quais O
10.04.2019 B-TEMPO
, O
Arteche B-ORG
e O
Inepar B-ORG
, O
de O
que O
não O
poderiam O
ter O
participado O
do O
cartel O
porque O
não O
produziam O
este O
ou O
aquele O
produto O
específico O
ou O
então O
que O
não O
teriam O
participado O
de O
determinada O
licitação O
não O
é O
cabível O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
produziam O
outros O
dos O
produtos O
objeto O
do O
cartel O
e/ou O
participaram O
de O
outros O
certames O
afetados O
’ O
. O

Em O
relação O
a O
esses O
pontos O
, O
verifica-se O
, O
mais O
uma O
vez O
, O
que O
se O
tratam O
de O
alegações O
recursais O
que O
visam O
à O
desconstituição O
da O
decisão O
imposta O
e O
não O
propriamente O
ao O
saneamento O
de O
contradição O
, O
omissão O
ou O
obscuridade O
no O
julgado O
” O
. O

Ou O
seja O
, O
o O
pedido O
faz O
referência O
à O
alegação O
já O
trazida O
em O
sede O
de O
1º O
Embargos O
de O
Declaração O
e O
afastada O
pelo O
Inducon/Laelc B-ORG
na O
decisão O
proferida O
em O
Toshiba B-ORG
( O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
. O

Trata-se O
, O
portanto O
, O
de O
pedido O
idêntico O
, O
o O
que O
aproxima O
a O
demanda O
de O
um O
pedido O
meramente O
protelatório O
. O

Quanto O
à O
alegação O
de O
o O
Sr. O
10.04.2019 B-TEMPO
“ O
jamais O
possuiu O
qualquer O
vínculo O
empregatício O
com O
a O
referida O
empresa O
, O
fato O
exaustivamente O
trazido O
nos O
primeiros O
Embargos O
de O
Declaração O
e O
não O
enfrentado O
nas O
decisões O
proferidas O
pelo O
colegiado O
administrativo O
” O
, O
ambas O
as O
decisões O
do O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0604194 I-DOCS
– O
a O
decisão O
principal O
de O
Guilherme B-PER
Morando I-PER
( O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
e O
a O
decisão O
dos O
primeiros O
Embargos O
de O
Declaração O
de O
18.02.2019 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0583001 I-DOCS
) O
– O
trazem O
uma O
série O
de O
provas O
de O
atuação O
do O
Sr. O
10.04.2019 B-TEMPO
no O
conluio O
. O

A O
esse O
respeito O
, O
destaca-se O
esse O
trecho O
da O
decisão O
do O
1º O
Embargos O
de O
Declaração O
, O
em O
seção O
específica O
dedicada O
à O
análise O
do O
pedido O
do O
Embargante O
: O
“ O
A O
valoração O
das O
provas O
que O
permitem O
esse O
entendimento O
foi O
realizada O
de O
forma O
bastante O
cuidadosa O
no O
voto-relator O
, O
o O
qual O
examinou O
todos O
os O
e-mails O
que O
comprovam O
a O
participação O
do O
Embargante O
na O
adoção O
de O
conduta O
anticompetitiva O
, O
não O
havendo O
que O
se O
falar O
em O
omissão O
ou O
obscuridade O
quanto O
à O
individualização O
da O
conduta O
” O
. O

É O
no O
mesmo O
sentido O
o O
voto O
do O
Conselheiro-Relator O
“ O
As O
evidências O
presentes O
nos O
autos O
comprovam O
a O
participação O
de O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0604194 I-DOCS
enquanto O
representante O
da O
empresa O
Guilherme B-PER
Morando I-PER
em O
conduta O
anticompetitiva O
consistente O
na O
realização O
de O
acordos O
com O
concorrentes O
para O
fixar O
preços O
, O
dividir O
mercado O
e O
combinar O
preços O
e O
vantagens O
em O
licitações O
públicas O
no O
mercado O
de O
produtos O
destinados O
à O
transmissão O
e O
distribuição O
de O
energia O
no O
ano O
de O
Guillermo B-PER
Morando I-PER
” O
( O
destaque O
do O
voto O
original O
) O
, O
o O
que O
afasta O
igualmente O
a O
alegação O
trazida O
pela O
Embargante O
. O

Em O
suma O
, O
não O
há O
qualquer O
reparo O
a O
ser O
feito O
nas O
decisões O
do O
Inepar B-ORG
, O
de O
1998 B-TEMPO
e O
de O
CADE B-ORG
, O
com O
os O
fundamentos O
trazidos O
pelas O
Embargantes O
. O

Como O
se O
tratam O
de O
2º O
Embargos O
de O
Declaração O
, O
com O
fundamentação O
quase O
idêntica O
do O
anterior O
, O
reforça-se O
a O
advertência O
de O
que O
eventual O
reiteração O
recursal O
, O
manifestamente O
protelatória O
, O
estará O
sujeita O
às O
normas O
do O
18.02.2019 B-TEMPO
, O
inclusive O
no O
que O
tange O
ao O
cabimento O
de O
multa O
nos O
termos O
dos O
10.04.2019 B-TEMPO
. O

4. O
Dispositivo O

Pelo O
exposto O
, O
voto O
pelo O
conhecimento O
de O
todos O
os O
Embargos O
de O
Declaração O
apreciados O
no O
presente O
voto O
, O
visto O
que O
preenchem O
os O
requisitos O
legais O
de O
tempestividade O
e O
cabimento O
e O
, O
no O
mérito O
, O
voto O
pela O
rejeição O
dos O
pedidos O
por O
inexistir O
qualquer O
omissão O
, O
contradição O
ou O
obscuridade O
capaz O
de O
afetar O
a O
decisão O
do O
NCPC B-LEG
. O

Adverte-se O
ainda O
que O
eventual O
reiteração O
recursal O
, O
manifestamente O
protelatória O
, O
estará O
sujeita O
às O
normas O
do O
arts. B-LEG
77 I-LEG
, I-LEG
§§ I-LEG
1º I-LEG
e I-LEG
2º I-LEG
e I-LEG
1.026 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
NCPC I-LEG
, O
inclusive O
no O
que O
tange O
ao O
cabimento O
de O
multa O
( O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
. O

É O
o O
voto O
. O

NCPC B-LEG
, O
arts. B-LEG
77 I-LEG
, I-LEG
§§ I-LEG
1º I-LEG
e I-LEG
2º I-LEG
e I-LEG
1.026 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
NCPC I-LEG

Brasília B-LOC

Conselheiro O
do O
08 B-TEMPO
de I-TEMPO
maio I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO

