PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.006962/2018-24 I-DOCS

REPRESENTANTE O
: O

HORMONAL B-ORG
CENTRO I-ORG
CLÍNICO I-ORG
E I-ORG
DIAGNÓSTICO I-ORG

ADVOGADOS O
: O

Gustavo B-PER
Pignatti I-PER
e O
outros O

REPRESENTADA O

UNIMED B-ORG
RIO I-ORG
VERDE I-ORG
– I-ORG
COOPERATIVA I-ORG
DE I-ORG
TRABALHO I-ORG
MÉDICO I-ORG
LTDA I-ORG
. I-ORG

Representante O
legal O
: O

Márcio B-PER
Emrich I-PER
Campos I-PER

EMENTA O
: O
Procedimento O
preparatório O
de O
inquérito O
administrativo O
para O
apuração O
de O
infrações O
à O
ordem O
econômica O
. O

Alegação O
de O
conduta O
unilateral O
de O
recusa O
de O
contratar O
, O
consistente O
em O
descredenciamento O
imotivado O
de O
prestador O
de O
serviços O
médicos O
. O

Ausência O
de O
indícios O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
. O

Recomendação O
de O
arquivamento O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O

I. O
RELATÓRIO O

Trata-se O
de O
Procedimento O
Preparatório O
( O
PP O
) O
instaurado O
a O
partir O
de O
denúncia O
feita O
pelo O
Laboratório B-ORG
Hormonal I-ORG
( O
denominado O
“ O
Representante O
” O
ou O
“ O
Hormonal B-ORG
” O
) O
em O
face O
da O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
( O
denominada O
“ O
Representada O
” O
ou O
“ O
Unimed B-ORG
RV I-ORG
” O
) O
, O
por O
meio O
da O
qual O
a O
Representante O
alega O
descredenciamento O
imotivado O
, O
levado O
a O
cabo O
após O
processo O
de O
verticalização O
da O
Representada O
. O

Ato O
contínuo O
, O
a O
SG/Cade B-ORG
oficiou O
a O
Representada O
por O
meio O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
357 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0571822 I-DOCS
) O
para O
que O
esta O
prestasse O
esclarecimentos O
sobre O
o O
teor O
da O
representação O
, O
cuja O
resposta O
foi O
apresentada O
e O
se O
encontra O
nos O
autos O
( O
SEI B-DOCS
0582315 I-DOCS
) O
. O

Diante O
do O
teor O
das O
informações O
prestadas O
pela O
Unimed B-ORG
RV I-ORG
, O
bem O
como O
buscando O
atender O
ao O
princípio O
da O
eficiência O
, O
a O
SG/Cade B-ORG
oficiou O
alguns O
laboratórios O
na O
cidade O
de O
Rio B-LOC
Verde I-LOC
, O
ainda O
em O
sede O
de O
PP O
, O
com O
a O
finalidade O
de O
buscar O
mais O
informações O
. O

Nesse O
sentido O
, O
foram O
oficiados O
os O
laboratórios B-ORG
São I-ORG
Lucas I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612347 I-DOCS
) O
, O
Rio B-ORG
Verde I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612351 I-DOCS
) O
, O
Santa B-ORG
Terezinha I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612353 I-DOCS
) O
, O
Micron B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612355 I-DOCS
) O
, O
Diagnose B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612356 I-DOCS
) O
, O
Labordin B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612358 I-DOCS
) O
, O
Riolab B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612361 I-DOCS
) O
, O
além O
do O
próprio O
Laboratório B-ORG
Hormonal I-ORG
( O
SEI B-DOCS
0612328 I-DOCS
) O
. O

As O
informações O
necessárias O
para O
a O
decisão O
da O
SG/Cade B-ORG
foram O
prestadas O
e O
juntadas O
aos O
autos O
. O

É O
o O
relatório O

II. O
ANÁLISE O

II.1 O
Introdução O

A O
denúncia O
denúncia O
objeto O
deste O
procedimento O
preparatório O
consiste O
na O
alegação O
de O
configuração O
da O
conduta O
unilateral O
denominada O
“ O
recusa O
de O
contratar O
” O
, O
levada O
adiante O
pela O
Representada O
em O
razão O
do O
descredenciamento O
a O
princípio O
imotivado O
da O
clínica O
da O
Representante O
. O

A O
alegação O
se O
enquadraria O
no O
artigo B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
§§2º I-LEG
e I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
XI I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
[ O
1 O
] O
. O

De O
acordo O
com O
informações O
do O
Hormonal B-ORG
, O
a O
Unimed B-ORG
RV I-ORG
deteria O
posição O
dominante O
no O
mercado O
de O
saúde O
suplementar O
de O
Rio B-ORG
Verde I-ORG
, O
respondendo O
por O
aproximadamente O
70 B-VALOR
% I-VALOR
( O
setenta B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
daquele O
mercado O
( O
SEI B-DOCS
0566959 I-DOCS
, I-DOCS
item I-DOCS
1 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
3 I-DOCS
) O
. O

Associada O
à O
elevada O
participação O
de O
mercado O
detida O
pela O
Representada O
naquele O
município O
, O
a O
Representante O
ainda O
assinalou O
sua O
dependência O
econômica O
em O
relação O
à O
carteira O
de O
beneficiários O
da O
Unimed B-ORG
RV I-ORG
, O
a O
qual O
representaria O
cerca O
de O
45 B-VALOR
% I-VALOR
( I-VALOR
quarenta I-VALOR
e I-VALOR
cinco I-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) I-VALOR
da O
receita O
gerada O
por O
exames O
laboratoriais O
. O

Assim O
se O
manifestou O
o O
Hormonal B-ORG
( O
SEI B-DOCS
0566959 I-DOCS
, O
item O
4 O
, O
fls. O
3 O
) O
: O

“ O
Dada O
a O
configuração O
do O
mercado O
na O
região O
de O
Rio B-LOC
Verde-GO I-LOC
, O
é O
essencial O
para O
qualquer O
prestador O
atender O
clientes O
da O
UNIMED B-ORG
, O
pois O
só O
assim O
pode O
alcançar O
a O
escala O
necessária O
. O

No O
caso O
do O
HORMONAL B-ORG
, O
havia O
nítida O
dependência O
econômica O
em O
relação O
à O
UNIMED B-ORG
: O
cerca O
de O
45 B-VALOR
% I-VALOR
da O
receita O
gerada O
com O
os O
exames O
laboratoriais O
origina- O
se O
de O
clientes O
da O
UNIMED B-ORG
. O

Desde O
1997 B-TEMPO
, O
a O
UNIMED B-ORG
mantém O
relação O
contratual O
com O
o O
HORMONAL B-ORG
para O
provimento O
de O
tratamento O
quimioterápico O
seus O
clientes O
. O

A O
HORMONAL B-ORG
é O
um O
laboratório O
de O
referência O
em O
exames O
na O
região O
e O
tem O
sido O
responsável O
pelo O
atendimento O
de O
grande O
parte O
dos O
clientes O
da O
UNIMED B-ORG
que O
demandam O
esses O
cuidados. O
” O
( O
grifos O
nossos O
) O

Primeiramente O
, O
no O
que O
tange O
à O
afirmação O
da O
Representante O
de O
que O
seu O
descredenciamento O
impactaria O
negativamente O
a O
oferta O
de O
tratamento O
quimioterápico O
por O
parte O
do O
laboratório O
, O
entende O
esta O
SG/Cade B-ORG
haver O
uma O
imprecisão O
nesta O
assertiva O
. O

A O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
, O
ao O
apresentar O
sua O
resposta O
( O
SEI B-DOCS
0582315 I-DOCS
, O
fls. O
22 O
) O
, O
contraditou O
a O
informação O
da O
Representante O
, O
afirmando O
jamais O
ter O
mantido O
qualquer O
relação O
contratual O
para O
tratamento O
quimioterápico O
de O
seus O
beneficiários O
. O

Ademais O
, O
buscando O
analisar O
a O
veracidade O
das O
informações O
apresentadas O
pelas O
partes O
, O
inclusive O
por O
meio O
da O
análise O
da O
resposta O
da O
Representante O
a O
ofício O
expedido O
( O
SEI B-DOCS
0615898 I-DOCS
) O
e O
consulta O
ao O
banco O
de O
dados O
do O
Cadastro B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Estabelecimentos I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
( O
CNESNet B-ORG
) O
, O
do O
Ministério B-ORG
da I-ORG
Saúde I-ORG
[ O
2 O
] O
, O
a O
SG/Cade B-ORG
não O
encontrou O
indícios O
de O
que O
o O
laboratório B-ORG
Hormonal I-ORG
faça O
infusão O
de O
quimioterapia O
[ O
3 O
] O
, O
estando O
responsável O
apenas O
pela O
realização O
de O
exames O
de O
histopatologia O
[ O
4 O
] O
, O
que O
são O
exames O
laboratoriais O
para O
pesquisa O
de O
câncer O
, O
o O
que O
não O
envolve O
, O
decerto O
, O
o O
tratamento O
quimioterápico O
. O

Nesse O
sentido O
, O
e O
conforme O
será O
analisado O
no O
decorrer O
desta O
Nota O
Técnica O
, O
há O
outros O
laboratórios O
naquele O
município O
que O
realizam O
exames O
histopatológicos O
e O
ainda O
continuam O
credenciados O
à O
Representada O
, O
o O
que O
não O
implicaria O
prejuízos O
em O
termos O
de O
substitutibilidade O
de O
agente O
econômico O
. O

Ato O
contínuo O
, O
destaque-se O
que O
o O
só O
fato O
de O
uma O
empresa O
possuir O
mais O
de O
20 B-VALOR
% I-VALOR
( O
vinte B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
de O
“ O
market O
share O
” O
não O
é O
condição O
única O
e O
suficiente O
para O
que O
a O
autoridade O
antitruste O
forme O
juízo O
negativo O
quanto O
a O
sua O
atuação O
em O
determinado O
mercado O
. O

A O
lei B-LEG
antitruste I-LEG
brasileira I-LEG
, O
ao O
estabelecer O
o O
percentual O
acima O
mencionado O
, O
cuidou O
de O
traçar O
um O
limite O
mínimo O
que O
leve O
a O
uma O
presunção O
de O
que O
determinado O
agente O
econômico O
, O
detendo O
percentual O
igual O
ou O
superior O
àquele O
, O
tenha O
a O
possibilidade O
de O
exercer O
seu O
pretenso O
poder O
, O
de O
forma O
anticompetitiva O
, O
no O
mercado O
em O
que O
atua O
. O

Trata-se O
, O
pois O
, O
de O
uma O
presunção O
, O
a O
qual O
deve O
ser O
confrontada O
com O
os O
demais O
elementos O
trazidos O
aos O
autos O
pelas O
partes O
, O
podendo-se O
perfeitamente O
vislumbrar O
, O
na O
suposta O
prática O
anticoncorrencial O
, O
por O
exemplo O
, O
cenários O
em O
que O
determinada O
empresa O
possui O
elevada O
participação O
de O
mercado O
, O
mas O
não O
impõe O
danos O
ao O
ambiente O
concorrencial O
, O
e O
também O
cenários O
outros O
nos O
quais O
uma O
empresa O
possui O
baixo O
“ O
market O
share O
” O
, O
mas O
, O
em O
cotejo O
com O
os O
demais O
elementos O
fático-probatórios O
, O
tem O
o O
potencial O
de O
provocar O
severos O
danos O
ao O
mercado O
relevante O
no O
qual O
atua O
, O
sob O
a O
ótica O
concorrencial O
. O

Entretanto O
, O
é O
importante O
destacar O
que O
o O
primeiro O
caso O
é O
mais O
provável O
que O
o O
primeiro O
, O
reforçando O
, O
assim O
, O
a O
relevância O
do O
filtro O
criado O
pela O
lei B-LEG
antitruste I-LEG
brasileira I-LEG
para O
presunção O
de O
posição O
dominante O
. O

Nesse O
sentido O
, O
a O
participação O
trazida O
pela O
Representante O
, O
da O
ordem O
de O
70 B-VALOR
% I-VALOR
( O
setenta B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
daquele O
mercado O
, O
embora O
de O
fato O
elevada O
, O
não O
tem O
o O
condão O
de O
, O
isoladamente O
, O
levar O
a O
autoridade O
antitruste O
a O
uma O
conclusão O
negativa O
“ O
per O
se O
” O
. O

Ademais O
, O
deve-se O
ter O
presente O
que O
no O
controle O
de O
condutas O
unilaterais O
deve O
a O
autoridade O
antitruste O
pautar-se O
pela O
chamada O
“ O
regra O
da O
razão O
” O
, O
por O
meio O
da O
qual O
a O
simples O
constatação O
de O
uma O
situação O
fática O
( O
v.g. O
existência O
de O
suposta O
conduta O
de O
descredenciamento O
) O
não O
ser O
condição O
suficiente O
para O
concluir-se O
que O
referida O
conduta O
é O
lesiva O
ao O
ambiente O
concorrencial O
. O

Dessa O
forma O
, O
de O
acordo O
com O
a O
regra O
da O
razão O
, O
somente O
as O
práticas O
restritivas O
à O
concorrência O
que O
sejam O
despidas O
de O
razoabilidade O
podem O
ser O
consideradas O
ilegais O
pela O
autoridade O
concorrencial O
, O
ou O
seja O
, O
o O
objetivo O
da O
lei O
seria O
coibir O
apenas O
condutas O
que O
não O
estejam O
fundadas O
em O
justificativas O
plausíveis O
. O

[ O
5 O
] O

É O
nesse O
sentido O
que O
a O
regra O
da O
razão O
, O
utilizada O
para O
análise O
de O
condutas O
, O
difere O
da O
regra O
per O
se O
, O
comumente O
utilizada O
em O
sede O
de O
análise O
de O
práticas O
colusivas O
, O
mais O
especificamente O
em O
casos O
de O
cartéis O
. O

Por O
meio O
da O
regra O
`` O
per O
se O
'' O
, O
a O
prática O
é O
tomada O
em O
si O
mesma O
como O
anticompetitiva O
, O
dispensando O
um O
sopesamento O
entre O
possíveis O
benefícios O
e O
prejuízos O
para O
determinado O
setor O
econômico O
. O

[ O
6 O
] O

Assim O
, O
deve O
a O
autoridade O
antitruste O
buscar O
avaliar O
a O
racionalidade O
de O
determinada O
conduta O
, O
bem O
como O
se O
a O
mesma O
ocasionou O
efetivos O
prejuízos O
ao O
ambiente O
concorrencial O
. O

Ainda O
, O
embora O
a O
dependência O
econômico-financeira O
de O
agentes O
econômicos O
em O
relação O
às O
suas O
contrapartes O
, O
especialmente O
em O
mercados O
verticalizados O
, O
e.g. O
, O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
médicos O
( O
“ O
downstream O
” O
) O
e O
mercado O
de O
operadoras O
de O
planos O
de O
saúde O
( O
“ O
upstream O
” O
) O
, O
seja O
um O
fator O
relevante O
a O
ser O
levado O
em O
consideração O
pela O
autoridade O
antitruste O
, O
já O
tendo O
sido O
inclusive O
reconhecido O
pelo O
Cade B-ORG
[ O
7 O
] O
, O
a O
análise O
deve O
ser O
feita O
de O
forma O
sistemática O
, O
analisando-se O
conjuntamente O
tanto O
o O
potencial O
do O
dano O
para O
a O
parte O
denunciante O
quanto O
o O
legítimo O
direito O
da O
parte O
denunciada O
de O
resilir O
contratos O
, O
contanto O
que O
não O
se O
imponha O
prejuízos O
à O
coletividade O
, O
sob O
a O
ótica O
concorrencial O
. O

Sendo O
assim O
, O
em O
sua O
resposta O
a O
Representada O
informou O
que O
, O
não O
obstante O
tenha O
excluído O
o O
Hormonal B-ORG
de O
seu O
rol O
de O
credenciados O
, O
ainda O
mantém O
boa O
rede O
de O
prestadores O
de O
serviços O
laboratoriais O
( O
SEI B-DOCS
0582315 I-DOCS
, I-DOCS
item I-DOCS
6 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
11 I-DOCS
) O
, O
a O
saber O
: O

“ O
Prestam O
serviços O
para O
a O
UNIMED B-ORG
RIO I-ORG
VERDE I-ORG
, O
neste O
município O
( O
Rio B-LOC
Verde I-LOC
– I-LOC
GO I-LOC
) O
, O
os O
seguintes O
laboratórios O
: O

1. O
Laboratório B-ORG
Araujo I-ORG
Ltda.-ME I-ORG
– O
CNPJ O
-06871910/0001-26 O
; O

2. O
Hatsue B-ORG
Yokosama I-ORG
e I-ORG
Cia I-ORG
Ltda. I-ORG
- I-ORG
ME I-ORG
– O
CNPJ O
-33215054/0001-23 O
; O

3. O
Laboratório B-ORG
de I-ORG
Análises I-ORG
Clínicas I-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
S/S I-ORG
Ltda.-ME I-ORG
– O
CNPJ O
–02621662/0001-04 O
; O

4. O
Laboratório B-ORG
Santa I-ORG
Terezinha I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
– O
CNPJ O
– O
15996903/0001-41 O
; O

5. O
Micron B-ORG
Laboratório I-ORG
de I-ORG
Análises I-ORG
Clínicas I-ORG
Ltda.- I-ORG
ME I-ORG
– O
CNPJ O
-00796409/0001-66 O

6. O
Silas B-ORG
Pereira I-ORG
Lima I-ORG
& I-ORG
Cia I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
- O
CNPJ O
– O
00271999/0001-03 O
; O

7. O
Assunção B-ORG
e I-ORG
Ristow I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
– O
CNPJ O
– O
07724240/0001-88 O
. O
” O

O O
rol O
de O
laboratórios O
credenciados O
pela O
Unimed B-ORG
RV I-ORG
também O
pode O
ser O
consultado O
em O
seu O
Guia O
Médico O
[ O
8 O
] O
, O
de O
onde O
se O
pode O
extrair O
a O
existência O
de O
suficiente O
rede O
de O
prestadores O
de O
serviços O
laboratoriais O
, O
tanto O
de O
exames O
clínicos O
[ O
9 O
] O
quanto O
de O
exames O
anatomopatológico O
[ O
10 O
] O
. O

A O
título O
de O
exemplo O
, O
o O
Guia O
Médico O
traz O
como O
prestadores O
credenciados O
os O
laboratórios O
Diagnose B-ORG
, O
o O
qual O
presta O
serviços O
de O
anatomia O
patológica O
, O
e O
a O
Hemoclínica B-ORG
e O
Riolab B-ORG
, O
prestadores O
de O
exames O
de O
análises O
clínicas O
. O

Quadro O
1 O
– O
Guia O
Médico O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG

Fonte O
: O
Guia O
Médico O
da O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
. O

Elaborado O
pela O
SG/Cade B-ORG
. O

Ainda O
, O
buscando O
esta O
SG/Cade B-ORG
atestar O
a O
veracidade O
das O
informações O
prestadas O
pela O
Representada O
, O
foram O
oficiados O
laboratórios O
apresentados O
pela O
Unimed B-ORG
RV I-ORG
como O
credenciados O
, O
para O
fins O
de O
comprovação O
do O
efetivo O
credenciamento O
e O
do O
rol O
de O
exames O
laboratoriais O
realizados O
. O

A O
resposta O
do O
laboratório O
Rio B-ORG
Verde I-ORG
confirma O
o O
credenciamento O
e O
a O
cobertura O
laboratorial O
( O
SEI B-DOCS
0613125 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
2 I-DOCS
) O
: O

“ O
Somos O
credenciados O
junto O
à O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
desde O
meados O
de O
2000 B-TEMPO
. O

Segue O
no O
anexo O
a O
Tabela O
de O
Procedimentos O
da O
Unimed B-ORG
. O

Só O
para O
esclarecimento O
: O
executamos O
exames O
de O
sangue O
, O
fezes O
, O
urina O
, O
culturas O
. O

São O
realizados O
apenas O
exames O
de O
Análises O
Clínicas. O
” O
( O
grifos O
nossos O
) O

O O
laboratório O
Diagnose B-ORG
prestou O
resposta O
no O
seguinte O
sentido O
( O
SEI B-DOCS
0616079 I-DOCS
, O
fls. O
2 O
) O
: O

“ O
Laboratório O
médico O
Diagnose B-ORG
é O
credenciado O
junto O
à O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
? O

Sim O
desde O
06/02/1996 B-TEMPO
Procedimentos O
realizados O
no O
serviço O
: O
Serviço O
médico O
especializado O
em O
Anatomopatologia O
e O
citopatologia O
. O

1 O
) O
Biópsias O
. O

2 O
) O
Peças O
cirúrgicas O
. O

3 O
) O
Necrópsias O
. O

4 O
) O
Biópsias O
transoperatórias O
( O
biópsia O
por O
congelação O
durante O
o O
ato O
cirúrgico O
) O
5 O
) O
PAAF O
( O
Punções O
aspirativas O
por O
agulha O
fina O
em O
órgãos O
e O
estruturas O
superficiais O
guiadas O
por O
ultrassonografia O
) O
6 O
) O
Citologia O
de O
líquido O
e O
efusões O
. O

7 O
) O
Colpocitológico O
( O
citologia O
onco-parasitária O
cérvico O
vaginal O
) O
. O
” O
( O
grifos O
nossos O
) O

Logo O
, O
a O
comprovação O
de O
suficiente O
rede O
de O
prestadores O
de O
serviços O
laboratoriais O
, O
os O
quais O
contemplam O
os O
serviços O
de O
análise O
clínica O
e O
anatomopatologia O
, O
não O
levanta O
, O
para O
esta O
SG/Cade B-ORG
, O
preocupações O
iminentes O
de O
prejuízo O
ao O
ambiente O
concorrencial O
no O
município O
de O
Rio B-LOC
Verde I-LOC
. O

Assim O
, O
não O
merece O
respaldo O
a O
preocupação O
levantada O
pela O
Representante O
em O
sua O
representação O
, O
na O
qual O
afirmava O
que O
o O
descredenciamento O
do O
laboratório O
Hormonal B-ORG
levaria O
a O
uma O
perda O
de O
uma O
opção O
para O
os O
consumidores O
e O
, O
reflexamente O
, O
uma O
diminuição O
da O
concorrência O
naquele O
mercado O
. O

Assim O
asseverou O
a O
Representante O
( O
SEI B-DOCS
0566959 I-DOCS
, I-DOCS
itens I-DOCS
59-61 I-DOCS
, I-DOCS
fls. I-DOCS
18 I-DOCS
) O
: O

“ O
59 O
. O

Com O
a O
saída O
da O
HORMONAL B-ORG
, O
os O
consumidores O
perdem O
essa O
importante O
opção O
de O
clínica O
para O
seu O
tratamento O
. O

60 O
. O

E O
mais O
, O
sem O
a O
HORMONAL B-ORG
no O
mercado O
, O
a O
clínica O
da O
UNIMED B-ORG
enfrentará O
concorrência O
pouco O
efetiva O
no O
mercado O
de O
Exame O
Laboratoriais O
, O
tornando O
possível O
sua O
monopolização O
. O

61 O
. O

Essa O
diminuição O
significativa O
na O
concorrência O
implicará O
em O
severos O
prejuízos O
aos O
consumidores O
, O
que O
, O
além O
de O
já O
estarem O
sujeitos O
ao O
poder O
da O
UNIMED B-ORG
na O
relação O
entre O
usuário O
e O
plano O
de O
saúde O
, O
estarão O
novamente O
- O
e O
com O
ainda O
mais O
intensidade O
- O
sujeitos O
à O
UNIMED B-ORG
também O
na O
prestação O
de O
serviços O
quimioterápicos O
. O

Como O
resultado O
, O
terão O
menos O
opções O
de O
escolha O
e O
, O
provavelmente O
, O
menor O
qualidade O
nos O
serviços O
, O
que O
passarão O
a O
custar O
cada O
vez O
mais O
caro. O
” O
( O
grifos O
nossos O
) O

Em O
um O
primeiro O
olhar O
os O
consumidores O
de O
fato O
podem O
perder O
a O
liberdade O
de O
escolha O
do O
laboratório O
Hormonal B-ORG
, O
mas O
isso O
não O
significa O
a O
perda O
de O
escolha O
de O
outros O
laboratórios O
com O
serviços O
equivalentes O
. O

Neste O
passo O
, O
não O
se O
pode O
, O
sob O
pretexto O
de O
manter O
o O
conforto O
da O
escolha O
do O
consumidor O
por O
estabelecimento O
“ O
A O
” O
ou O
“ O
B O
” O
, O
tolher O
a O
liberdade O
da O
Representada O
de O
bem O
organizar O
sua O
rede O
credenciada O
. O

Por O
outro O
lado O
, O
não O
se O
vislumbra O
o O
alegado O
prejuízo O
aos O
consumidores O
advindo O
de O
uma O
suposta O
redução O
da O
concorrência O
naquele O
mercado O
, O
justamente O
porque O
, O
conforme O
demonstrado O
, O
a O
rede O
credenciada O
aparenta O
estar O
bem O
estruturada O
, O
ainda O
mais O
para O
uma O
cidade O
do O
porte O
de O
Rio B-LOC
Verde I-LOC
. O

Dando O
seguimento O
a O
essa O
linha O
de O
raciocínio O
da O
SG/Cade B-ORG
, O
cumpre O
notar O
que O
a O
Representante O
, O
embora O
tenha O
sido O
descredenciada O
de O
uma O
operadora O
de O
plano O
de O
saúde O
importante O
naquele O
município O
, O
ainda O
mantém O
em O
sua O
carteira O
importantes O
operadoras O
, O
todas O
de O
grande O
porte O
, O
dentre O
as O
quais O
algumas O
abertas O
ao O
credenciamento O
de O
qualquer O
consumidor O
, O
a O
saber O
, O
Amil B-ORG
, O
Bradesco B-ORG
, O
Sul B-ORG
América I-ORG
, O
como O
também O
outras O
de O
autogestão O
( O
ditas O
“ O
fechadas O
” O
ao O
mercado O
) O
e O
também O
significativas O
, O
tais O
como O
Correios B-ORG
, O
Conab B-ORG
, O
Ipasgo B-ORG
[ O
11 O
] O
e O
Iparv B-ORG
[ O
12 O
] O
. O

O O
quadro O
abaixo O
ilustra O
essa O
situação O
: O

Quadro O
2 O
– O
Planos O
de O
Saúde O
Credenciados O
perante O
o O
Hormonal B-ORG

Fonte O
: O
Site O
Laboratório O
Hormonal B-ORG
( O
http B-LOC
: I-LOC
//www.laboratoriohormonal.com.br/index.php/convenios I-LOC
) O
. O

Elaboração O
SG/Cade B-ORG
. O

Por O
fim O
, O
não O
cabe O
a O
este O
Cade B-ORG
, O
autarquia O
voltada O
à O
tutela O
do O
ambiente O
concorrencial O
, O
imiscuir-se O
em O
assuntos O
exclusivamente O
de O
índole O
contratual O
, O
tal O
como O
rescisão O
imotivada O
( O
denúncia O
vazia O
) O
, O
nem O
de O
caráter O
regulatório O
acometido O
pelo O
legislador O
às O
agências O
reguladoras O
setoriais O
que O
, O
no O
caso O
destes O
autos O
, O
se O
trata O
da O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
Suplementar I-ORG
( O
ANS B-ORG
) O
. O

Ao O
Cade B-ORG
cabe O
analisar O
se O
a O
conduta O
trazida O
ao O
seu O
conhecimento O
, O
em O
um O
primeiro O
plano O
, O
é O
atribuição O
do O
Sistema O
Brasileiro O
de O
Defesa O
da O
Concorrência O
e O
, O
em O
segundo O
plano O
, O
se O
tal O
conduta O
provoca O
danos O
ao O
ambiente O
concorrencial O
que O
suplantem O
eventuais O
eficiências O
geradas O
. O

Ante O
todo O
o O
descrito O
e O
analisado O
, O
não O
há O
indícios O
suficientes O
a O
confirmar O
a O
existência O
de O
prática O
de O
conduta O
anticompetitiva O
por O
parte O
da O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
no O
presente O
caso O
. O

A O
título O
de O
conclusão O
, O
ressalte-se O
que O
o O
arquivamento O
do O
presente O
procedimento O
preparatório O
não O
obsta O
eventual O
investigação O
futura O
em O
razão O
de O
novos O
indícios O
de O
prática O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
capaz O
de O
ensejar O
a O
atuação O
desta O
SG/Cade B-ORG
. O

O O
arquivamento O
do O
presente O
procedimento O
constitui O
neste O
momento O
decisão O
prestigiadora O
dos O
princípios O
da O
eficiência O
, O
do O
interesse O
público O
e O
da O
proporcionalidade O
, O
todos O
enunciados O
no O
caput O
do O
art. B-LEG
2º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
97.84/99 I-LEG
( O
Lei B-LEG
do I-LEG
Processo I-LEG
Administrativo I-LEG
Federal I-LEG
) O
, O
denotando O
racionalidade O
administrativa O
, O
a O
evitar O
o O
dispêndio O
desnecessário O
de O
recursos O
públicos O
em O
procedimentos O
administrativos O
advindos O
de O
denúncias O
sem O
lastro O
suficiente O
de O
comprovar O
efetiva O
lesão O
à O
ordem O
econômica O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Diante O
do O
quanto O
descrito O
e O
analisado O
, O
com O
base O
com O
base O
nos O
arts. B-LEG
13 I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
66 I-LEG
e I-LEG
ss. I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
e O
art. B-LEG
181 I-LEG
e I-LEG
ss. I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
sugere-se O
o O
arquivamento O
do O
presente O
inquérito O
administrativo O
em O
razão O
da O
ausência O
de O
indícios O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
. O

[ O
1 O
] O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Art. O
36 O
. O

Constituem O
infração O
da O
ordem O
econômica O
, O
independentemente O
de O
culpa O
, O
os O
atos O
sob O
qualquer O
forma O
manifestados O
, O
que O
tenham O
por O
objeto O
ou O
possam O
produzir O
os O
seguintes O
efeitos O
, O
ainda O
que O
não O
sejam O
alcançados O
: O
II O
- O
dominar O
mercado O
relevante O
de O
bens O
ou O
serviços O
; O
IV O
- O
exercer O
de O
forma O
abusiva O
posição O
dominante O
. O

§ O
2º O
Presume-se O
posição O
dominante O
sempre O
que O
uma O
empresa O
ou O
grupo O
de O
empresas O
for O
capaz O
de O
alterar O
unilateral O
ou O
coordenadamente O
as O
condições O
de O
mercado O
ou O
quando O
controlar O
20 B-VALOR
% I-VALOR
( O
vinte B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
ou O
mais O
do O
mercado O
relevante O
, O
podendo O
este O
percentual O
ser O
alterado O
pelo O
Cade B-ORG
para O
setores O
específicos O
da O
economia O
. O

§ O
3º O
As O
seguintes O
condutas O
, O
além O
de O
outras O
, O
na O
medida O
em O
que O
configurem O
hipótese O
prevista O
no O
caput O
deste O
artigo O
e O
seus O
incisos O
, O
caracterizam O
infração O
da O
ordem O
econômica O
: O
III O
- O
limitar O
ou O
impedir O
o O
acesso O
de O
novas O
empresas O
ao O
mercado O
; O
XI O
- O
recusar O
a O
venda O
de O
bens O
ou O
a O
prestação O
de O
serviços O
, O
dentro O
das O
condições O
de O
pagamento O
normais O
aos O
usos O
e O
costumes O
comerciais O
. O

[ O
2 O
] O
Disponível O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//cnes.datasus.gov.br/pages/estabelecimentos/consulta.jsp I-LOC
. I-LOC

[ O
3 O
] O
A O
infusão O
quimioterápica O
é O
o O
procedimento O
por O
meio O
do O
qual O
se O
ministra O
, O
por O
via O
intravenosa O
, O
o O
medicamento O
no O
paciente O
, O
sendo O
feito O
, O
via O
de O
regra O
, O
em O
ambulatório O
. O

[ O
4 O
] O
A O
histopatologia O
é O
a O
análise O
microscópica O
de O
tecidos O
que O
são O
removidos O
de O
pacientes O
quando O
é O
realizada O
uma O
biópsia O
. O

[ O
5 O
] O
GABAN B-PER
, I-PER
Eduardo I-PER
Molan I-PER
; O
DOMINGUES B-PER
, I-PER
Juliana I-PER
Oliveira I-PER
. O

Direito O
antitruste O
. O

4 O
ed. O
São O
Paulo O
: O
Saraiva O
, O
2016. O
p. O
96 O
. O

[ O
6 O
] O
FORGIONI B-PER
, I-PER
Paula I-PER
A I-PER
. I-PER

Os O
fundamentos O
do O
antitruste O
. O

Nota O
de O
Rodapé O
nº O
15 O
. O

[ O
7 O
] O
CADE B-ORG
. O

Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.009890/2014-43 I-DOCS
( O
CADE B-ORG
ex O
officio O
x O
Unimed B-ORG
Missões/RS I-ORG
) O
. O

Relator O
: O
Conselheiro O
Márcio B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Júnior I-PER
. O

Data O
: O
31/03/2016 B-TEMPO
. O

Item O
110 O
. O

[ O
8 O
] O
O O
Guia O
Médico O
da O
Unimed B-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG
encontra-se O
disponível O
em O
: O
https B-LOC
: I-LOC
//www.unimed.coop.br/web/rioverde/guia-medico I-LOC
. O

[ O
9 O
] O
Os O
exames O
laboratoriais O
são O
uma O
série O
de O
exames O
ou O
testes O
indicados O
pelo O
médico O
ou O
em O
laboratórios O
de O
análises O
clínicas O
, O
afim O
( O
sic O
) O
de O
diagnosticar O
ou O
atestar O
uma O
doença O
. O

Disponível O
em O
: O
http B-LOC
: I-LOC
//analises-clinicas.info/exames-laboratoriais.html I-LOC

[ O
10 O
] O
O O
exame O
anatomopatológico O
consiste O
na O
avaliação O
macro O
e O
microscópica O
de O
células O
e O
tecidos O
de O
biópsia O
realizada O
por O
um O
médico O
anatomopatologista O
. O

Disponível O
em O
: O
https B-LOC
: I-LOC
//www.anticorpos.com.br/exames/exame-anatomopatologico I-LOC

[ O
11 O
] O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Assistência I-ORG
dos I-ORG
Servidores I-ORG
Públicos I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
Goiás I-ORG
. O

[ O
12 O
] O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Previdência I-ORG
e I-ORG
Assistência I-ORG
do I-ORG
Município I-ORG
de I-ORG
Rio I-ORG
Verde I-ORG

