PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.003545/2019-19 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

Sequoia B-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Nowlog B-ORG
Logística I-ORG
Inteligente I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

Mercado O
afetado O
: O
serviços O
de O
logística O
operacional O
e O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Sequoia B-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Sequoia B-ORG
” O
) O

A O
Sequoia B-ORG
é O
uma O
empresa O
, O
detida O
pela O
WP B-ORG
XI I-ORG
C I-ORG
FIP I-ORG
Multiestratégia I-ORG
( O
“ O
WP B-ORG
FIP I-ORG
Multiestratégia I-ORG
” O
) O
e O
acionistas O
minoritários O
, O
que O
presta O
atividades O
de O
logística O
integrada O
, O
fornecendo O
serviços O
de O
armazenagem O
, O
execução O
e O
transportes O
por O
meio O
das O
seguintes O
divisões O
especializadas O
: O
( O
i O
) O
divisão O
educacional O
, O
( O
ii O
) O
divisão O
e-commerce O
, O
( O
iii O
) O
divisão O
moda O
e O
varejo O
, O
e O
( O
iv O
) O
divisão O
de O
meios O
de O
pagamento O
. O

I.2 O
. O

Nowlog B-ORG
Logística I-ORG
Inteligente I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Nowlog B-ORG
” O
) O

A O
Nowlog B-ORG
é O
detida O
por O
pessoas O
físicas O
e O
, O
portanto O
, O
pertence O
ao O
seu O
próprio O
grupo O
econômico O
. O

Atua O
na O
prestação O
de O
serviços O
de O
logística O
operacional O
e O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
, O
incluindo O
cosméticos O
, O
insumos O
farmacêuticos O
, O
medicamentos O
e O
produtos O
de O
higiene O
, O
exceto O
produtos O
perigosos O
, O
mudanças O
municipais O
, O
intermunicipais O
, O
interestaduais O
, O
internacionais O
, O
serviços O
de O
entrega O
rápida O
e O
malote O
. O

A O
Nowlog B-ORG
realiza O
entregas O
de O
pequenas O
encomendas O
, O
com O
estruturas O
e O
sistemas O
desenvolvidos O
especialmente O
para O
atender O
lojas O
virtuais O
, O
televendas O
, O
vendas O
por O
catalogo O
e O
pequenas O
encomendas O
, O
em O
mais O
de O
400 O
cidades O
em O
todo O
o O
território O
nacional O
. O

III. O
DESCRIÇÃO O
DA O
OPERAÇÃO O

Nos O
termos O
do O
Contrato O
de O
Compra O
e O
Venda O
de O
Quotas O
e O
Outras O
Avenças O
( O
“ O
Contrato O
” O
) O
, O
a O
presente O
notificação O
trata O
de O
operação O
por O
meio O
da O
qual O
a O
Sequoia B-ORG
pretende O
adquirir O
a O
totalidade O
das O
quotas O
representativas O
de O
100 B-VALOR
% I-VALOR
do O
capital O
social O
da O
Nowlog B-ORG
( O
a O
“ O
Operação O
” O
) O
. O

Segundo O
as O
partes O
, O
para O
a O
Sequoia B-ORG
, O
a O
realização O
da O
Operação O
possibilitará O
a O
ampliação O
da O
sua O
área O
de O
atuação O
, O
de O
modo O
a O
complementar O
os O
serviços O
por O
ela O
oferecidos O
nos O
ramos O
da O
logística O
fracionada O
de O
carga O
leve O
e O
entregas O
urgentes O
, O
presentes O
em O
varejo O
em O
geral O
, O
bem O
como O
o O
acesso O
, O
pelos O
seus O
clientes O
, O
à O
malha O
de O
distribuição O
de O
logística O
integrada O
da O
Nowlog B-ORG
. O

Sobreposição O
horizontal O
: O
mercado O

de O
logística O
e O
transporte O
em O
geral O
no O
Brasil B-LOC

Integração O
vertical O
: O
atividades O
de O

transporte O
rodoviário O
prestadas O
pela O
Nowlog B-ORG
e O
as O
atividades O
de O
armazenagem O
de O
cargas O

VI. O
Considerações O
sobre O
a O
Operação O

As O
requerentes O
reportam O
que O
todas O
as O
suas O
atividades O
estão O
compreendidas O
no O
mercado O
de O
logística O
e O
transporte O
em O
geral O
no O
Brasil B-LOC
, O
ensejando O
a O
Operação O
, O
portanto O
, O
sobreposição O
horizontal O
nesse O
mercado O
. O

Além O
desse O
mercado O
, O
apontam O
que O
seria O
possível O
identificar O
sobreposição O
horizontal O
entre O
as O
atividades O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
prestadas O
pelas O
partes O
e O
uma O
relação O
vertical O
potencial O
entre O
as O
atividades O
de O
transporte O
rodoviário O
prestadas O
pela O
Nowlog B-ORG
e O
as O
atividades O
de O
armazenagem O
de O
cargas O
prestadas O
pela O
Sequoia B-ORG
, O
a O
depender O
da O
maneira O
como O
os O
mercados O
são O
definidos O
, O
diante O
das O
possibilidades O
presentes O
na O
jurisprudência O
do O
CADE B-ORG
. O

As O
partes O
relatam O
que O
tanto O
a O
Sequoia B-ORG
como O
a O
Nowlog B-ORG
atuam O
no O
setor O
de O
transporte O
e O
logística O
em O
todo O
o O
território O
brasileiro O
. O

Especificamente O
com O
relação O
à O
armazenagem O
de O
cargas O
, O
os O
serviços O
prestados O
pela O
Sequoia B-ORG
se O
concentram O
em O
Embu B-LOC
das I-LOC
Artes I-LOC
( O
SP B-LOC
) O
, O
Extrema B-LOC
( O
MG B-LOC
) O
, O
Navegantes B-LOC
( O
SC B-LOC
) O
e O
Jaboatão B-LOC
dos I-LOC
Guararapes I-LOC
( O
PE B-LOC
) O
. O

A O
Nowlog B-ORG
, O
por O
sua O
vez O
, O
não O
atua O
em O
armazenagem O
. O

De O
acordo O
com O
precedentes O
que O
analisaram O
o O
mercado O
como O
o O
de O
transporte O
e O
logística O
em O
geral O
[ O
1 O
] O
, O
tais O
serviços O
compreenderiam O
atividades O
de O
controle O
de O
estoque O
, O
armazenagem O
e O
gestão O
de O
transportes O
, O
compreendendo O
“ O
a O
parte O
do O
processo O
da O
cadeia O
de O
abastecimento O
que O
planeja O
, O
implementa O
e O
controla O
a O
eficiência O
e O
eficácia O
do O
fluxo O
de O
armazenagem O
de O
produtos O
, O
serviços O
e O
informações O
correlatas O
do O
ponto O
de O
origem O
ao O
ponto O
de O
consumo O
, O
com O
objetivo O
de O
atender O
à O
necessidade O
dos O
clientes O
” O
. O

Ainda O
, O
sob O
essa O
definição O
, O
consideram-se O
como O
atividades O
de O
um O
mesmo O
mercado O
aquelas O
prestadas O
com O
relação O
a O
diferentes O
cargas O
, O
como O
granéis O
sólidos O
( O
tais O
como O
commodities O
agrícolas O
e O
minerais O
) O
, O
granéis O
líquidos O
( O
como O
combustíveis O
e O
soda O
cáustica O
) O
, O
contêineres O
, O
carga O
perecível O
, O
etc O
. O

Com O
relação O
ao O
escopo O
geográfico O
desse O
mercado O
, O
este O
seria O
o O
território O
nacional O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
esse O
conjunto O
de O
serviços O
pode O
ser O
prestado O
em O
todo O
o O
país O
[ O
2 O
] O
. O

Foi O
levantado O
pelas O
partes O
, O
tendo O
como O
base O
o O
tamanho O
total O
do O
mercado O
nacional O
de O
logística O
e O
transporte O
em O
geral O
indicado O
pelo O
Instituto O
de O
Logística O
e O
Supply O
Chain O
( O
“ O
Ilos O
” O
) O
em O
operação O
envolvendo O
a O
Sequoia B-ORG
submetida O
ao O
CADE B-ORG
em O
2016 B-TEMPO
( O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006166/2016-20 I-DOCS
) O
, O
que O
ele O
teria O
representado O
, O
à O
época O
, O
um O
faturamento O
estimado O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
600 I-VALOR
bilhões I-VALOR
no O
PIB O
( O
Produto O
Interno O
Bruto O
[ O
3 O
] O
) O
brasileiro O
. O

As O
partes O
apresentaram O
no O
quadro O
abaixo O
suas O
atividades O
nesse O
mercado O
nacional O
de O
logística O
e O
transporte O
em O
geral O
, O
em O
2018 B-TEMPO
: O

Tabela O
1 O
- O
Atividades O
nesse O
mercado O
nacional O
de O
logística O
e O
transporte O
em O
geral O
- O
2018 B-TEMPO

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O

Fonte O
: O
requerentes O
. O

Diante O
de O
um O
faturamento O
, O
como O
visto O
acima O
, O
de O
R O
$ O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
da O
Sequoia B-ORG
( O
correspondente O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
de O
share O
) O
e O
de O
R O
$ O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
da O
Nowlog B-ORG
( O
correspondente O
a O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
de O
share O
) O
, O
tem-se O
que O
a O
participação O
conjunta O
das O
partes O
seria O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
no O
segmento O
de O
logística O
e O
transporte O
em O
geral O
. O

Assim O
, O
ainda O
que O
o O
valor O
do O
mercado O
total O
possa O
ter O
aumentado O
, O
esta O
SG B-ORG
entende O
que O
o O
dado O
de O
2016 B-TEMPO
ainda O
pode O
ser O
utilizado O
como O
referência O
para O
demonstrar O
como O
seriam O
reduzidas O
as O
participações O
de O
mercado O
das O
partes O
. O

A O
título O
de O
completude O
, O
as O
requerentes O
esclarecem O
que O
as O
atividades O
de O
transporte O
e O
armazenagem O
da O
Sequoia B-ORG
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
, O
ao O
passo O
que O
as O
da O
Nowlog B-ORG
, O
por O
sua O
vez O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
​ O
. O

Em O
alguns O
outros O
precedentes O
, O
contudo O
, O
o O
CADE B-ORG
analisou O
serviços O
de O
transporte O
rodoviário O
e O
armazenagem O
como O
mercados O
relevantes O
distintos O
, O
tendo O
em O
vista O
as O
especificidades O
de O
cada O
uma O
dessas O
atividades O
e O
o O
alcance O
potencialmente O
limitado O
de O
alguns O
serviços O
a O
apenas O
certas O
regiões O
[ O
4 O
] O
. O

Em O
tais O
ocasiões O
, O
considerou-se O
geralmente O
, O
como O
visto O
acima O
, O
que O
as O
atividades O
de O
transporte O
rodoviário O
e O
armazenagem O
são O
verticalmente O
relacionadas O
[ O
5 O
] O
. O

Conforme O
alguns O
precedentes O
, O
serviços O
de O
armazenagem O
, O
por O
sua O
vez O
, O
também O
podem O
ser O
analisados O
com O
base O
em O
segmentação O
por O
tipo O
de O
carga O
operada O
( O
sólida O
, O
sólida O
de O
origem O
vegetal O
, O
líquida O
, O
produtos O
florestais O
, O
carga O
geral O
ou O
containers O
etc O
. O

) O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
há O
diferenças O
sensíveis O
em O
termos O
de O
manuseio O
, O
movimentação O
e O
armazenagem O
dos O
diversos O
tipos O
de O
cargas O
[ O
6 O
] O
. O

Em O
relação O
ao O
escopo O
geográfico O
, O
o O
CADE B-ORG
tradicionalmente O
entende O
que O
se O
trata O
de O
mercado O
estadual O
[ O
7 O
] O
. O

Quanto O
ao O
mercado O
de O
armazenagem O
de O
cargas O
, O
as O
requerentes O
apresentaram O
dados O
de O
relatórios O
de O
mercado O
referentes O
aos O
estoques O
disponíveis O
para O
ocupação O
( O
utilizados O
em O
pelo O
menos O
um O
precedente O
do O
CADE B-ORG
[ O
8 O
] O
) O
elaborados O
pela O
empresa O
imobiliária O
de O
origem O
norte-americana O
Cushman B-ORG
& I-ORG
Wakefield I-ORG
para O
o O
primeiro B-TEMPO
trimestre I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
o O
mais O
atual O
no O
melhor O
conhecimento O
delas O
) O
[ O
9 O
] O
. O

Assim O
, O
montaram O
estimativas O
da O
participação O
de O
mercado O
da O
Sequoia B-ORG
para O
os O
estados O
onde O
possui O
atuação O
, O
quais O
sejam O
, O
São B-LOC
Paulo I-LOC
, O
Minas B-LOC
Gerais I-LOC
, O
Santa B-LOC
Catarina I-LOC
e O
Pernambuco B-LOC
, O
nos O
quais O
indica-se O
ter O
participação O
de O
mercado O
menor O
que O
10 B-VALOR
% I-VALOR
: O

Tabela O
2 O
- O
Participação O
de O
mercado O
da O
Sequoia B-ORG
nos O
mercados O
estaduais O
de O
armazenagem O
de O
cargas O
- O
1º B-TEMPO
trimestre I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O

Fonte O
: O
elaboração O
SG B-ORG
com O
base O
em O
tabelas O
fornecidas O
pelas O
requerentes O
. O

Já O
com O
relação O
ao O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
gerais O
, O
de O
dimensão O
nacional O
, O
as O
requerentes O
trazem O
a O
informação O
de O
que O
, O
de O
acordo O
com O
o O
site O
da O
Agência B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Transportes I-ORG
Terrestres I-ORG
- I-ORG
ANTT I-ORG
, O
há O
1.938.172 O
veículos O
compondo O
a O
frota O
nacional O
de O
veículos O
transportadores O
de O
cargas O
no O
Brasil B-LOC
, O
com O
base O
no O
Registro B-ORG
Nacional I-ORG
de I-ORG
Transportadores I-ORG
Rodoviários I-ORG
de I-ORG
Cargas I-ORG
( O
“ O
RNTRC B-ORG
” O
) O
[ O
10 O
] O
. O

Em O
termos O
de O
valor O
, O
as O
partes O
observaram O
que O
diversos O
precedentes O
recentes O
envolvendo O
o O
setor O
de O
logística O
utilizaram O
como O
proxy O
do O
faturamento O
total O
do O
mercado O
de O
transporte O
rodoviário O
no O
Brasil B-LOC
um O
ranking O
elaborado O
pela O
publicação O
Maiores O
& O
Melhores O
do O
Transporte O
da O
Editora O
OTM O
, O
segundo O
o O
qual O
as O
63 O
maiores O
empresas O
de O
modal O
rodoviário O
do O
setor O
de O
transporte O
auferiram O
receita O
líquida O
de O
cerca O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
16,9 I-VALOR
bilhões I-VALOR
em O
2016 B-TEMPO
[ O
11 O
] O
. O

As O
requerentes O
informam O
que O
a O
Sequoia B-ORG
possui O
uma O
frota O
de O
aproximadamente O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
veículos O
, O
sendo O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
deles O
terceirizados/subcontratados O
. O

Já O
o O
faturamento O
da O
Sequoia B-ORG
especificamente O
com O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
em O
2018 B-TEMPO
foi O
de O
R O
$ O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
. O

A O
Nowlog O
, O
por O
sua O
vez O
, O
possui O
uma O
frota O
de O
aproximadamente O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
caminhões O
, O
sendo O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
deles O
terceirizados/subcontratados O
. O

O O
faturamento O
da O
Nowlog B-ORG
com O
transporte O
rodoviário O
de O
cargas O
em O
2018 B-TEMPO
foi O
de O
R O
$ O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
. O

Assim O
, O
é O
possível O
calcular O
o O
market O
share O
da O
Sequoia B-ORG
em O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
e O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SEQUOIA B-ORG
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
, O
em O
termos O
de O
número O
de O
veículos O
e O
de O
faturamento O
, O
respectivamente O
. O

Já O
o O
da O
Nowlog B-ORG
, O
em O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
e O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
NOWLOG B-ORG
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
, O
respectivamente O
, O
em O
termos O
de O
número O
de O
veículos O
e O
de O
faturamento O
. O

E O
, O
o O
combinado O
das O
partes O
, O
em O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
e O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
( O
0 B-VALOR
% I-VALOR
- I-VALOR
10 I-VALOR
% I-VALOR
) O
, O
sendo O
uma O
baixa O
concentração O
de O
mercado O
. O

De O
acordo O
com O
as O
informações O
prestadas O
pelas O
requerentes O
, O
não O
se O
vislumbra O
sobreposição O
horizontal O
envolvendo O
entrega O
de O
pequenas O
encomendas O
e O
transporte O
de O
produtos O
regulados O
, O
de O
modo O
que O
, O
para O
fins O
da O
presente O
análise O
, O
tais O
atividades O
foram O
consideradas O
no O
contexto O
dos O
mercados O
acima O
tratados O
, O
onde O
as O
partes O
possuem O
atuação O
preponderante O
. O

Conclui-se O
, O
diante O
dos O
dados O
apresentados O
, O
contemplativos O
às O
diferentes O
definições O
de O
mercado O
presentes O
na O
jurisprudência O
, O
que O
as O
participações O
de O
mercado O
das O
requerentes O
não O
ultrapassam O
10 B-VALOR
% I-VALOR
em O
nenhuma O
hipótese O
, O
não O
sendo O
possível O
, O
portanto O
, O
para O
além O
de O
quaisquer O
outras O
ponderações O
, O
a O
Operação O
conferir O
à O
Sequoia B-ORG
posição O
dominante O
, O
e O
, O
consequentemente O
, O
possibilidade O
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

VII. O
Cláusula O
de O
Não-Concorrência O

Sim O
, O
abaixo O
transposta O
: O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

A O
disposição O
está O
de O
acordo O
com O
a O
jurisprudência O
do O
CADE B-ORG
, O
pois O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

__________________________________ O

[ O
1 O
] O
- O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006719/2018-14 I-DOCS
( O
Sequoia B-ORG
Log I-ORG
S.A. I-ORG
e I-ORG
Lotus I-ORG
Logística I-ORG
Integrada I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
, O
08700.006166/2016-20 B-DOCS
( O
Sequoia B-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
IENT O
e O
ntec B-ORG
TI I-ORG
Logística I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
, O
Intec B-ORG
Tecnologia I-ORG
da I-ORG
Informação I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
Fundo O
de O
Investimentos O
do O
Fundo O
de O
Garantia O
do O
Tempo O
de O
Serviço O
- O
FI-FGTS O
e O
VLI O
S.A O
) O
, O
08700.008532/2013-32 B-DOCS
( O
08012.007351/2007-07 B-DOCS
e O
Tegma B-ORG
, I-ORG
Gestão I-ORG
Logística I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
e O
Bonifácio B-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
08012.008830/2005-71 B-DOCS
) O
. O

[ O
2 O
] O
- O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
Deutsche B-ORG
Post I-ORG
AG I-ORG
e I-ORG
Excel I-ORG
Plc I-ORG
( O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006166/2016-20 I-DOCS
, O
Sequoia B-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Intec B-ORG
TI I-ORG
Logística I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
. O

[ O
3 O
] O
- O
Segundo O
o O
Intec B-ORG
Tecnologia I-ORG
da I-ORG
Informação I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
- O
Instituto B-ORG
Brasileiro I-ORG
de I-ORG
Geografia I-ORG
e I-ORG
Estatística I-ORG
, O
o O
PIB O
é O
a O
soma O
de O
todos O
os O
bens O
e O
serviços O
finais O
produzidos O
por O
um O
país O
, O
estado O
ou O
cidade O
, O
geralmente O
em O
um O
ano O
( O
IBGE B-ORG
) O
. O

[ O
4 O
] O
- O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
https B-LOC
: I-LOC
//www.ibge.gov.br/explica/pib.php I-LOC
( O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000439/2018-94 I-DOCS
, O
BBM B-ORG
Logística I-ORG
S/A I-ORG
e O
Transeich B-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O

e O
Transeich B-ORG
Assessoria I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
S/A I-ORG
. I-ORG
( O
Fundo O
de O
Investimentos O
do O
Fundo O
de O
Garantia O
do O
Tempo O
de O
Serviço O
- O
FI-FGTS O
e O
VLI O
S.A O
) O
. O

[ O
5 O
] O
- O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
08700.008532/2013-32 B-DOCS
( O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004705/2015-13 I-DOCS
e O
Novo B-ORG
Oriente I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

) O
. O

[ O
6 O
] O
- O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
Ritmo B-ORG
Logística I-ORG
SA I-ORG
. I-ORG
( O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000742/2018-97 I-DOCS
e O
São B-ORG
Leopoldo I-ORG
Empreendimentos I-ORG
e O
Locação B-ORG
de I-ORG
Bens I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
, O
Deicmar B-ORG
Armazenagem I-ORG
e I-ORG
Distribuição I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
08700.000439/2018-94 B-DOCS
, O
BBM B-ORG
Logística I-ORG
S/A I-ORG
e O
Transeich B-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O

e O
Transeich B-ORG
Assessoria I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
S/A I-ORG
. I-ORG
( O
08700.009172/2015-58 B-DOCS
e O
Ferrari B-ORG
Zagatto I-ORG
e I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
. O

[ O
7 O
] O
- O
Vide O
, O
por O
exemplo O
, O
Noble B-ORG
Brasil I-ORG
S/A I-ORG
( O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000439/2018-94 I-DOCS
, O
BBM B-ORG
Logística I-ORG
S/A I-ORG
e O
Transeich B-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

) O
, O
Transeich B-ORG
Assessoria I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
S/A I-ORG
. I-ORG
( O
08700.009172/2015-58 B-DOCS
e O
Ferrari B-ORG
Zagatto I-ORG
e I-ORG
Cia. I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
, O
Noble B-ORG
Brasil I-ORG
S/A I-ORG
( O
08700.010597/2014-29 B-DOCS
e O
Mitsui B-ORG
& I-ORG
Co. I-ORG
, I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG
, O
Penske B-ORG
Truck I-ORG
Leasing I-ORG
Co I-ORG
. I-ORG

) O
. O

[ O
8 O
] O
- O
L.P B-ORG
. I-ORG
( O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.006166/2016-20 I-DOCS
, O
Sequoia B-ORG
Logística I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
Intec B-ORG
TI I-ORG
Logística I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
. O

[ O
9 O
] O
- O
Disponível O
em O
: O
Intec B-ORG
Tecnologia I-ORG
da I-ORG
Informação I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
. O

Acesso O
pelas O
partes O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//www.cushmanwakefield.com.br/en/research-and-insight/brazil/brazil-industrialsnapshot/ I-LOC
. O

[ O
10 O
] O
- O
Vide O
: O
03 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
. O

Acesso O
pelas O
partes O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//portal.antt.gov.br/index.php/content/view/20270/Transportadores___Frota_de_Veiculos.html I-LOC
. O

[ O
11 O
] O
- O
Vide O
03 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000742/2018-97 I-DOCS
e O
São B-ORG
Leopoldo I-ORG
Empreendimentos I-ORG
e I-ORG
Locação I-ORG
de I-ORG
Bens I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
, O
Deicmar B-ORG
Armazenagem I-ORG
e I-ORG
Distribuição I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
08700.000016/2018-74 B-DOCS
e O
Glencore B-ORG
Sugar I-ORG
Serviços I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
, O
Ricolog B-ORG
– I-ORG
Transbordo I-ORG
e I-ORG
Multimodal I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
08700.000439/2018-94 B-DOCS
, O
BBM B-ORG
Logística I-ORG
S/A I-ORG
e O
Transeich B-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
e O
Transeich B-ORG
Assessoria I-ORG
e I-ORG
Transportes I-ORG
S/A I-ORG
( O
08700.011726/2015-87 B-DOCS
, O
JSL B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Quick B-ORG
Armazéns I-ORG
Gerais I-ORG
EIRELI I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
) O
. O

Disponível O
em O
: O
Quick B-ORG
Logística I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
. O

Acesso O
em O
http B-LOC
: I-LOC
//www.guiadotrc.com.br/noticias/noticiaid.asp I-LOC
? I-LOC
id=32401 I-LOC

