Representados O
( O
as O
) O
: O
Corning B-ORG
Incorporated I-ORG
. O

`` O
Corning B-ORG
'' O
, O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG
, O
Daishi B-PER
Koide I-PER
, O
Hiroshi B-PER
Fujito I-PER
, O
Hitoshi B-PER
Komada I-PER
, O
Kazuki B-PER
Nomura I-PER
, O
Motohiro B-PER
Furukawa I-PER
, O
Nobuhiko B-PER
Niwa I-PER
, O
Ryohei B-PER
Iwasaki I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higano I-PER
, O
Shinichi B-PER
Moriya I-PER
, O
Shunichi B-PER
Yamamoto I-PER
, O
Taro B-PER
Kato I-PER
, O
Toshio B-PER
Kaharu I-PER
, O
Tsurayuki B-PER
Okamoto I-PER
, O
Yukiyasu B-PER
Ohguchi I-PER

Advogados O
( O
as O
) O
: O
Mariana B-PER
Tavares I-PER
de I-PER
Araújo I-PER
, O
Bárbara B-PER
Rosenberg I-PER
, O
Camila B-PER
Paoletti I-PER
, O
Patrícia B-PER
Agra I-PER
, O
Amadeu B-PER
Ribeiro I-PER
e O
outros O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O
ÚNICA O

Ementa O
: O

PROCESSO O
ADMINISTRATIVO O
. O

CARTEL O
. O

CASO O
DE O
SUBSTRATOS O
CERÂMICOS O
. O

FABRICAÇÃO O
DE O
MÁQUINAS O
, O
APARELHOS O
E O
MATERIAIS O
ELÉTRICOS O
( O
GERADORES O
, O
MOTORES O
, O
TRANSFORMADORES O
, O
PILHAS O
, O
BATERIAS O
, O
ACUMULADORES O
) O
. O

MERCADO O
DE O
SUBSTRATOS O
CERÂMICOS O
. O

INTERNACIONAL O
. O

PARECER O
DA O
SUPERINTENDÊNCIA-GERAL B-ORG
PELO O
ARQUIVAMENTO O
. O

PARECER O
DA O
PROCURADORIA O
FEDERAL O
ESPECIALIZADA O
PELO O
ARQUIVAMENTO O
. O

TCC O
CELEBRADO O
. O

ACORDO O
DE O
LENIÊNCIA O
CELEBRADO O
. O

ARQUIVAMENTO O
. O

A O
insuficiência O
de O
provas O
acerca O
da O
participação O
na O
conduta O
de O
cartel O
investigada O
em O
relação O
a O
Representado O
não O
signatário O
de O
acordo O
de O
leniência O
ou O
de O
termo O
de O
compromisso O
de O
cessação O
enseja O
o O
arquivamento O
do O
processo O
. O

A O
exclusão O
de O
Representados O
do O
polo O
passivo O
de O
processo O
administrativo O
efetuada O
no O
âmbito O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
após O
a O
instauração O
do O
respectivo O
processo O
deve O
ser O
objeto O
de O
apreciação O
pelo O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
no O
momento O
do O
julgamento O
do O
feito O
, O
com O
a O
sua O
confirmação O
ou O
reforma O
. O

voto O

RELATÓRIO O

Processo O
Administrativo O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
para O
apurar O
indícios O
de O
formação O
de O
cartel O
no O
mercado O
internacional O
de O
substratos O
de O
cerâmica O
, O
no O
período O
de O
1985 B-TEMPO
a O
2011 B-TEMPO
, O
conduta O
passível O
de O
enquadramento O
no O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
a I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
art. I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
VIII I-LEG
e I-LEG
X I-LEG
, I-LEG
todos I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
correspondentes O
ao O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
a I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Em O
10.12.2015 B-TEMPO
, O
firmou-se O
um O
Acordo O
de O
Leniência O
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0147399 I-DOCS
) O
entre O
a O
União B-ORG
, O
por O
intermédio O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
( O
“ O
SG B-ORG
” O
) O
e O
com O
a O
anuência O
do O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
de I-ORG
São I-ORG
Paulo I-ORG
, O
e O
a O
pessoa O
jurídica O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
Ltd I-ORG
. O

e O
seus O
executivos O
Daishi B-PER
Koide I-PER
, O
Hiroshi B-PER
Fujito I-PER
, O
Hitoshi B-PER
Komada I-PER
, O
Kazuki B-PER
Nomura I-PER
, O
Motohiro B-PER
Furukawa I-PER
, O
Ryohei B-PER
Iwasaki I-PER
, O
Satoshi B-PER
Higano I-PER
, O
Shinichi B-PER
Moriya I-PER
, O
Shunichi B-PER
Yamamoto I-PER
, O
Toshio B-PER
Kaharu I-PER
, O
Tsurayuki B-PER
Okamoto I-PER
e O
Yukiyasu B-PER
Ohguchi I-PER
; O
doravante O
denominados O
de O
“ O
Beneficiários O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
” O
ou O
“ O
Beneficiários O
” O
. O

Os O
Beneficiários O
confessaram O
participação O
no O
então O
suposto O
cartel O
internacional O
de O
substratos O
de O
cerâmica O
com O
efeito O
no O
Brasil B-LOC
e O
forneceram O
provas O
documentais O
que O
indicam O
a O
colusão O
no O
mercado O
em O
questão O
, O
com O
apresentação O
, O
também O
, O
de O
Histórico O
de O
Conduta O
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0147496 I-DOCS
) O
contendo O
descrição O
do O
funcionamento O
do O
cartel O
. O

Em O
18.12.2015 B-TEMPO
, O
mediante O
o O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
40 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0146838 I-DOCS
) O
, O
foi O
instaurado O
o O
presente O
Processo O
Administrativo O
para O
apurar O
suposta O
conduta O
colusiva O
, O
com O
indícios O
que O
apontam O
para O
o O
contato O
regular O
entre O
fabricantes O
de O
substratos O
de O
cerâmica O
, O
com O
o O
objetivo O
de O
coordenar O
a O
fixação O
de O
preços O
e O
outras O
condições O
comerciais O
, O
a O
alocação O
de O
clientes O
e O
a O
divisão O
de O
mercado O
, O
bem O
assim O
compartilhar O
informações O
comerciais O
sensíveis O
. O

Em O
20.06.2018 B-TEMPO
, O
a O
SG B-ORG
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
767/2018 I-DOCS
( O
0490546 B-DOCS
) O
, O
aditou O
o O
despacho O
de O
instauração O
deste O
Processo O
Administrativo O
de O
forma O
a O
retirar O
os O
Representados B-PER
Gotaro I-PER
Uemura I-PER
, O
Thomas B-PER
Appelt I-PER
, O
Steven B-PER
Suttle I-PER
e O
Peter B-PER
Volanakis I-PER
do O
polo O
passivo O
, O
tendo O
em O
vista O
os O
novos O
fatos O
trazidos O
a O
conhecimento O
da O
SG B-ORG
, O
nos O
termos O
dos O
arts. B-LEG
175 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
186 I-LEG
e I-LEG
187 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
RI-CADE I-LEG
. O

Em O
03.10.2018 B-TEMPO
, O
o O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
homologou O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
( O
“ O
TCC O
” O
) O
firmado O
com O
os O
seguintes O
Representados O
: O
Corning B-ORG
Incorporated I-ORG
, O
e O
a O
pessoa O
física O
Nobuhiko B-PER
Niwa I-PER
( O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
218/2018/Presidência I-DOCS
, O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0531039 I-DOCS
) O
. O

As O
Compromissárias O
apresentaram O
Histórico O
de O
Conduta O
, O
bem O
como O
descrição O
do O
funcionamento O
do O
cartel O
e O
provas O
documentais O
que O
indicavam O
a O
colusão O
entre O
determinados O
fabricantes O
de O
substratos O
de O
cerâmica O
. O

Em O
26.11.2018 B-TEMPO
, O
o O
Despacho B-DOCS
do I-DOCS
Superintendente I-DOCS
Geral I-DOCS
nº I-DOCS
1560/2018 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0552007 I-DOCS
) O
encerrou O
a O
instrução O
do O
processo O
e O
intimou O
os O
Representados O
para O
a O
apresentação O
de O
alegações O
finais O
. O

Nota O
Técnica O
da O
SG B-ORG

Em O
02.01.2019 B-TEMPO
, O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2019 I-DOCS
da I-DOCS
SG I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0564693 I-DOCS
) O
, O
acolhida O
pelo O
Despacho B-DOCS
n˚ I-DOCS
1/2019 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
n˚ I-DOCS
00564711 I-DOCS
) O
, O
opinou O
pela O
remessa O
dos O
autos O
ao O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
para O
julgamento O
, O
recomendando O
o O
arquivamento O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
relação O
ao O
Representado O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
, O
por O
insuficiência O
de O
provas O
acerca O
de O
sua O
participação O
na O
conduta O
anticompetitiva O
. O

Além O
disso O
, O
a O
SG B-ORG
recomendou O
o O
arquivamento O
do O
Processo O
Administrativo O
com O
relação O
à O
Compromissária O
Corning B-ORG
Incorporated I-ORG
e O
seu O
executivo O
Sr. O
Nobuhiko B-PER
Niwa I-PER
, O
em O
vista O
do O
cumprimento O
integral O
dos O
termos O
assinados O
no O
TCC O
, O
consoante O
art. B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
9° I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
, O
bem O
como O
a O
extinção O
da O
ação O
punitiva O
da O
Administração O
Pública O
e O
da O
punibilidade O
dos O
crimes O
contra O
a O
ordem O
econômica O
em O
relação O
aos O
Beneficiários O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
em O
vista O
do O
cumprimento O
integral O
dos O
termos O
do O
acordo O
e O
da O
contribuição O
às O
investigações O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
, I-ORG
nos O
termos O
do O
artigos B-LEG
86 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
87 I-LEG
, I-LEG
parágrafo I-LEG
único I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Em O
09.01.2019 B-TEMPO
, O
o O
processo O
foi O
distribuído O
à O
minha O
relatoria O
, O
conforme O
sorteio O
realizado O
na O
184ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Distribuição I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0566697 I-DOCS
) O
. O

Parecer O
da O
ProCADE B-ORG

Em O
10.04.2019 B-TEMPO
, O
o O
Parecer B-DOCS
nº I-DOCS
16/2019 I-DOCS
da I-DOCS
ProCADE I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0597637 I-DOCS
) O
concluiu O
na O
mesma O
linha O
da O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
01/2019 I-DOCS
da I-DOCS
SG I-DOCS
, O
recomendando O
: O
( O
i O
) O
o O
arquivamento O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
relação O
ao O
Representado O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
, O
por O
insuficiência O
de O
evidências O
indicativas O
de O
sua O
participação O
na O
conduta O
anticompetitiva O
; O
( O
ii O
) O
o O
arquivamento O
do O
Processo O
Administrativo O
com O
relação O
às O
Compromissárias O
Corning B-ORG
Incorporated I-ORG
e O
Nobuhiko B-PER
Niwa I-PER
, O
em O
vista O
do O
cumprimento O
integral O
das O
obrigações O
estabelecidas O
no O
TCC O
, O
conforme O
art. B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
9° I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/11 I-LEG
; O
e O
( O
iii O
) O
a O
extinção O
da O
ação O
punitiva O
da O
Administração O
Pública O
e O
da O
punibilidade O
penal O
em O
relação O
aos O
Beneficiários O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
em O
virtude O
do O
cumprimento O
integral O
dos O
termos O
do O
acordo O
e O
da O
contribuição O
às O
investigações O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
, I-ORG
nos O
termos O
do O
arts. B-LEG
86 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
4º I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
87 I-LEG
, I-LEG
parágrafo I-LEG
único I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Ademais O
, O
opinou O
a O
ProCADE B-ORG
pela O
confirmação O
do O
aditamento O
do O
despacho O
de O
instauração O
do O
presente O
Processo O
Administrativo O
, O
efetuado O
pelo O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
676/2018 I-DOCS
, O
com O
a O
exclusão O
dos O
Representados O
Gotaro B-PER
Uemura I-PER
, O
Thomas B-PER
Appelt I-PER
, O
Steven B-PER
Suttle I-PER
e O
Peter B-PER
Volanakis I-PER
do O
polo O
passivo O
. O

Parecer O
do O
MPF B-ORG

Em O
09.04.2019 B-TEMPO
, O
o O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
junto O
ao O
CADE B-ORG
emitiu O
parecer O
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0599907 I-DOCS
) O
pelo O
arquivamento O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
relação O
ao O
Representado O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
, O
por O
ausência O
de O
indícios O
suficientes O
nos O
autos O
acerca O
de O
sua O
participação O
nas O
condutas O
imputadas O
. O

Além O
disso O
, O
opinou O
o O
Parquet O
pelo O
arquivamento O
do O
Processo O
em O
relação O
aos O
Beneficiários O
, O
em O
razão O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
e O
sugeriu O
a O
suspensão O
do O
Processo O
Administrativo O
em O
relação O
às O
compromissárias O
de O
TCCs O
, O
até O
que O
seja O
declarado O
o O
cumprimento O
integral O
das O
obrigações O
previstas O
nos O
respectivos O
acordos O
. O

Por O
fim O
, O
requereu O
que O
, O
caso O
sejam O
acolhidas O
, O
ainda O
que O
parcialmente O
, O
as O
recomendações O
de O
arquivamento O
e O
de O
suspensão O
do O
processo O
, O
a O
decisão O
seja O
amplamente O
divulgada O
, O
com O
sua O
remessa O
a O
potenciais O
interessados O
, O
bem O
como O
que O
sejam O
expedidos O
ofícios O
com O
a O
cópia O
da O
decisão O
do O
CADE B-ORG
para O
o O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
, O
para O
ciência O
e O
eventual O
propositura O
de O
ação O
para O
ressarcimento O
de O
danos O
à O
coletividade O
, O
bem O
como O
para O
adoção O
das O
providências O
julgadas O
cabíveis O
na O
seara O
penal O
. O

É O
o O
Relatório O
. O

PRELIMINARES O

As O
Representadas O
não O
apresentaram O
preliminares O
processuais O
, O
tampouco O
prejudiciais O
de O
mérito O
. O

MÉRITO O

Cartel O
internacional O
de O
substratos O
de O
cerâmica O

O O
cartel O
objeto O
do O
presente O
Processo O
Administrativo O
ocorreu O
no O
mercado O
internacional O
de O
substratos O
de O
cerâmica O
. O

De O
acordo O
com O
os O
Beneficiários O
, O
substratos O
de O
cerâmica O
são O
um O
dos O
quatro O
componentes O
de O
um O
conversor O
catalítico O
, O
ou O
catalisador O
, O
( O
uma O
das O
várias O
peças O
que O
fazem O
parte O
do O
sistema O
de O
exaustão O
de O
um O
veículo O
) O
, O
sendo O
acoplado O
entre O
os O
tubos O
de O
escapamento O
que O
conectam O
o O
motor O
de O
combustão O
e O
o O
escapamento O
. O

Seu O
objetivo O
é O
proteger O
o O
revestimento O
de O
um O
catalisador O
utilizado O
para O
purificar O
o O
gás O
resultante O
do O
sistema O
de O
exaustão O
de O
um O
veículo O
. O

Do O
exame O
dos O
autos O
, O
depreende-se O
que O
o O
cartel O
ocorreu O
durante O
o O
período O
de O
1985 B-TEMPO
a O
2011 B-TEMPO
, O
incluindo O
substratos O
de O
cerâmica O
pequenos O
( O
Small O
Size O
Honeycombs O
- O
SSH O
) O
, O
entre O
1985 B-TEMPO
e O
2011 B-TEMPO
, O
e O
substratos O
de O
cerâmica O
grandes O
( O
Large O
Size O
Honeycombs O
- O
LSH O
) O
, O
no O
período O
de O
1999 B-TEMPO
a O
2011 B-TEMPO
. O

O O
cartel O
se O
materializou O
por O
contatos O
periódicos O
entre O
fabricantes O
de O
substratos O
de O
cerâmica O
, O
em O
sua O
maioria O
tendo O
como O
objeto O
a O
troca O
de O
informações O
concorrencialmente O
sensíveis O
, O
a O
fixação O
de O
preços O
, O
a O
alocação O
de O
clientes O
e O
a O
divisão O
de O
mercados O
. O

No O
que O
tange O
aos O
efeitos O
do O
cartel O
no O
Brasil B-LOC
, O
o O
MPF B-ORG
destacou O
que O
: O

“ O
a O
conduta O
praticada O
no O
exterior O
produziu O
efeitos O
anticompetitivos O
no O
território O
nacional O
, O
já O
que O
todos O
os O
carros O
montados O
no O
Brasil B-LOC
invariavelmente O
utilizam O
substratos O
de O
cerâmica O
importados O
como O
parte O
de O
seu O
catalisador O
e O
que O
o O
mercado O
global O
é O
quase O
totalmente O
abastecido O
pelas O
Representadas O
e O
uma O
ou O
outra O
concorrente O
( O
SEI B-DOCS
n˚ I-DOCS
0599907 I-DOCS
, I-DOCS
§ I-DOCS
15 I-DOCS
) O
” O
. O

Segundo O
os O
Beneficiários O
, O
os O
fabricantes O
de O
automóveis O
Autolatina B-ORG
, O
Chrysler B-ORG
, O
Fiat B-ORG
, O
Ford B-ORG
, O
Subaru B-ORG
, O
General B-ORG
Motors I-ORG
, O
Honda B-ORG
, O
Toyota B-ORG
e O
Volkswagem B-ORG
foram O
afetados O
pelo O
conluio O
no O
que O
se O
refere O
aos O
substratos O
de O
cerâmica O
pequenos O
. O

Já O
os O
fabricantes O
Caterpillar B-ORG
, O
Crysler B-ORG
, O
International B-ORG
, O
Isuzu/General B-ORG
Motors I-ORG
, O
Mitsubishi B-ORG
Fuso I-ORG
e O
Volvo B-ORG
foram O
afetados O
pelo O
cartel O
quanto O
aos O
substratos O
de O
cerâmica O
grandes O
. O

Diante O
da O
constatação O
de O
que O
todas O
as O
pessoas O
jurídicas O
( O
2 O
) O
e O
a O
quase O
totalidade O
das O
pessoas O
físicas O
( O
13 O
) O
Representadas O
no O
presente O
Processo O
Administrativo O
firmaram O
Acordo O
de O
Leniência O
ou O
Termo O
de O
Cessação O
de O
Conduta O
( O
TCC O
) O
, O
cumpre O
analisar O
as O
provas O
referentes O
à O
pessoa O
física O
remanescente O
: O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
, O
como O
se O
verá O
a O
seguir O
. O

Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER

O O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
exerceu O
a O
função O
de O
Vice-Presidente O
Executivo O
da O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
, O
conforme O
identificado O
pelos O
Signatários O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
. O

O O
Histórico O
da O
Conduta O
, O
parte O
integrante O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
faz O
referências O
ao O
Sr. O
Taro B-PER
ao O
tratar O
das O
evidências O
1 O
, O
2 O
, O
3 O
, O
4 O
, O
8 O
, O
10 O
, O
12 O
, O
18 O
, O
22 O
, O
35 O
, O
36 O
e O
78 O
. O

Os O
documentos O
1 O
, O
2 O
, O
3 O
e O
4 O
( O
SEI B-DOCS
n˚ I-DOCS
0147411 I-DOCS
) O
são O
páginas O
de O
agenda O
e O
e-mail O
que O
mencionam O
reuniões O
entre O
o O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
( O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
) O
e O
representantes O
da O
Corning B-ORG
. O

Tais O
documentos O
tratam O
do O
Business B-ORG
Development I-ORG
Council I-ORG
( O
BDC B-ORG
) O
, O
parceria O
lícita O
formada O
entre O
as O
pessoas O
jurídicas O
Representadas O
no O
presente O
Processo O
Administrativo O
, O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
e O
Corning B-ORG
, O
para O
a O
realização O
de O
pesquisas O
conjuntas O
com O
o O
intuito O
de O
desenvolver O
novos O
substratos O
de O
cerâmica O
ainda O
não O
produzidos O
comercialmente O
. O

Já O
nos O
documentos O
8 O
, O
10 O
, O
12 O
e O
18 O
( O
SEI B-DOCS
n˚ I-DOCS
0147411 I-DOCS
) O
, O
o O
Sr. O
Kato B-PER
é O
mencionado O
em O
anotações O
de O
terceiros O
, O
sem O
configurar O
como O
remetente O
ou O
destinatário O
dos O
e-mails O
ou O
fac-símiles O
apresentados O
, O
não O
havendo O
como O
comprovar O
sua O
atuação O
na O
conduta O
anticompetitiva O
. O

Da O
mesma O
forma O
, O
nas O
provas O
22 O
, O
35 O
, O
36 O
e O
78 O
( O
SEI B-DOCS
n˚ I-DOCS
0147411 I-DOCS
e O
0147413 B-DOCS
) O
, O
que O
configuram O
e-mails O
e O
anotações O
de O
terceiros O
, O
há O
menção O
ao O
Sr. O
Kato B-PER
e O
e-mail O
a O
ele O
destinado O
, O
todavia O
, O
tais O
documentos O
não O
evidenciam O
a O
participação O
do O
Representado O
na O
conduta O
colusiva O
. O

Ademais O
, O
ao O
longo O
da O
instrução O
probatória O
não O
foram O
encontradas O
outras O
evidências O
que O
comprovem O
a O
participação O
do O
Sr. O
Kato B-PER
na O
conduta O
. O

Vale O
também O
destacar O
que O
, O
segundo O
a O
SG B-ORG
: O

`` O
o O
envolvimento O
do O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
se O
assemelha O
à O
participação O
dos O
4 O
( O
quatro O
) O
indivíduos O
que O
deixaram O
de O
figurar O
no O
polo O
passivo O
, O
tendo O
em O
vista O
que O
o O
Representado O
não O
atuou O
diretamente O
no O
conluio O
entre O
as O
empresas O
e O
teve O
participação O
nos O
projetos O
lícitos O
existente O
entre O
as O
Representadas O
pessoas O
jurídicas O
, O
logo O
, O
sendo O
passível O
de O
aplicação O
do O
mesmo O
entendimento O
conferido O
pela O
SG/CADE B-ORG
ao O
aditar O
o O
polo O
passivo O
'' O
. O

Dessa O
forma O
, O
em O
consonância O
com O
a O
SG B-ORG
, O
a O
ProCADE B-ORG
e O
o O
MPF B-ORG
, O
entende-se O
que O
não O
há O
provas O
de O
participação O
do O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
na O
conduta O
objeto O
deste O
Processo O
Administrativo O
. O

Beneficiários O
de O
Leniência O
ou O
TCC O

Leniência O

Em O
10.12.2015 B-TEMPO
, O
a O
sociedade O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
Ltd I-ORG
. O

e O
as O
12 O
( O
doze O
) O
pessoas O
físicas O
a O
ela O
vinculadas O
celebraram O
Acordo O
de O
Leniência O
com O
a O
União B-ORG
, O
por O
intermédio O
da O
SG B-ORG
, O
conforme O
já O
relatado O
neste O
voto O
. O

Cumpre O
lembrar O
que O
os O
Beneficiários O
do O
acordo O
são O
os O
seguintes O
: O
( O
i O
) O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
Ltd I-ORG
. O

; O
( O
ii O
) O
Daishi B-PER
Koide I-PER
; O
( O
iii O
) O
Hiroshi B-PER
Fujito I-PER
; O
( O
iv O
) O
Hitoshi B-PER
Komada I-PER
; O
( O
v O
) O
Kazuki B-PER
Nomura I-PER
; O
( O
vi O
) O
Motohiro B-PER
Furukawa I-PER
; O
( O
vii O
) O
Ryohei B-PER
Iwasaki I-PER
; O
( O
viii O
) O
Satoshi B-PER
Higano I-PER
; O
( O
ix O
) O
Shinichi B-PER
Moriya I-PER
; O
( O
x O
) O
Shunichi B-PER
Yamamoto I-PER
; O
( O
xi O
) O
Toshio B-PER
Kaharu I-PER
; O
( O
xii O
) O
Tsurayuki B-PER
Okamoto I-PER
; O
e O
( O
xiii O
) O
Yukiyasu B-PER
Ohguchi I-PER
. O

No O
âmbito O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
os O
Beneficiários O
confessaram O
a O
participação O
no O
cartel O
relatado O
e O
apresentaram O
diversas O
provas O
das O
infrações O
e O
de O
efeitos O
no O
Brasil B-LOC
. O

Além O
disso O
, O
os O
Beneficiários O
colaboraram O
plena O
e O
permanentemente O
com O
as O
investigações O
e O
o O
presente O
Processo O
Administrativo O
, O
além O
de O
cessarem O
completamente O
seu O
envolvimento O
na O
infração O
. O

Dessa O
forma O
, O
tendo O
em O
vista O
o O
cumprimento O
integral O
dos O
termos O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
deve O
ser O
declarada O
extinta O
a O
ação O
punitiva O
da O
Administração B-ORG
Pública I-ORG
, O
bem O
como O
a O
punibilidade O
criminal O
em O
relação O
aos O
Beneficiários O
, O
nos O
termos O
do O
art. O
35-B O
, O
§ O
4º O
, O
inciso O
I O

, O

c/c O
art. B-LEG
35-C I-LEG
, I-LEG
parágrafo I-LEG
único I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
correspondentes O
aos O
arts. O
86 O
e O
87 O

, O

da O
Lei B-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O

Como O
já O
informado O
no O
relatório O
, O
em O
03.10.2018 B-TEMPO
, O
o O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
homologou O
TCC O
com O
a O
pessoa O
jurídica O
Corning B-ORG
Incorporated I-ORG
e O
a O
pessoa O
física O
Nobuhiko B-PER
Niwa I-PER
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
nº I-DOCS
218/2018/Presidência I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
nº I-DOCS
0531039 I-DOCS
) O
. O

Os O
Compromissários O
confessaram O
participação O
na O
infração O
no O
período O
de O
1999 B-TEMPO
a O
2011 B-TEMPO
, O
em O
especial O
, O
no O
que O
se O
refere O
às O
propostas O
comerciais O
de O
substratos O
pequenos O
feitas O
à O
empresa O
japonesa O
Honda B-ORG
Motor I-ORG
Company I-ORG
. O

Ademais O
, O
os O
Compromissários O
cessaram O
a O
prática O
ilícita O
, O
colaboraram O
nas O
investigações O
, O
produziram O
provas O
documentais O
relativas O
à O
existência O
e O
ao O
funcionamento O
do O
cartel O
e O
realizaram O
o O
pagamento O
das O
contribuições O
pecuniária O

s O

fixadas O
. O

Diante O
disso O
, O
tendo O
em O
vista O
o O
cumprimento O
integral O
das O
obrigações O
previstas O
no O
TCC O
, O
deve O
ser O
arquivado O
o O
presente O
Processo O
Administrativo O
em O
relação O
aos O
Compromissários O
, O
nos O
termos O
do O
art. B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
9˚ I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n˚ I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Dispositivo O

Ante O
todo O
o O
exposto O
e O
considerando O
as O
manifestações O
da O
SG B-ORG
, O
da O
ProCade B-ORG
e O
do O
MPF B-ORG
, O
voto O
pelo O
( O
a O
) O
: O

Confirmação O
do O
aditamento O
do O
despacho O
de O
instauração O
do O
presente O
Processo O
Administrativo O
, O
efetuado O
por O
meio O
do O
Despacho B-ORG
SG I-ORG
nº I-ORG
676/2018 I-ORG
, O
com O
a O
consequente O
exclusão O
dos O
Representados O
Gotaro B-PER
Uemura I-PER
, O
Thomas B-PER
Appelt I-PER
, O
Steven B-PER
Suttle I-PER
e O
Peter B-PER
Volanakis I-PER
do O
polo O
passivo O
. O

Arquivamento O
em O
relação O
ao O
Representado O
Sr. O
Taro B-PER
Kato I-PER
, O
por O
insuficiência O
de O
provas O
. O

Arquivamento O
em O
relação O
aos O
Representados O
( O
i O
) O
Corning B-ORG
Incorporated I-ORG
; O
e O
( O
ii O
) O
Nobuhiko B-PER
Niwa I-PER
, O
em O
razão O
do O
cumprimento O
integral O
das O
obrigações O
do O
Termo O
de O
Compromisso O
de O
Cessação O
( O
TCC O
) O
, O
conforme O
dispõe O
o O
art. B-LEG
85 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
9˚ I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n˚ I-LEG
12.529/11 I-LEG
. O

Extinção O
da O
ação O
punitiva O
, O
da O
Administração O
Pública O
e O
da O
punibilidade O
criminal O
, O
em O
razão O
do O
cumprimento O
integral O
do O
Acordo O
de O
Leniência O
, O
conforme O
o O
art. O
35-B O
, O
§ O
4º O
, O
inciso O
I O

, O

c/c O
art. B-LEG
35-C I-LEG
, I-LEG
parágrafo I-LEG
único I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
correspondentes O
aos O
arts. B-LEG
86 I-LEG
e I-LEG
87 I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
em O
relação O
aos O
Representados O
( O
i O
) O
NGK B-ORG
Insulators I-ORG
Ltd I-ORG
. O

; O
( O
ii O
) O
Daishi B-PER
Koide I-PER
; O
( O
iii O
) O
Hiroshi B-PER
Fujito I-PER
; O
( O
iv O
) O
Hitoshi B-PER
Komada I-PER
; O
( O
v O
) O
Kazuki B-PER
Nomura I-PER
; O
( O
vi O
) O
Motohiro B-PER
Furukawa I-PER
; O
( O
vii O
) O
Ryohei B-PER
Iwasaki I-PER
; O
( O
viii O
) O
Satoshi B-PER
Higano I-PER
; O
( O
ix O
) O
Shinichi B-PER
Moriya I-PER
; O
( O
x O
) O
Shunichi B-PER
Yamamoto I-PER
; O
( O
xi O
) O
Toshio B-PER
Kaharu I-PER
; O
( O
xii O
) O
Tsurayuki B-PER
Okamoto I-PER
; O
e O
( O
xiii O
) O
Yukiyasu B-PER
Ohguchi I-PER
. O

Ademais O
, O
determina-se O
a O
expedição O
de O
ofício O
com O
cópia O
desta O
decisão O
, O
para O
ciência O
, O
ao O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
, O
para O
fins O
das O
providências O
cabíveis O
nos O
termos O
do O
parecer O
exarado O
pelo O
MPF B-ORG
junto O
ao O
CADE B-ORG
. O

É O
como O
voto O
. O

Brasília B-LOC
, O
16 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO

MAURICIO B-PER
OSCAR I-PER
BANDEIRA I-PER
MAIA I-PER

