Embargos B-DOCS
de I-DOCS
Declaração I-DOCS
no I-DOCS
Recurso I-DOCS
Voluntário I-DOCS
em I-DOCS
Medida I-DOCS
Preventiva I-DOCS
nº I-DOCS
08700.005308/2019-84 I-DOCS

Partes O
: O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
Redecard B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

Advogados O
( O
as O
) O
: O
José B-PER
Carlos I-PER
da I-PER
Matta I-PER
Berardo I-PER
, O
Marília B-PER
Cruz I-PER
Ávila I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O
única O

EMBARGOS O
DE O
DECLARAÇÃO O
. O

RECURSO O
VOLUNTÁRIO O
. O

OMISSÃO/erro O
material.TEMPESTIVIDADE O
. O

CONHECIMENTO O
. O

NÃO O
PROVIMENTO O
. O

A O
ausência O
de O
omissão O
ou O
outro O
vício O
característico O
dos O
Embargos O
de O
Declaração O
enseja O
o O
não O
provimento O
recursal O
. O

Não O
há O
erro O
material O
na O
utilização O
de O
dados O
extraídos O
de O
relatório O
produzido O
pelo O
Banco B-ORG
Central I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
com O
base O
em O
informações O
prestadas O
pelas O
próprias O
Embargantes O
ao O
órgão O
regulador O
e O
corroborados O
por O
outras O
métricas O
de O
análise O
de O
participação O
de O
mercado O
já O
validadas O
por O
este O
Tribunal O
em O
atos O
de O
concentração O
. O

voto O

Trata-se O
de O
Embargos O
de O
Declaração O
opostos O
em O
sede O
de O
Recurso O
Voluntário O
interposto O
em O
Medida O
Preventiva O
em O
face O
do O
Despacho B-DOCS
n° I-DOCS
24/2019 I-DOCS
proferido O
pela O
Superintendência-Geral B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
que O
acolheu O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
n° I-DOCS
79/2019/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
, O
e O
pelo O
qual O
se O
instaurou O
o O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n° I-DOCS
08700.002066/2019-77 I-DOCS
e O
se O
adotou O
medida O
preventiva O
contra O
as O
Embargantes O
. O

A O
decisão O
colegiada O
foi O
disponibilizada O
no O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
- O
DOU B-DOCS
- O
de O
04 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0692454 I-DOCS
) O
. O

Os O
Embargos O
de O
Declaração O
opostos O
por O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Redecard B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
foram O
protocolizados O
em O
09 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0695316 I-DOCS
) O
. O

De O
seu O
turno O
, O
os O
autos O
foram O
encaminhados O
à O
minha O
relatoria O
por O
meio O
de O
Despacho O
ordinatório O
tornado O
público O
em O
10 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0695328 I-DOCS
) O
. O

O O
processo O
foi O
incluído O
em O
pauta O
para O
apreciação O
na O
152ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
. O

É O
o O
breve O
relatório O
. O

DA O
ADMISSIBILIDADE O
DO O
RECURSO O

No O
tocante O
à O
admissibilidade O
recursal O
, O
observo O
que O
os O
presentes O
embargos O
foram O
protocolados O
dentro O
do O
prazo O
regimental O
previsto O
para O
a O
espécie O
, O
por O
parte O
legítima O
e O
tendo O
sido O
veiculadas O
alegações O
de O
vícios O
que O
ensejam O
a O
modalidade O
eleita O
, O
razão O
pela O
qual O
considero O
preenchidos O
os O
requisitos O
intrínsecos O
e O
extrínsecos O
, O
devendo-se O
conhecer O
destes O
declaratórios O
. O

DO O
MÉRITO O

Em O
síntese O
, O
as O
Embargantes O
alegam O
que O
a O
decisão O
proferida O
pelo O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
teria O
incorrido O
em O
omissão O
e O
em O
erro O
grave O
, O
ao O
considerar O
a O
situação O
de O
posição O
dominante O
do O
ltaú B-ORG
no O
segmento O
de O
depósitos O
à O
vista O
, O
com O
base O
nos O
dados O
utilizados O
pela O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
n° I-DOCS
79/2019/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
. O

As O
embargantes O
afirmam O
ter O
o O
Tribunal O
assentido O
com O
o O
posicionamento O
da O
SG B-ORG
de O
se O
valer O
de O
dados O
supostamente O
incorretos O
visando O
a O
aumentar O
a O
participação O
de O
mercado O
do O
grupo O
econômico O
e O
de O
incluir O
no O
cálculo O
de O
participação O
de O
mercado O
os O
“ O
depósitos O
no O
exterior O
” O
, O
ignorando O
a O
dimensão O
geográfica O
estabelecida O
pelo O
próprio O
CADE B-ORG
. O

Aduzem O
que O
os O
dados O
utilizados O
pela O
referida O
nota O
técnica O
envolveriam O
informações O
de O
todo O
o O
grupo O
econômico O
, O
inclusive O
de O
depósitos O
no O
exterior O
, O
e O
que O
o O
patamar O
de O
30 B-VALOR
% I-VALOR
de O
participação O
de O
mercado O
estaria O
superestimado O
, O
de O
modo O
que O
a O
participação O
do O
ltaú B-ORG
no O
mercado O
de O
depósitos O
à O
vista O
em O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
seria O
inferior O
a O
12 B-VALOR
% I-VALOR
, O
não O
se O
podendo O
inferir O
daquela O
instituição O
bancária O
posição O
dominante O
no O
mercado O
de O
depósitos O
à O
vista O
e O
, O
consequentemente O
, O
condições O
de O
praticar O
a O
conduta O
abusiva O
que O
lhe O
fora O
imputada O
. O

Para O
embasar O
essa O
compreensão O
, O
as O
Embargantes O
tomam O
como O
exemplo O
o O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.001642/2017-05 I-DOCS
( O
ltaú B-ORG
e O
Citibank B-ORG
) O
, O
no O
qual O
se O
verificou O
uma O
participação O
do O
ltaú B-ORG
no O
mercado O
de O
depósitos O
à O
vista O
no O
Brasil B-LOC
da O
ordem O
de O
11 B-VALOR
% I-VALOR
no O
ano O
de O
2018 B-TEMPO
, O
para O
então O
deduzirem O
que O
a O
participação O
do O
ltaú B-ORG
no O
mercado O
de O
depósitos O
à O
vista O
em O
junho B-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
( O
período O
da O
conduta O
) O
seria O
inferior O
a O
12 B-VALOR
% I-VALOR
. O

Em O
que O
pesem O
os O
argumentos O
apresentados O
, O
entendo O
que O
a O
decisão O
não O
merece O
reforma O
, O
uma O
vez O
que O
não O
há O
qualquer O
omissão O
ou O
erro O
material O
no O
entendimento O
exposto O
por O
este O
Tribunal O
. O

Inicialmente O
, O
deve-se O
ter O
em O
conta O
que O
nem O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
nem O
este O
Tribunal O
estão O
vinculados O
a O
uma O
determinada O
metodologia O
de O
cálculo O
de O
market O
share O
. O

É O
possível O
citar O
, O
por O
exemplo O
, O
a O
discussão O
sobre O
definição O
de O
mercado O
relevante O
sob O
a O
ótica O
do O
produto O
, O
a O
ser O
analisado O
de O
forma O
individual O
ou O
por O
clusters O
, O
bem O
como O
a O
definição O
de O
cada O
produto O
ou O
serviço O
bancário O
como O
um O
mercado O
relevante O
distinto O
. O

Ademais O
, O
observo O
que O
a O
própria O
lei O
de O
defesa O
da O
concorrência O
deixou O
ao O
juízo O
do O
CADE B-ORG
estabelecer O
qual O
patamar O
de O
concentração O
pode O
ser O
considerado O
nocivo O
para O
o O
mercado O
, O
a O
depender O
das O
próprias O
peculiaridades O
existentes O
em O
cada O
setor O
. O

Sobre O
a O
análise O
de O
participação O
de O
mercado O
, O
extrai-se O
do O
Guia B-DOCS
para I-DOCS
Análise I-DOCS
de I-DOCS
Atos I-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
Horizontal I-DOCS
a O
definição O
do O
Mercado O
Relevante O
, O
etapa O
em O
que O
o O
mercado O
é O
dimensionado O
sob O
a O
ótica O
produto O
e O
geográfica O
, O
sendo O
tal O
providência O
o O
passo O
anterior O
à O
métrica O
sobre O
participação O
de O
mercado O
, O
quando O
se O
trata O
de O
um O
ato O
de O
concentração O
. O

No O
caso O
em O
tela O
, O
de O
controle O
de O
condutas O
, O
a O
mesma O
definição O
é O
também O
aplicável O
. O

Nesse O
contexto O
, O
é O
possível O
afirmar O
que O
o O
voto O
condutor O
neste O
Tribunal O
assumiu O
a O
análise O
sobre O
mercados O
relevantes O
que O
fora O
proposta O
pela O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
a O
qual O
tratou O
dos O
“ O
mercados O
de O
credenciamento O
e O
captura O
de O
transações O
” O
e O
do O
“ O
mercado O
de O
serviços O
bancários O
” O
, O
ambos O
sob O
a O
dimensão O
geográfica O
nacional O
[ O
1 O
] O
. O

No O
que O
diz O
respeito O
à O
análise O
sobre O
poder O
de O
mercado O
das O
Embargantes O
no O
setor O
de O
credenciamento O
e O
captura O
de O
transações O
, O
este O
ponto O
não O
foi O
trazido O
especificamente O
em O
sede O
de O
embargos O
de O
declaração O
, O
visto O
que O
as O
próprias O
Embargantes O
reconhecem O
participação O
de O
mercado O
próxima O
de O
30 B-VALOR
% I-VALOR
do O
mercado O
de O
credenciamento O
e O
captura O
de O
transações O
( O
SEI B-DOCS
n° I-DOCS
0649832 I-DOCS
) O
, O
motivo O
pelo O
qual O
é O
desnecessário O
enfrentar O
tal O
aspecto O
neste O
voto O
. O

Não O
obstante O
, O
em O
relação O
ao O
mercado O
de O
“ O
serviços O
bancários O
” O
, O
nota-se O
que O
a O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
se O
utilizou O
dos O
dados O
do O
Relatório O
“ O
Passivo O
dos O
conglomerados O
prudenciais O
e O
instituições O
independentes O
, O
data-base O
06/2019 B-TEMPO
” O
[ O
2 O
] O
, O
especialmente O
do O
que O
trata O
dos O
números O
sobre O
depósitos O
à O
vista O
, O
para O
afirmar O
que O
as O
Embargantes O
possuem O
posição O
dominante O
presumida O
no O
“ O
mercado O
de O
serviços O
bancários O
” O
. O

Sobre O
este O
ponto O
, O
as O
Embargantes O
alegam O
existir O
omissão O
e O
erro O
grave O
, O
na O
medida O
em O
que O
o O
voto O
condutor O
incorporou O
um O
entendimento O
da O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
sobre O
as O
informações O
de O
depósitos O
à O
vista O
das O
instituições O
financeiras O
que O
supostamente O
seriam O
incorretas O
. O

Observo O
que O
a O
jurisprudência O
deste O
Tribunal O
vem O
decidindo O
que O
“ O
cada O
produto O
e/ou O
serviço O
bancário O
constitui O
um O
mercado O
produto O
distinto O
, O
devendo O
ser O
analisado O
individualmente. O
” O
[ O
3 O
] O

Neste O
mesmo O
sentido O
, O
essa O
definição O
permitiria O
que O
fossem O
“ O
identificados O
com O
mais O
clareza O
os O
mercados O
em O
que O
há O
potencial O
problema O
concorrencial O
” O
[ O
4 O
] O
e O
está O
em O
consonância O
com O
o O
entendimento O
deste O
Conselho O
em O
Atos O
de O
Concentração O
recentes O
[ O
5 O
] O
. O

Tendo O
em O
vista O
a O
jurisprudência O
apresentada O
, O
possível O
definir O
, O
sob O
a O
ótica O
do O
produto O
, O
os O
mercados O
relevantes O
de O
produtos O
e/ou O
serviços O
bancários O
como O
distintos O
entre O
si O
, O
ou O
seja O
, O
segmentando-os O
a O
partir O
de O
suas O
características O
. O

Conforme O
jurisprudência O
deste O
Tribunal O
[ O
6 O
] O
poderiam O
ser O
tratados O
como O
mercados O
relevantes O
, O
dentro O
do O
universo O
de O
“ O
serviços O
bancários O
” O
, O
por O
exemplo O
: O

Depósitos O
à O
vista O
; O

Depósitos O
a O
prazo O
e O
poupanças O
; O

Arranjos O
de O
pagamentos O
; O

Emissão O
de O
cartões O
de O
crédito O
; O

Programas O
de O
fidelização O
; O

Créditos O
de O
livre O
utilização O
– O
pessoas O
físicas O
; O

Empréstimos O
consignados O
– O
pessoas O
físicas O
; O

Financiamentos O
habitacionais O
– O
pessoas O
físicas O
; O

Financiamentos O
para O
aquisição O
de O
veículos O
– O
pessoas O
físicas O
; O

Administração O
fiduciária O
e O
gestão O
de O
recursos O
de O
terceiros O
; O

Distribuição O
de O
fundos/ativos O
de O
terceiros O
; O

Previdência O
privada O
; O

Distribuição O
de O
planos O
de O
previdência O
privada O
; O

Títulos O
de O
capitalização O
; O

Distribuição O
de O
Títulos O
de O
capitalização O
; O

Seguros O
; O

Corretagem O
de O
seguros O
; O
e O

Corretagem O
de O
títulos O
e O
valores O
mobiliários O
. O

Diante O
do O
exposto O
, O
é O
possível O
observar O
que O
boa O
parte O
dos O
produtos O
apontados O
acima O
demandam O
a O
existência O
de O
domicílio O
bancário O
no O
banco O
prestador O
do O
serviço O
e O
os O
dados O
de O
análise O
não O
necessariamente O
devem O
ser O
analisados O
da O
forma O
que O
as O
Embargantes O
estão O
propondo O
. O

Ademais O
, O
noto O
que O
as O
Embargantes O
apresentam O
um O
recorte O
de O
informações O
envolvendo O
exclusivamente O
o O
mercado O
de O
depósitos O
à O
vista O
, O
e O
avaliam O
apenas O
a O
métrica O
de O
volume O
financeiro O
, O
sem O
tratar O
de O
outras O
possíveis O
métricas O
como O
, O
por O
exemplo O
, O
a O
quantidade O
de O
contas-correntes O
ativas O
ou O
de O
domicílios O
bancários O
, O
elementos O
aptos O
a O
também O
ensejar O
a O
percepção O
de O
poder O
de O
mercado O
. O

Outrossim O
, O
para O
tratar O
dos O
presentes O
embargos O
de O
declaração O
, O
é O
necessário O
questionar O
também O
o O
motivo O
do O
recorte O
oferecido O
pelas O
Embargantes O
, O
o O
qual O
considera O
apenas O
os O
depósitos O
à O
vista O
, O
e O
não O
leva O
em O
consideração O
também O
, O
por O
exemplo O
, O
as O
métricas O
dos O
depósitos O
a O
prazo O
e O
poupanças O
ou O
os O
demais O
produtos O
e O
serviços O
bancários O
, O
que O
podem O
ser O
acessados O
na O
medida O
em O
que O
o O
consumidor O
– O
empresa O
ou O
indivíduo O
– O
estabelece O
domicílio O
bancário O
em O
determinado O
banco O
, O
como O
ocorre O
a O
partir O
da O
conduta O
preventivamente O
afastada O
pelo O
CADE B-ORG
. O

Os O
depósitos O
à O
vista O
são O
uma O
espécie O
de O
produto O
destinado O
a O
pessoas O
físicas O
e O
jurídicas O
que O
consiste O
na O
captação O
de O
recursos O
não O
remunerados O
. O

Eles O
podem O
permanecer O
no O
banco O
por O
tempo O
indeterminado O
e O
são O
um O
dos O
principais O
produtos O
das O
instituições O
financeiras O
, O
podendo O
ser O
utilizados O
pelos O
clientes O
como O
forma O
de O
guarda O
e O
custódia O
de O
seus O
recursos O
. O

Os O
depósitos O
à O
vista O
também O
podem O
ser O
considerados O
uma O
das O
várias O
proxies O
de O
análise O
para O
a O
conta O
corrente O
, O
a O
qual O
, O
normalmente O
, O
é O
a O
porta O
de O
entrada O
de O
determinado O
cidadão O
no O
setor O
bancário O
. O

Consideram-se O
, O
portanto O
, O
como O
depósitos O
à O
vista O
, O
aqueles O
recursos O
disponíveis O
em O
conta O
corrente O
dos O
titulares O
dessas O
contas O
. O

Objetivamente O
quanto O
à O
análise O
da O
participação O
de O
mercado O
realizada O
pela O
SG-CADE B-ORG
, O
não O
vislumbro O
qualquer O
erro O
material O
que O
possa O
ensejar O
o O
provimento O
dos O
embargos O
de O
declaração O
, O
uma O
vez O
que O
as O
informações O
ali O
constantes O
tratam O
do O
valor O
circulante O
em O
depósitos O
à O
vista O
no O
conglomerado O
da O
Instituição O
Financeira O
e O
os O
dados O
apresentados O
constam O
de O
relatório O
prudencial O
produzido O
pelo O
Banco B-ORG
Central I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
com O
base O
em O
informações O
prestadas O
pelas O
próprias O
Embargantes O
ao O
órgão O
regulador O
e O
podem O
ser O
corroborados O
por O
outras O
métricas O
de O
análise O
de O
participação O
de O
mercado O
que O
foram O
utilizadas O
por O
este O
tribunal O
em O
atos O
de O
concentração O
envolvendo O
as O
Embargantes O
[ O
7 O
] O
. O

De O
se O
salientar O
ainda O
que O
a O
discussão O
ora O
colocada O
- O
sobre O
existência O
ou O
não O
de O
alta O
participação O
de O
mercado O
das O
Embargantes O
- O
deve O
exigir O
também O
uma O
análise O
mais O
apurada O
sobre O
as O
diversas O
possibilidades O
de O
exercício O
de O
poder O
de O
mercado O
e O
sobre O
os O
efeitos O
de O
aprisionamento O
nos O
diversos O
mercados O
de O
serviços O
bancários O
( O
acima O
exemplificados O
) O
, O
matéria O
de O
fundo O
que O
será O
explorada O
no O
processo O
administrativo O
instaurado O
para O
apurar O
a O
conduta O
anticompetitiva O
, O
e O
não O
nos O
autos O
do O
Recurso O
Voluntário O
que O
discute O
a O
medida O
preventiva O
concedida O
, O
cujo O
escopo O
é O
limitado O
à O
constatação O
de O
fundado O
receio O
de O
dano O
e O
perigo O
de O
lesão O
irreparável O
ou O
de O
difícil O
reparação O
ao O
mercado O
, O
no O
que O
diz O
respeito O
à O
imposição O
de O
manutenção O
de O
domicílio O
bancário O
no O
Itaú B-ORG
como O
condicionante O
para O
que O
estabelecimentos O
comerciais O
clientes O
da O
Rede B-ORG
tenham O
direito O
à O
condição O
de O
liquidação O
em O
D+2 O
das O
transações O
realizadas O
com O
cartão O
de O
crédito O
. O

Ademais O
, O
ainda O
que O
por O
exercício O
argumentativo O
, O
se O
considerasse O
exclusivamente O
a O
informação O
de O
participação O
de O
mercado O
apresentada O
pelas O
Embargantes O
, O
observo O
que O
não O
haveria O
maiores O
impactos O
perante O
a O
medida O
preventiva O
imposta O
, O
uma O
vez O
que O
a O
SG-CADE B-ORG
identificou O
problemas O
justamente O
nos O
potenciais O
anticompetitivos O
das O
práticas O
de O
preço O
predatório O
, O
margin O
squeeze O
e O
venda O
casada O
, O
condutas O
não O
diretamente O
relacionadas O
exclusivamente O
ao O
mercado O
de O
depósitos O
à O
vista O
. O

Como O
restou O
evidenciado O
e O
inconteste O
que O
as O
Embargantes O
mantêm O
alta O
participação O
no O
setor O
de O
credenciamento O
e O
captura O
de O
transações O
( O
SEI B-DOCS
n° I-DOCS
0649832 I-DOCS
) O
e O
como O
se O
trata O
de O
uma O
análise O
precária O
de O
potencial O
conduta O
anticompetitiva O
advinda O
do O
entrelaçamento O
do O
mercado O
de O
pagamentos O
ao O
mercado O
de O
serviços O
bancários O
como O
um O
todo O
, O
ao O
nosso O
ver O
, O
bastaria O
a O
observância O
de O
relevante O
participação O
de O
mercado O
em O
um O
único O
dos O
mercados O
analisados O
para O
restar O
evidenciada O
a O
possibilidade O
de O
prejuízo O
à O
dinâmica O
concorrencial O
, O
justificando O
a O
imposição O
da O
medida O
preventiva O
. O

Desta O
forma O
, O
não O
vislumbro O
qualquer O
erro O
material O
ou O
omissão O
na O
decisão O
proferida O
. O

Dispositivo O

Com O
base O
em O
todo O
o O
exposto O
, O
voto O
pelo O
: O

CONHECIMENTO O
e O
NÃO O
ACOLHIMENTO O
dos O
embargos O
de O
declaração O
opostos O
por O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
Redecard B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
nos O
termos O
da O
fundamentação O
apresentada O
; O

Mauricio B-PER
Oscar I-PER
Bandeira I-PER
Maia I-PER

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

Conforme O
parágrafo B-DOCS
75 I-DOCS
da I-DOCS
Nota I-DOCS
Técnica I-DOCS
Nº I-DOCS
79/2019/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0676860 I-DOCS
) O

Relatório O
“ O
Passivo O
dos O
conglomerados O
prudenciais O
e O
instituições O
independentes O
, O
data-base O
06/2019 B-TEMPO
” O
, O
acessado O
em O
22 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. O

Fl. O
15 O
, O
Voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010790/2015-41 I-DOCS
( O
Requerentes O
: O
Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
HSBC B-ORG
Bank I-ORG
Brasil I-ORG
S.A. I-ORG
– I-ORG
Banco I-ORG
Múltiplo I-ORG
; O
e O
HSBC B-ORG
Serviços I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
( O
doc. O
Sei B-DOCS
nº I-DOCS
0211912 I-DOCS
) O
. O

Fl. O
15 O
, O
Voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
no O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010790/2015-41 I-DOCS
( O
Requerentes O
: O
Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
HSBC B-ORG
Bank I-ORG
Brasil I-ORG
S.A. I-ORG
– I-ORG
Banco I-ORG
Múltiplo I-ORG
; O
e O
HSBC B-ORG
Serviços I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O
( O
doc. O
Sei B-DOCS
nº I-DOCS
0211912 I-DOCS
) O
. O

Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011303/2008-96 I-DOCS
( O
Requerentes O
: O
Banco B-ORG
Itaú I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Unibanco B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
e O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.010790/2015-41 I-DOCS
( O
Requerentes O
: O
Banco B-ORG
Bradesco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
; O
HSBC B-ORG
Bank I-ORG
Brasil I-ORG
S.A. I-ORG
– I-ORG
Banco I-ORG
Múltiplo I-ORG
; O
e O
HSBC B-ORG
Serviços I-ORG
e I-ORG
Participações I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
) O

Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001642/2017-05 I-DOCS
. O

( O
Requerentes O
: O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Banco B-ORG
Citibank I-ORG
S.A I-ORG
) O

Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08012.011303/2008-96 I-DOCS
( O
Requerentes O
: O
Banco B-ORG
Itaú I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Unibanco B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
) O
e O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.001642/2017-05 I-DOCS
. O

( O
Requerentes O
: O
Itaú B-ORG
Unibanco I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Banco B-ORG
Citibank I-ORG
S.A I-ORG

