Embargos O
de O
Declaração O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.005615/2016-12 I-DOCS

Representada O
: O
Wendliz B-ORG
Bernardo I-ORG
ME I-ORG
( O
atualmente O
denominada O
WBS B-ORG
Energia I-ORG
Eireli I-ORG
EPP I-ORG
) O

Advogados O
: O
Ricardo B-PER
Noronha I-PER
Inglez I-PER
de I-PER
Souza I-PER
; O
Bruno B-PER
Greca I-PER
Consentino I-PER
; O
Stefanie B-PER
Christine I-PER
Schmitt I-PER
Giglio I-PER
; O
Raisa B-PER
Dvorah I-PER
Rechter I-PER
; O
Daniel B-PER
Elias I-PER
do I-PER
Nascimento I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O

voto O

Acompanho O
o O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
para O
dar O
provimento O
parcial O
aos O
embargos O
de O
declaração O
interposto O
por O
Wendliz B-ORG
Bernardo I-ORG
ME I-ORG
( O
atualmente O
denominada O
WBS B-ORG
Energia I-ORG
Eireli I-ORG
EPP I-ORG
) O
, O
pelas O
seguintes O
razões O
. O

As O
evidências O
de O
que O
a O
Embargante O
participou O
do O
cartel O
de O
aquecedores O
solares O
referem-se O
a O
dois O
pregões O
, O
o O
CDHU B-DOCS
07/2009 I-DOCS
com O
seis O
lotes O
e O
o O
CDHU B-DOCS
16/2010 I-DOCS
com O
cinco O
lotes O
, O
cada O
lote O
referente O
a O
uma O
região O
geográfica O
( O
conjunto O
de O
cidades O
) O
para O
a O
qual O
os O
serviços O
seriam O
contratados O
. O

Foram O
analisados O
, O
portanto O
, O
onze O
processos O
licitatórios O
. O

Cabe O
lembrar O
que O
esses O
onze O
leilões O
tinham O
o O
mesmo O
desenho O
, O
composto O
de O
duas O
fases O
: O
classificatória O
e O
final O
. O

Inicialmente O
, O
as O
empresas O
apresentavam O
propostas O
em O
envelopes O
lacrados O
, O
classificando-se O
as O
responsáveis O
pelos O
três O
menores O
lances O
iniciais O
ou O
por O
aqueles O
dentro O
da O
margem O
de O
10 B-VALOR
% I-VALOR
superior O
ao O
valor O
da O
menor O
proposta O
. O

A O
seguir O
, O
as O
empresas O
classificadas O
disputavam O
um O
leilão O
presencial O
com O
lances O
sequenciais O
visando O
o O
menor O
valor O
. O

As O
tabelas O
3 O
e O
5 O
do O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
Sergio B-PER
Ravagnani I-PER
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08700.005615/2016-12 I-DOCS
resumem O
de O
forma O
didática O
: O
( O
i O
) O
as O
regiões O
geográficas O
licitadas O
; O
( O
ii O
) O
os O
valores O
ofertados O
pelas O
participantes O
na O
primeira O
fase O
do O
procedimento O
licitatório O
; O
( O
iii O
) O
a O
atuação O
das O
empresas O
na O
segunda O
fase O
da O
licitação O
. O

Os O
lances O
na O
primeira O
fase O
da O
licitação O
foram O
sempre O
muito O
próximos O
, O
quando O
não O
idênticos O
, O
nos O
onze O
lotes O
analisados O
. O

Adicionalmente O
, O
em O
nenhum O
desses O
onze O
lotes O
houve O
de O
fato O
competição O
na O
segunda O
fase O
do O
procedimento O
licitatório O
. O

As O
empresas O
classificadas O
na O
primeira O
fase O
optaram O
por O
declinar O
de O
apresentar O
lances O
na O
segunda O
fase O
, O
deixando O
sempre O
uma O
delas O
como O
vencedora O
. O

Por O
duas O
vezes O
, O
uma O
das O
empresas O
classificadas O
( O
além O
da O
vencedora O
) O
apresentou O
um O
lance O
ou O
outro O
antes O
de O
declinar O
. O

Cinco O
empresas O
( O
Astéria B-ORG
, O
Enalter B-ORG
, O
Heliotek B-ORG
, O
Soletrol B-ORG
e O
Tuma B-ORG
) O
[ O
i O
] O
já O
foram O
condenadas O
pelo O
CADE B-ORG
por O
prática O
de O
cartel O
em O
licitações O
públicas O
( O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.001273/2010-24 I-DOCS
) O
. O

As O
empresas O
Enalter B-ORG
, O
Soletrol B-ORG
e O
Tuma B-ORG
venceram O
um O
lote O
em O
cada O
um O
dos O
dois O
pregões O
e O
declinaram O
de O
apresentar O
propostas O
na O
segunda O
fase O
da O
licitação O
em O
múltiplas O
ocasiões O
, O
tanto O
em O
2009 B-TEMPO
, O
quanto O
em O
2010 B-TEMPO
. O

As O
empresas O
Heliotek B-ORG
e O
Astéria B-ORG
atuaram O
apenas O
em O
2009 B-TEMPO
, O
tendo O
vencido O
um O
lote O
cada O
e O
declinado O
rapidamente O
de O
apresentar O
lances O
na O
segunda O
fase O
em O
, O
respectivamente O
, O
três O
e O
dois O
outros O
lotes O
. O

A O
Embargante O
, O
por O
sua O
vez O
, O
só O
começou O
a O
ser O
investigada O
posteriormente O
e O
, O
por O
isso O
, O
tem O
seu O
processo O
ainda O
em O
discussão O
. O

A O
motivação O
para O
abertura O
de O
investigação O
contra O
a O
Embargante O
adveio O
da O
sugestão O
constante O
no O
voto-vista O
do O
Conselheiro O
João B-PER
Paulo I-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
no O
processo O
originário O
, O
durante O
a O
73ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
, O
em O
16/09/2015 B-TEMPO
. O

A O
principal O
evidência O
apontada O
para O
motivar O
essa O
sugestão O
à O
Superintendência B-ORG
Geral I-ORG
é O
a O
ocorrência O
de O
preço O
coincidente O
entre O
a O
Embargante O
e O
a O
empresa O
Soletrol B-ORG
na O
primeira O
fase O
do O
lote O
D O
do O
pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
, O
no O
qual O
a O
primeira O
se O
sagrou O
vencedora O
. O

Acerca O
desse O
fato O
, O
a O
Embargante O
argumentou O
que O
esta O
improvável O
coincidência O
teria O
se O
dado O
porque O
as O
empresas O
estariam O
usando O
a O
mesma O
regra O
de O
precificação O
, O
ou O
seja O
, O
aplicação O
de O
margem O
de O
10 B-VALOR
% I-VALOR
sobre O
a O
média O
de O
preços O
do O
pregão O
anterior O
e O
arredondando O
o O
valor O
. O

A O
meu O
ver O
, O
isto O
apenas O
descreve O
o O
modo O
como O
uma O
eventual O
combinação O
de O
preços O
estaria O
sendo O
operacionalizada O
. O

De O
toda O
forma O
, O
esta O
é O
uma O
questão O
apenas O
acessória O
no O
meu O
processo O
de O
formação O
de O
convicção O
, O
conforme O
descrevo O
a O
seguir O
. O

A O
Embargante O
participou O
de O
cinco O
dos O
seis O
lotes O
do O
pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
. O

Em O
todos O
eles O
, O
foi O
classificada O
na O
primeira O
fase O
da O
licitação O
. O

Por O
três O
vezes O
, O
declinou O
de O
apresentar O
lances O
. O

Em O
um O
lote O
, O
apresentou O
um O
lance O
e O
depois O
declinou O
e O
, O
no O
outro O
, O
apresentou O
dois O
lances O
sequenciais O
e O
depois O
declinou O
. O

Cabe O
aqui O
esclarecer O
que O
, O
segundo O
os O
art. B-LEG
44 I-LEG
e I-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
123/2016 I-LEG
, O
sendo O
a O
Embargante O
uma O
microempresa O
, O
ela O
não O
precisaria O
igualar O
o O
preço O
ofertado O
pelas O
concorrentes O
, O
bastando O
apresentar O
lance O
dentro O
de O
intervalo O
legalmente O
estabelecido O
em O
relação O
à O
proposta O
mais O
bem O
classificada O
para O
, O
então O
, O
exercer O
seu O
direito O
de O
preferência O
. O

Lei B-LEG
Complementar I-LEG
123/2006 I-LEG

Art. O
44 O
. O

Nas O
licitações O
será O
assegurada O
, O
como O
critério O
de O
desempate O
, O
preferência O
de O
contratação O
para O
as O
microempresas O
e O
empresas O
de O
pequeno O
porte O
. O

§ O
1o O
Entende-se O
por O
empate O
aquelas O
situações O
em O
que O
as O
propostas O
apresentadas O
pelas O
microempresas O
e O
empresas O
de O
pequeno O
porte O
sejam O
iguais O
ou O
até O
10 B-VALOR
% I-VALOR
( O
dez B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
superiores O
à O
proposta O
mais O
bem O
classificada O
. O

§ O
2o O
Na O
modalidade O
de O
pregão O
, O
o O
intervalo O
percentual O
estabelecido O
no O
§ O
1o O
deste O
artigo O
será O
de O
até O
5 B-VALOR
% I-VALOR
( O
cinco B-VALOR
por I-VALOR
cento I-VALOR
) O
superior O
ao O
melhor O
preço O
. O

Art. O
45 O
. O

Para O
efeito O
do O
disposto O
no O
art. O
44 O
desta O
Lei O
Complementar O
, O
ocorrendo O
o O
empate O
, O
proceder-se-á O
da O
seguinte O
forma O
: O

I O
- O
a O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
mais O
bem O
classificada O
poderá O
apresentar O
proposta O
de O
preço O
inferior O
àquela O
considerada O
vencedora O
do O
certame O
, O
situação O
em O
que O
será O
adjudicado O
em O
seu O
favor O
o O
objeto O
licitado O
; O

II O
- O
não O
ocorrendo O
a O
contratação O
da O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
, O
na O
forma O
do O
inciso O
I O
do O
caput O
deste O
artigo O
, O
serão O
convocadas O
as O
remanescentes O
que O
porventura O
se O
enquadrem O
na O
hipótese O
dos O
§§ O
1o O
e O
2o O
do O
art. O
44 O
desta O
Lei O
Complementar O
, O
na O
ordem O
classificatória O
, O
para O
o O
exercício O
do O
mesmo O
direito O
; O

III O
- O
no O
caso O
de O
equivalência O
dos O
valores O
apresentados O
pelas O
microempresas O
e O
empresas O
de O
pequeno O
porte O
que O
se O
encontrem O
nos O
intervalos O
estabelecidos O
nos O
§§ O
1o O
e O
2o O
do O
art. O
44 O
desta O
Lei O
Complementar O
, O
será O
realizado O
sorteio O
entre O
elas O
para O
que O
se O
identifique O
aquela O
que O
primeiro O
poderá O
apresentar O
melhor O
oferta O
. O

§ O
1o O
Na O
hipótese O
da O
não-contratação O
nos O
termos O
previstos O
no O
caput O
deste O
artigo O
, O
o O
objeto O
licitado O
será O
adjudicado O
em O
favor O
da O
proposta O
originalmente O
vencedora O
do O
certame O
. O

§ O
2o O
O O
disposto O
neste O
artigo O
somente O
se O
aplicará O
quando O
a O
melhor O
oferta O
inicial O
não O
tiver O
sido O
apresentada O
por O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
. O

§ O
3o O
No O
caso O
de O
pregão O
, O
a O
microempresa O
ou O
empresa O
de O
pequeno O
porte O
mais O
bem O
classificada O
será O
convocada O
para O
apresentar O
nova O
proposta O
no O
prazo O
máximo O
de O
5 B-TEMPO
( I-TEMPO
cinco I-TEMPO
) I-TEMPO
minutos I-TEMPO
após O
o O
encerramento O
dos O
lances O
, O
sob O
pena O
de O
preclusão O
. O

A O
Embargante O
não O
utilizou O
seu O
direito O
de O
preferência O
em O
nenhum O
dos O
lotes O
que O
disputou O
em O
2009 B-TEMPO
. O

Segundo O
sua O
defesa O
, O
ela O
tentou O
usar O
e O
foi O
impedida O
pelo O
pregoeiro O
. O

Isto O
será O
objeto O
de O
análise O
nas O
próximas O
páginas O
, O
mas O
também O
constitui O
elemento O
acessório O
na O
minha O
formação O
de O
convicção O
. O

Em O
relação O
ao O
pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
, O
a O
Embargante O
participou O
de O
todos O
os O
cinco O
lotes O
. O

Não O
se O
classificou O
na O
primeira O
fase O
dos O
três O
primeiros O
lotes O
. O

Classificou-se O
para O
a O
segunda O
fase O
do O
quarto O
lote O
. O

Venceu O
o O
certame O
com O
apenas O
um O
lance O
após O
rápida O
desistência O
das O
concorrentes O
que O
, O
conscientemente O
, O
deixaram O
de O
apresentar O
lances O
ou O
o O
fizeram O
em O
situação O
de O
empate O
legal O
com O
a O
Embargante O
, O
permitindo O
que O
essa O
exercesse O
seu O
direito O
de O
desempate O
. O

Por O
fim O
, O
no O
quinto O
lote O
do O
pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
, O
a O
Embargante O
se O
classificou O
na O
primeira O
fase O
e O
não O
apresentou O
lance O
na O
segunda O
fase O
. O

Cabe O
aqui O
destacar O
quais O
foram O
as O
demais O
empresas O
classificadas O
para O
a O
segunda O
fase O
do O
quarto O
lote O
, O
vencido O
pela O
Embargante O
. O

Trata-se O
de O
Enalter B-ORG
, O
Soletrol B-ORG
e O
Tuma B-ORG
! I-ORG

Empresas O
centrais O
na O
estrutura O
deste O
cartel O
, O
tendo O
vencido O
seis O
dos O
onze O
lotes O
analisados O
, O
todas O
condenadas O
no O
processo O
originário O
. O

Difícil O
crer O
que O
os O
líderes O
de O
um O
cartel O
permitiriam O
que O
uma O
empresa O
não O
colaborativa O
vencesse O
um O
certame O
sem O
apresentar O
qualquer O
dificuldade O
para O
tal O
. O

A O
meu O
ver O
, O
a O
única O
hipótese O
logicamente O
consistente O
com O
os O
fatos O
descritos O
é O
que O
a O
Embargante O
colaborou O
com O
o O
cartel O
. O

Penso O
que O
os O
demais O
indícios O
apresentados O
no O
processo O
devam O
ser O
considerados O
à O
luz O
deste O
contexto O
. O

Eles O
revelam O
a O
ocorrência O
de O
( O
i O
) O
propostas O
iniciais O
com O
valores O
idênticos O
, O
ocorrido O
no O
certame O
na O
qual O
a O
Embargante O
se O
sagrou O
vencedora O
, O
algo O
não O
usual O
em O
processos O
licitatórios O
competitivos O
; O
( O
ii O
) O
bloqueio O
de O
pregão O
presencial O
, O
através O
da O
apresentação O
de O
propostas O
iniciais O
com O
valores O
muito O
parecidos O
entre O
os O
participantes O
do O
cartel O
, O
buscando O
evitar O
que O
outras O
empresas O
passassem O
para O
a O
segunda O
fase O
da O
licitação O
; O
( O
iii O
) O
ausência O
de O
concorrência O
na O
fase O
de O
lances O
, O
com O
não O
utilização O
do O
direito O
de O
preferência O
previsto O
na O
Lei B-LEG
Complementar I-LEG
123/2006 I-LEG
para O
microempresas O
; O
( O
iv O
) O
divisão O
geográfica O
do O
mercado O
. O

Em O
relação O
a O
divisão O
geográfica O
, O
cabe O
mencionar O
que O
, O
em O
sete O
dos O
onze O
lotes O
analisados O
, O
a O
empresa O
vencedora O
tinha O
sede O
em O
algum O
dos O
municípios O
cobertos O
pelo O
certame O
. O

Ademais O
, O
o O
lote O
vencido O
pela O
Embargante O
continha O
os O
municípios O
de O
Ribeirão B-LOC
Preto I-LOC
e O
São B-LOC
José I-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
Preto I-LOC
, O
importantes O
polos O
da O
região B-LOC
noroeste I-LOC
do I-LOC
estado I-LOC
de I-LOC
São I-LOC
Paulo I-LOC
, O
ambos O
próximos O
à O
sua O
sede O
, O
no O
município B-LOC
de I-LOC
São I-LOC
Carlos I-LOC
. O

Na O
152ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
, O
proferi O
meu O
entendimento O
pela O
existência O
de O
provas O
( O
indiretas O
) O
robustas O
da O
participação O
da O
Embargante O
, O
quando O
analisados O
os O
onze O
processos O
licitatórios O
em O
conjunto O
. O

Também O
manifestei O
meu O
repúdio O
à O
desfaçatez O
com O
que O
a O
atuação O
coordenada O
se O
deu O
neste O
cartel O
. O

Afirmei O
, O
ainda O
, O
que O
a O
ocorrência O
de O
algo O
semelhante O
em O
um O
leilão O
de O
maior O
repercussão O
pública O
teria O
causado O
escândalo O
, O
gerando O
possivelmente O
o O
seu O
cancelamento O
. O

Eu O
não O
entendo O
porque O
tal O
cancelamento O
não O
foi O
determinado O
à O
época O
pelas O
autoridades O
competentes O
. O

Dos O
Embargos O

A O
representada O
apresentou O
embargos O
de O
declaração O
em O
que O
considera O
ter O
havido O
vícios O
de O
omissão O
, O
contradição O
e O
obscuridade O
na O
decisão O
deste O
Tribunal O
. O

Os O
embargos O
descrevem O
sete O
tipos O
de O
vícios O
, O
organizados O
no O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
Sergio B-PER
Ravagnani I-PER
nos O
seguintes O
itens O
: O

a O
) O
Obscuridade O
e O
contradição O
quanto O
ao O
comportamento O
“ O
não O
contraditório O
” O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
; O

b O
) O
Contradição O
com O
a O
decisão O
original O
acerca O
do O
Pregão B-DOCS
07/2009 I-DOCS
e O
omissão O
de O
fundamentação O
no O
atual O
processo O
; O

c O
) O
Obscuridade O
quanto O
à O
utilização O
do O
Pregão B-DOCS
36/2013 I-DOCS
como O
parâmetro O
de O
comportamento O
em O
relação O
à O
WBS B-ORG
; O

d O
) O
Omissão O
: O
preço O
mais O
caro O
“ O
sem O
cartel O
” O
no O
lote O
D O
do O
Pregão B-DOCS
36/2013 I-DOCS
com O
“ O
mais O
concorrência O
” O
vs. O
Preço O
mais O
barato O
“ O
com O
cartel O
” O
, O
“ O
sem O
concorrência O
” O
, O
no O
lote O
D O
do O
Pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
; O

e O
) O
Omissão O
em O
relação O
ao O
exercício O
da O
preferência O
do O
MEI O
; O

f O
) O
Contradição O
e O
omissão O
em O
relação O
à O
divisão O
geográfica O
do O
mercado O
no O
que O
tange O
à O
WBS B-ORG
; O

g O
) O
Contradição O
com O
a O
falta O
de O
proporcionalidade O
da O
base O
de O
cálculo O
da O
multa O
. O

O O
Conselheiro O
Relator O
destes O
embargos O
apresentou O
voto O
no O
qual O
afasta O
de O
forma O
direta O
e O
convincente O
os O
itens O
( O
a O
) O
, O
( O
b O
) O
e O
( O
f O
) O
. O

Filio-me O
a O
este O
entendimento O
sem O
observações O
adicionais O
. O

Relativamente O
aos O
itens O
( O
c O
) O
e O
( O
d O
) O
acima O
listados O
, O
a O
Embargante O
alega O
obscuridade O
em O
relação O
ao O
pregão B-DOCS
36/2013 I-DOCS
, O
do O
qual O
ela O
não O
participou O
e O
, O
portanto O
, O
não O
poderia O
ter O
sido O
usado O
como O
critério O
de O
comparação O
quanto O
ao O
número O
de O
lances O
usuais O
em O
um O
leilão O
sem O
conluio O
. O

Afirma O
que O
este O
pregão O
foi O
eletrônico O
e O
, O
portanto O
, O
diferente O
dos O
pregões B-DOCS
07/2009 I-DOCS
e O
16/2010 B-DOCS
que O
foram O
presenciais O
. O

Por O
fim O
, O
alega O
omissão O
em O
relação O
ao O
fato O
de O
que O
o O
lance O
vencedor O
, O
em O
um O
dos O
quatro O
lotes O
do O
pregão B-DOCS
36/2013 I-DOCS
, O
ter O
sido O
maior O
que O
o O
lance O
final O
do O
lote O
D O
do O
pregão B-DOCS
16/2010 I-DOCS
, O
vencido O
por O
ela O
. O

Penso O
que O
o O
fato O
de O
a O
Embargante O
não O
ter O
participado O
do O
pregão B-DOCS
36/2013 I-DOCS
não O
invalida O
sua O
utilização O
como O
ilustração O
comparativa O
. O

Os O
demais O
pontos O
levantados O
, O
se O
não O
invalidam O
a O
comparação O
, O
certamente O
reduzem O
sua O
importância O
. O

Porém O
, O
cabe O
lembrar O
que O
tal O
informação O
, O
foi O
trazida O
pelo O
patrono O
da O
agora O
Embargante O
em O
manifestação O
durante O
a O
152ª B-DOCS
Sessão I-DOCS
Ordinária I-DOCS
de I-DOCS
Julgamento I-DOCS
. O

Foi O
, O
portanto O
, O
considerada O
por O
mim O
naquela O
ocasião O
. O

Conforme O
já O
mencionado O
, O
meu O
convencimento O
pessoal O
não O
veio O
dessa O
comparação O
. O

Adicionalmente O
, O
a O
ausência O
de O
competição O
observada O
na O
fase O
de O
lances O
foi O
absoluta O
, O
independendo O
, O
portanto O
, O
de O
comparações O
. O

Passo O
ao O
item O
( O
e O
) O
. O

A O
embargante O
argumenta O
não O
ter O
sido O
chamada O
pelo O
pregoeiro O
para O
exercer O
seu O
direito O
de O
preferência O
. O

Noto O
, O
de O
modo O
análogo O
ao O
voto-relator O
, O
que O
a O
empresa O
poderia O
ter O
se O
manifestado O
no O
sentido O
de O
requerer O
seu O
direito O
, O
previsto O
na O
Lei B-LEG
Complementar I-LEG
123/2006 I-LEG
, I-LEG
artigos I-LEG
44 I-LEG
e I-LEG
45 I-LEG
, O
anteriormente O
citados O
. O

A O
Embargante O
alega O
que O
`` O
tentou O
argumentar O
e O
discutiu O
durante O
horas O
com O
o O
pregoeiro O
sobre O
o O
assunto O
. O

Infelizmente O
, O
não O
constou O
na O
ata O
'' O
( O
par O
. O

78 O
dos O
embargos O
de O
declaração O
) O
. O

A O
Embargante O
não O
argumenta O
pela O
inviabilidade O
econômica O
ou O
falta O
de O
interesse O
comercial O
em O
cobrir O
o O
lance O
vencedor O
. O

Ao O
contrário O
, O
diz O
que O
tentou O
exercer O
seu O
direito O
de O
preferência O
, O
mas O
foi O
impedida O
. O

Entretanto O
, O
afirma O
que O
não O
fez O
isso O
constar O
em O
ata O
e O
, O
posteriormente O
, O
não O
reclamou O
seu O
direito O
judicialmente O
. O

Ou O
seja O
, O
a O
Embargante O
não O
exerceu O
o O
seu O
direito O
de O
forma O
consciente O
. O

Reconheço O
, O
conforme O
apontado O
em O
votos O
divergentes O
, O
que O
a O
Embargante O
não O
estava O
obrigada O
a O
exercer O
seu O
direito O
de O
desempate O
, O
especialmente O
caso O
tenha O
sido O
impedida O
de O
fazê-lo O
durante O
o O
pregão O
, O
sem O
os O
custos O
e O
incertezas O
de O
um O
processo O
judicial O
. O

Isto O
, O
sem O
dúvida O
, O
atenua O
a O
gravidade O
desta O
conduta O
. O

Entretanto O
, O
o O
comportamento O
de O
não O
apresentar O
lance O
quando O
se O
encontrava O
em O
situação O
de O
empate O
legal O
foi O
reiterado O
. O

Ou O
seja O
, O
perdurou O
mesmo O
após O
tomar O
ciência O
de O
que O
o O
pregoeiro O
não O
permitiria O
o O
livre O
exercício O
do O
direito O
de O
desempate O
previsto O
em O
lei O
, O
algo O
que O
, O
novamente O
, O
sugere O
que O
ela O
não O
competiu O
com O
o O
efetivo O
objetivo O
de O
vencer O
os O
demais O
certames O
de O
2009 B-TEMPO
. O

Passo O
, O
por O
fim O
, O
ao O
item O
( O
g O
) O
. O

A O
Embargante O
aponta O
uma O
desproporcionalidade O
entre O
as O
penas O
aplicadas O
aos O
diferentes O
integrantes O
do O
cartel O
. O

Isso O
se O
deve O
a O
dois B-VALOR
fatos O
: O
( O
i O
) O
o O
PA O
que O
envolve O
a O
Embargante O
só O
se O
iniciou O
em O
2016 B-TEMPO
, O
cinco B-TEMPO
anos I-TEMPO
depois O
do O
início O
do O
PA O
originário O
, O
e O
( O
ii O
) O
a O
Embargante O
ampliou O
seu O
faturamento O
neste O
período O
. O

Penso O
ser O
boa O
a O
solução O
encontrada O
pelo O
Conselheiro O
Relator O
, O
que O
mantém O
a O
base O
de O
faturamento O
exatamente O
como O
determina O
a O
lei O
e O
corrige O
o O
problema O
de O
desproporcionalidade O
através O
da O
aplicação O
da O
alíquota O
de O
8 B-VALOR
% I-VALOR
, O
conforme O
permissão O
contida O
no O
art. B-LEG
37 I-LEG
, I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Entretanto O
, O
divirjo O
parcialmente O
no O
que O
diz O
respeito O
aos O
fundamentos O
apresentados O
para O
justificar O
a O
alíquota O
. O

É O
que O
o O
art. B-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
estabelece O
os O
parâmetros O
para O
a O
dosimetria O
da O
pena O
, O
os O
quais O
devem O
ser O
aplicados O
de O
forma O
a O
evitar O
punições O
excessivas O
ou O
desproporcionais O
. O

No O
caso O
, O
a O
Embargante O
participou O
de O
cartel O
. O

De O
acordo O
com O
o O
inciso B-LEG
VI I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
os O
efeitos O
econômicos O
negativos O
produzidos O
no O
mercado O
devem O
ser O
levados O
em O
consideração O
na O
dosimetria O
da O
pena O
. O

Ora O
, O
no O
caso O
concreto O
, O
na O
ausência O
de O
agravantes O
específicos O
, O
entendo O
que O
a O
Embargante O
não O
causou O
maiores O
danos O
econômicos O
à O
sociedade O
do O
que O
os O
demais O
participantes O
do O
cartel O
. O

Dessa O
forma O
, O
valho-me O
do O
inciso B-LEG
VI I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
45 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
para O
justificar O
a O
aplicação O
da O
alíquota O
de O
8 B-VALOR
% I-VALOR
, O
de O
modo O
a O
manter O
a O
proporcionalidade O
da O
punição O
sobre O
a O
Embargante O
em O
comparação O
com O
os O
demais O
participantes O
do O
cartel O
. O

DISPOSITIVO O

Diante O
do O
exposto O
, O
acompanho O
o O
voto O
do O
Conselheiro O
Relator O
. O

LUIS B-PER
HENRIQUE I-PER
BERTOLINO I-PER
BRAIDO I-PER

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

[ O
i O
] O
Astéria B-ORG
Incorporações I-ORG
e I-ORG
Construções I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Enalter B-ORG
Engenharia I-ORG
, I-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Heliotek B-ORG
Máquinas I-ORG
e I-ORG
Equipamentos I-ORG
Ltda I-ORG
( O
denominada O
hoje O
Bosch B-ORG
Termotecnologia I-ORG
Ltda I-ORG
) O
; O
Soletrol B-ORG
Tecnologia I-ORG
em I-ORG
Energias I-ORG
Renováveis I-ORG
e I-ORG
Obras I-ORG
Ltda I-ORG
( O
denominada O
hoje O
Sol B-ORG
Tecnologia I-ORG
em I-ORG
Energias I-ORG
Renováveis I-ORG
e I-ORG
Obras I-ORG
Ltda I-ORG
) O
; O
e O
Tuma B-ORG
Instalações I-ORG
Térmicas I-ORG
Ltda I-ORG

