Representadas O
: O
Copabo B-ORG
Infraestrutura I-ORG
Marítima I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Pagé B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Artefatos I-ORG
de I-ORG
Borracha I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Gustavo B-ORG
Loureiro I-ORG
Ferreira I-ORG
Leite I-ORG
, O
Juliana B-PER
Botelho I-PER
André I-PER
, O
Fernando B-PER
Borin I-PER
Graziano I-PER
, O
Maria B-PER
Lucia I-PER
Peixoto I-PER
Ferreira I-PER
Leite I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Lima I-PER
e O
Sílvio B-PER
Jorge I-PER
Rabello I-PER

Advogados O
: O
Lauro B-PER
Celidonio I-PER
Neto I-PER
, O
William B-PER
Sung I-PER
Jin I-PER
Lee I-PER
, O
Fernando B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Marques I-PER
, O
Monica B-PER
Yumi I-PER
Shida I-PER
Oizumi I-PER
e O
outros O

Relatora O
: O
Conselheiro O
Luiz B-PER
Hnerique I-PER
Braido I-PER

Voto-Vogal O
: O
Conselheira O
Lenisa B-PER
Rodrigues I-PER
Prado I-PER

VOTO O
VOGAL O
- O
CONSELHEIRA O
LENISA B-PER
RODRIGUES I-PER
PRADO I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O

voto O

Com O
todo O
o O
respeito O
ao O
posicionamento O
adotado O
pelo O
Conselheiro O
Luis B-PER
Henrique I-PER
Braido I-PER
, O
ouso O
dele O
divergir O
. O

A O
questão O
que O
se O
submete O
a O
julgamento O
se O
iniciou O
com O
procedimento O
preparatório O
instaurado O
em O
15/08/2016 B-TEMPO
, O
que O
teve O
origem O
na O
determinação O
contida O
no O
voto O
do O
Conselheiro O
Márcio B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Júnior I-PER
proferido O
nos O
autos O
do O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.010932/2007-18 I-DOCS
. O

O O
Conselheiro O
identificou O
indícios O
de O
que O
existiria O
um O
cartel O
atuante O
me O
mercado O
diverso O
do O
objeto O
daquela O
investigação O
, O
o O
que O
motivou O
a O
remessa O
do O
seu O
voto O
para O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
deste O
Conselho O
para O
abertura O
de O
investigações O
específicas O
a O
respeito O
de O
supostos O
ilícitos O
no O
mercado O
de O
defensas O
marítimas O
. O

A O
nova O
investigação O
teria O
por O
escopo O
identificar O
e O
punir O
os O
membros O
de O
suposto O
cartel O
que O
atuou O
na O
licitação B-DOCS
Convite I-DOCS
nº I-DOCS
3/2006 I-DOCS
, O
certame O
este O
em O
que O
a O
empresa O
Flexomarine B-ORG
S.A I-ORG
[ O
1 O
] O
( O
atual O
denominação O
da O
empresa O
Pagé B-ORG
) O
foi O
convidada O
a O
participar O
em O
24/11/2016 B-TEMPO
. O

A O
licitação O
tinha O
por O
objeto O
a O
aquisição O
de O
defensas O
marítimas O
para O
o O
Terminal B-ORG
de I-ORG
Granéis I-ORG
Líquidos I-ORG
( O
TGL B-ORG
) O
do O
Porto B-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
. O

A O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
munida O
das O
correspondências O
eletrônicas O
trocadas O
entre O
as O
Representadas O
e O
que O
integram O
o O
acervo O
probatório O
deste O
processo O
, O
opinou O
pela O
instauração O
de O
processo O
investigatório O
porque O
[ O
2 O
] O
: O

“ O
Tal O
conduta O
dos O
Representados O
citados O
indica O
que O
a O
empresa O
Flexomarine B-ORG
S.A I-ORG
e O
a O
empresa O
Copabo B-ORG
Equipamentos I-ORG
de I-ORG
Infraestrutura I-ORG
Portuária I-ORG
Ltda I-ORG
, O
sendo O
concorrentes O
, O
trocavam O
informações O
comerciais O
sensíveis O
e O
faziam O
acordo O
para O
a O
divisão O
de O
licitação O
” O
. O

A O
SG B-ORG
sugere O
a O
condenação O
das O
Representadas O
porque O
, O
apesar O
de O
concorrentes O
no O
mercado O
de O
defensas O
marítimas O
, O
teriam O
agido O
coordenadamente O
no O
processo O
licitatório O
de O
forma O
a O
mitigar O
as O
chances O
de O
concorrentes O
de O
ganharem O
a O
disputa O
pública O
. O

A O
atuação O
das O
Representadas O
que O
confirmaria O
a O
prática O
ilícita O
foi O
assim O
delimitada O
pela O
SG B-ORG
em O
sua O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
104 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0676347 I-DOCS
) O
: O

“ O
58 O
. O

Os O
Representados O
utilizaram O
diversas O
estratégias O
para O
implementar O
o O
acordo O
colusivo O
, O
dentre O
as O
quais O
se O
destacam O
( O
i O
) O
troca O
de O
informações O
comerciais O
sensíveis O
e O
( O
ii O
) O
abstenção O
de O
apreensão O
de O
proposta O
com O
fins O
de O
fraudar O
o O
caráter O
competitivo O
do O
certame O
” O
. O

Sobre O
o O
suposto O
modus O
operandi O
, O
teço O
as O
seguintes O
considerações O
. O

I. O
Sobre O
a O
Troca O
de O
Informações O
Sensíveis O
. O

A O
Superintendência-Geral B-ORG
considera O
que O
o O
teor O
das O
correspondências O
eletrônicas O
trocadas O
entre O
as O
Representadas O
configura O
a O
troca O
de O
informações O
comercialmente O
sensíveis O
e O
comprovariam O
o O
ajuste O
ilícito O
investigado O
. O

Porém O
, O
ao O
meu O
ver O
, O
o O
conteúdo O
das O
referidas O
mensagens O
corrobora O
a O
alegação O
das O
Representadas O
que O
à O
época O
dos O
fatos O
as O
empresas O
não O
eram O
concorrentes O
no O
mercado O
sob O
investigação O
e O
que O
a O
Pagé B-ORG
era O
a O
fornecedora O
habitual O
de O
insumos O
de O
borracha O
para O
a O
Copabo B-ORG
. O

Nos O
e-mails O
que O
compõem O
o O
acervo O
probatório O
desses O
autos O
, O
a O
Pagé B-ORG
informa O
quais O
os O
preços O
cobrados O
por O
peças O
de O
borracha O
e O
esclarece O
que O
não O
iria O
participar O
da O
competição O
porque O
não O
atenderia O
o O
escopo O
integral O
do O
edital O
, O
uma O
vez O
que O
somente O
vende O
o O
elemento O
de O
borracha O
, O
mas O
não O
instala O
e O
desinstala O
o O
mecanismo O
de O
defensa O
marítima O
. O

Seguem O
as O
transcrições O
das O
referidas O
mensagens O
: O

“ O
No O
mesmo O
dia O
27 B-TEMPO
de I-TEMPO
novembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2006 I-TEMPO
foi O
também O
enviado O
e-mail O
( O
SEI B-DOCS
0038537 I-DOCS
, O
pag O
. O

11 O
) O
pelo O
Sr. O
Sílvio B-PER
Jorge I-PER
Rabello I-PER
( O
gerente O
de O
vendas O
da O
empresa O
Flexomarine B-ORG
S.A I-ORG
) O
para O
o O
Sr. O
Fernando B-PER
Borin I-PER
Graziano I-PER
( O
representante O
da O
Copabo B-ORG
Equipamentos I-ORG
de I-ORG
Infraestrutura I-ORG
Portuária I-ORG
Ltda I-ORG
) O
, O
informando O
que O
o O
último O
preço O
apresentado O
pela O
Pagé B-ORG
em O
licitação O
semelhante O
– O
para O
o O
elemento O
de O
borracha O
modelo O
CA-1250-A O
Grau O
D2 O
, O
em O
28.07.2006 B-TEMPO
– O
havia O
sido O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
41.800,00 I-VALOR
( O
quarenta B-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
mil I-VALOR
e I-VALOR
oitocentos I-VALOR
reais I-VALOR
) O
, O
a O
indicar O
que O
as O
referidas O
empresas O
trocavam O
informações O
comerciais O
sensíveis O
e O
propunham O
proposta O
de O
cobertura O
das O
licitações O
” O
. O

“ O
No O
dia O
07 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2006 I-TEMPO
, O
foi O
enviado O
e-mail O
( O
SEI B-DOCS
0038537 I-DOCS
, O
pag O
. O

61 O
) O
pelo O
Sr. O
Sílvio B-PER
Jorge I-PER
Rabello I-PER
( O
gerente O
de O
vendas O
da O
empresa O
Flexomarine B-ORG
S.A I-ORG
) O
para O
a O
Sra. O
Maria B-PER
Lúcia I-PER
Peixoto I-PER
Ferreira I-PER
Leite I-PER
Ribeiro I-PER
de I-PER
Lima I-PER
( O
representante O
da O
empresa O
1001 B-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Artefatos I-ORG
de I-ORG
Borracha I-ORG
Ltda I-ORG
) O
, O
dizendo O
que O
estava O
declinando O
e O
que O
iria O
apresentar O
preços O
para O
a O
COPABO B-ORG
. O

Isso O
indica O
que O
as O
referidas O
empresas O
, O
enquanto O
concorrentes O
, O
trocavam O
informações O
comerciais O
sensíveis O
e O
realizavam O
acordo O
para O
direcionamento O
privado O
de O
licitação O
” O
. O

“ O
No O
dia O
20 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2006 I-TEMPO
, O
foi O
enviado O
e-mail O
( O
SEI B-DOCS
0038537 I-DOCS
, O
pag O
. O

23 O
) O
pelo O
Sr. O
Sílvio B-PER
Jorge I-PER
Rabello I-PER
( O
gerente O
de O
vendas O
da O
empresa O
Flexomarine B-ORG
S.A I-ORG
) O
para O
a O
Sra. O
Juliana B-PER
Botelho I-PER
( O
representante O
da O
Copabo B-ORG
Equipamentos I-ORG
de I-ORG
Infraestrutura I-ORG
Portuária I-ORG
Ltda I-ORG
) O
, O
também O
informando O
que O
o O
último O
preço O
apresentado O
para O
o O
elemento O
de O
borracha O
modelo O
CA-1250-A O
Grau O
D2 O
, O
em O
28.07.2006 B-TEMPO
, O
fora O
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
41.800,00 I-VALOR
( O
quarenta B-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
mil I-VALOR
e I-VALOR
oitocentos I-VALOR
reais I-VALOR
) O
. O

Também O
informava O
que O
na O
consulta O
do O
dia O
11/12/2006 B-TEMPO
estariam O
declinando O
da O
proposta O
pelo O
motivo O
de O
‘ O
impossibilidade O
de O
atendimento O
aos O
requisitos O
de O
montagem O
e O
desmontagem O
, O
pois O
somos O
fabricantes O
somente O
da O
Defensa O
CA-1250-H O
’ O
. O

Tal O
evidência O
indica O
que O
as O
empresas O
ENT. O
e O
a O
empresa O
Flexomarine B-ORG
S.A I-ORG
também O
trocavam O
informações O
comerciais O
sensíveis O
, O
bem O
como O
, O
realizavam O
acordo O
para O
destinação O
privada O
da O
referida O
licitação O
” O
. O

A O
alegação O
de O
defesa O
de O
que O
as O
informações O
trocadas O
eram O
lícitas O
, O
próprias O
da O
negociação O
de O
aquisição O
de O
insumos O
também O
é O
válida O
no O
e-mail O
abaixo O
, O
no O
qual O
a O
representante O
da O
Copabo B-ORG
Equipamentos I-ORG
de I-ORG
Infraestrutura I-ORG
Portuária I-ORG
Ltda I-ORG
requer O
o O
orçamento O
da O
Copabo B-ORG
para O
um O
projeto O
equivalente O
a O
Pagé B-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
140.000,00 I-VALOR
) O
: O

“ O
Em O
resposta O
( O
cento B-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
, O
pag O
. O

43 O
) O
, O
a O
Sra. O
SEI B-DOCS
0038537 I-DOCS
( O
representante O
da O
Juliana B-PER
Botelho I-PER
) O
, O
informa O
ao O
Sr. O
Copabo B-ORG
Equipamentos I-ORG
de I-ORG
Infraestrutura I-ORG
Portuária I-ORG
Ltda I-ORG
( O
gerente O
de O
vendas O
da O
empresa O
Sílvio B-PER
Jorge I-PER
Rabello I-PER
) O
, O
que O
conforme O
orientação O
do O
Sr. O
Flexomarine B-ORG
S I-ORG
.. I-ORG
A I-ORG
, O
solicitava O
que O
fosse O
enviada O
por O
Sedex O
a O
proposta O
da O
empresa O
Roberto B-PER
com O
valor O
total O
superior O
a O
Pagé B-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
140.000,00 I-VALOR
) O
, O
indicando O
, O
assim O
, O
que O
as O
empresas O
trocavam O
informações O
comerciais O
sensíveis O
e O
estariam O
implementando O
estratégia O
de O
apresentação O
de O
proposta O
de O
cobertura O
na O
referida O
licitação O
” O
. O

Considerando O
que O
as O
justificativas O
apresentadas O
pelas O
Representantes O
como O
argumento O
de O
defesa O
são O
válidas O
quando O
avaliadas O
sob O
a O
perspectiva O
das O
provas O
colhidas O
, O
entendo O
que O
caberia O
ao O
órgão O
acusador O
obter O
provas O
aptas O
a O
deslegitimar O
a O
tese O
das O
acusadas O
. O

A O
cento B-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
deve O
avaliar O
as O
provas O
colhidas O
de O
forma O
a O
garantir O
a O
real O
prevalência O
do O
direito O
à O
ampla O
defesa O
, O
de O
modo O
que O
caso O
exista O
dúvidas O
a O
respeito O
da O
ilegalidade O
supostamente O
praticada O
, O
deve O
sugerir O
o O
arquivamento O
do O
processo O
e O
não O
a O
condenação O
das O
Investigadas O
. O

É O
oportuno O
conhecer O
as O
lições O
do O
Professor O
Superintendência-Geral B-ORG
sobre O
o O
assunto O
: O

“ O
A O
tarefa O
de O
acusar O
implica O
, O
primordialmente O
, O
definir O
o O
contexto O
da O
realização O
em O
tese O
da O
conduta O
de O
tal O
maneira O
que O
se O
exclua O
a O
hipótese O
em O
sentido O
oposto O
que O
decorra O
do O
mesmo O
conjunto O
probatório O
oriundo O
da O
investigação O
criminal O
. O

Em O
outras O
palavras O
: O
o O
fato O
definido O
como O
crime O
e O
imputado O
ao O
acusado O
com O
fundamento O
em O
elementos O
probatórios O
obtidos O
na O
investigação O
criminal O
não O
pode O
ser O
equívoco O
, O
ambíguo O
ou O
dúbio O
em O
seu O
sentido O
delituoso O
. O

Os O
elementos O
informativos O
não O
podem O
ensejar O
outra O
interpretação O
que O
não O
seja O
do O
caráter O
criminoso O
da O
conduta O
imputada O
ao O
acusado O
. O

As O
pessoas O
não O
podem O
ser O
acusadas O
da O
prática O
de O
comportamentos O
que O
podem O
não O
ser O
delituosos O
. O

Elas O
somente O
devem O
ser O
acusadas O
da O
prática O
de O
infrações O
penais O
” O
[ O
3 O
] O
( O
grifos O
adicionados O
ao O
texto O
original O
) O
. O

Tendo O
em O
vista O
que O
não O
foram O
coligados O
outros O
elementos O
de O
convicção O
que O
justifique O
a O
pretensão O
punitiva O
, O
entendo O
que O
não O
há O
se O
considerar O
comprovada O
a O
suposta O
troca O
de O
informações O
comerciais O
sensíveis O
entre O
as O
Representadas O
. O

II. O
Abstenção O
de O
Apresentação O
de O
Proposta O
com O
Intuito O
de O
Fraudar O
o O
Certame O
Licitatório O
. O

A O
Geraldo B-PER
Prado I-PER
entendeu O
não O
ser O
essencial O
a O
delimitação O
aprofundada O
do O
mercado O
relevante O
supostamente O
atingindo O
pelas O
condutas O
, O
eis O
que O
: O

“ O
( O
... O
) O
o O
presente O
caso O
se O
caracteriza O
como O
cartel O
em O
licitação O
, O
verifica-se O
que O
a O
competição O
se O
dá O
pelo O
mercado O
, O
e O
, O
portanto O
, O
os O
fornecedores O
competem O
entre O
si O
por O
um O
contrato O
para O
fornecer O
um O
determinado O
produto O
ou O
serviço O
, O
e O
a O
partir O
disso O
, O
o O
adquirente O
– O
especialmente O
o O
Governo O
– O
escolhe O
a O
proposta O
mais O
vantajosa O
possível O
. O

Assim O
, O
quando O
tais O
fornecedores O
combinam O
previamente O
a O
sua O
participação O
em O
um O
certame O
ou O
um O
conjunto O
de O
licitações O
, O
o O
impacto O
para O
a O
concorrência O
é O
evidente O
” O
. O

A O
atuação O
dos O
partícipes O
nesse O
tipo O
de O
conluio O
ocorre O
, O
de O
acordo O
com O
a O
Superintendência-Geral B-ORG
[ O
4 O
] O
, O
através O
da O
fixação O
de O
preços O
ou O
quotas O
de O
produção O
, O
divisão O
de O
clientes O
e O
mercados O
de O
atuação O
, O
bem O
como O
através O
da O
combinação O
de O
preços O
e O
ajustes O
de O
vantagens O
nas O
concorrências O
públicas O
. O

O O
resultado O
dessa O
ação O
coordenada O
seria O
a O
restrição O
de O
oferta O
de O
bens O
e O
serviços O
disponíveis O
, O
aumentando O
os O
seus O
preços O
. O

No O
entanto O
, O
as O
provas O
carreadas O
aos O
autos O
sinalizam O
situação O
diferente O
daquela O
descrita O
pela O
SG B-ORG
. O

Em O
primeiro O
lugar O
, O
o O
mercado O
de O
defensas O
marítimas O
é O
extremamente O
diminuto O
, O
o O
que O
justifica O
a O
adoção O
da O
modalidade O
carta-convite O
para O
a O
licitação O
do O
objeto O
a O
ser O
contrato O
. O

A O
Presidente O
da O
Superintendência-Geral B-ORG
para O
o O
Comissão B-ORG
Especial I-ORG
de I-ORG
Licitação I-ORG
informou O
que O
à O
época O
em O
que O
aberta O
a O
concorrência O
, O
era O
difícil O
encontrar O
empresas O
que O
atuassem O
nesse O
ramo O
para O
convidá-las O
a O
participar O
do O
certame O
[ O
5 O
] O
. O

Desta O
forma O
, O
há O
se O
reconhecer O
que O
a O
suposta O
atuação O
concertada O
não O
diminuiu O
a O
oferta O
dos O
bens/serviços O
existentes O
no O
mercado O
; O
a O
concorrência O
nesse O
setor O
já O
era O
extremamente O
limitada O
por O
inexistência O
de O
competidores O
. O

Também O
não O
houve O
provas O
que O
os O
Representados O
tenham O
ajustados O
os O
preços O
propostos O
na O
licitação O
. O

Consta O
na O
Porto B-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
que O
a O
Ata B-DOCS
de I-DOCS
Recebimentos I-DOCS
e I-DOCS
Abertura I-DOCS
das I-DOCS
Propostas I-DOCS
do I-DOCS
Convite I-DOCS
nº I-DOCS
4/2006 I-DOCS
ofertou O
proposta O
vencedora O
de O
Copabo B-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
125.256,00 I-VALOR
) O
. O

No O
entanto O
, O
não O
há O
informação O
nos O
autos O
de O
qual O
seria O
o O
valor O
da O
proposta O
supostamente O
oferecida O
pela O
cento B-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
e I-VALOR
cinco I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
duzentos I-VALOR
e I-VALOR
cinquenta I-VALOR
e I-VALOR
seis I-VALOR
reais I-VALOR
. O

Sobre O
o O
suposto O
ajuste O
de O
preços O
, O
assim O
se O
manifestou O
a O
Pagé B-ORG
: O

“ O
60 O
. O

Assim O
, O
entre O
SG B-ORG
, O
as O
Representadas O
novembro B-TEMPO
e I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2006 I-TEMPO
e O
Pagé B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Artefatos I-ORG
de I-ORG
Borracha I-ORG
Ltda I-ORG
, O
por O
meio O
de O
seus O
funcionários O
, O
trocaram O
e-mails O
compartilhando O
informações O
comerciais O
sensíveis O
e O
ajustaram O
o O
valor O
da O
proposta O
, O
de O
forma O
a O
resultar O
em O
uma O
abstenção O
de O
apresentação O
de O
proposta O
por O
uma O
das O
Representadas O
a O
fim O
de O
que O
sua O
concorrente O
fosse O
a O
vencedora O
do O
certame O
licitatório O
” O
. O

“ O
64 O
. O

A O
fim O
de O
tentar O
implementar O
o O
acordo O
oclusivo O
, O
conforme O
será O
visto O
detalhadamente O
no O
tópico O
abaixo O
, O
os O
Representados O
trocaram O
e-mails O
com O
o O
intuito O
de O
supostamente O
repassar O
o O
convite O
para O
a O
empresa O
concorrente O
participar O
do O
certame O
, O
informando O
que O
declinou O
do O
convite O
tendo O
em O
vista O
não O
produzir O
o O
bem O
solicitado O
em O
edital O
. O

No O
entanto O
, O
as O
provas O
demonstram O
que O
os O
contatos O
possuíam O
cunho O
ilícito O
, O
tratando O
explicitamente O
qual O
o O
valor O
deveria O
ser O
apresentado O
na O
proposta O
, O
bem O
como O
há O
documentos O
nos O
presentes O
autos O
, O
juntados O
pela O
Copabo B-ORG
Infraestrutura I-ORG
Marítima I-ORG
Ltda I-ORG
, O
por O
meio O
de O
sua O
resposta O
ao O
Administração B-ORG
do I-ORG
Porto I-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
( O
Ofício B-DOCS
5439 I-DOCS
) O
, O
que O
evidencia O
a O
abstenção O
da O
SEI B-DOCS
n. I-DOCS
0398373 I-DOCS
em O
apresentar O
sua O
proposta O
para O
o O
certame O
, O
afastando-se O
, O
assim O
, O
o O
argumento O
que O
não O
possuía O
capacidade O
para O
cumprir O
os O
requisitos O
do O
edital O
” O
( O
grifos O
adicionados O
a O
Pagé B-ORG
Indústria I-ORG
de I-ORG
Artefatos I-ORG
de I-ORG
Borracha I-ORG
Ltda I-ORG
– O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
104 I-DOCS
) O

Das O
transcrições O
acima O
, O
identificam-se O
algumas O
contradições O
no O
relato O
da O
SEI B-DOCS
0676347 I-DOCS
. O

Nas O
transcrições O
das O
correspondências O
intercambiadas O
entre O
as O
Representadas O
não O
há O
menção O
ao O
ajuste O
de O
proposta O
. O

O O
e-mail O
enviado O
pela O
Sra. O
Superintendência-Geral B-ORG
para O
o O
endereço O
Juliana B-PER
André I-PER
em O
page B-LOC
@ I-LOC
pageind.com.br I-LOC
solicita O
que O
uma O
proposta O
em O
valor O
superior O
a O
20/12/2006 B-TEMPO
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
140.000,00 I-VALOR
) O
seja O
encaminhada O
por O
sedex O
. O

No O
entanto O
, O
se O
essa O
solicitação O
realmente O
foi O
atendida O
e O
a O
proposta O
foi O
encaminhada O
ao O
pregoeiro O
da O
cento B-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
, O
há O
registro O
que O
essa O
proposta O
foi O
considerada O
nula O
e O
automaticamente O
desclassificada O
porque O
os O
documentos O
exigidos O
pelo O
edital O
do O
certame O
não O
foram O
apresentados O
. O

Ora O
, O
se O
realmente O
houve O
ajuste O
de O
preços O
, O
tal O
colusão O
só O
seria O
implementada O
se O
efetivamente O
a O
proposta O
fosse O
considerada O
pelo O
licitante O
, O
o O
que O
não O
foi O
. O

Ademais O
, O
não O
há O
provas O
que O
naquele O
envelope O
de O
sedex O
o O
preço O
era O
o O
que O
supostamente O
foi O
combinado O
entre O
as O
partes O
. O

As O
Representadas O
alegam O
reiteradamente O
que O
não O
eram O
competidoras O
, O
mas O
que O
existia O
uma O
relação O
de O
fornecedor/consumidor O
entre O
elas O
, O
o O
que O
justificaria O
o O
repasse O
do O
convite O
para O
concorrer O
na O
licitação O
recebido O
pela O
Licitação B-DOCS
nº4/2006 I-DOCS
para O
a O
Pagé B-ORG
, O
porque O
seria O
mais O
uma O
oportunidade O
de O
vender O
o O
artefato O
de O
borracha O
que O
esta O
fabricava O
. O

III. O
Conclusões O
. O

De O
acordo O
com O
o O
Copabo B-ORG
do O
Guia B-DOCS
de I-DOCS
Combate I-DOCS
a I-DOCS
Cartéis I-DOCS
em I-DOCS
Licitações I-DOCS
( O
CADE B-ORG
) O
, O
“ O
a O
conduta O
de O
cada O
empresa O
deve O
ser O
avaliada O
tanto O
a O
partir O
do O
seu O
cotejamento O
com O
a O
conduta O
dos O
demais O
competidores O
quanto O
com O
a O
situação O
do O
mercado O
em O
questão O
” O
. O

Como O
já O
registrado O
, O
o O
mercado O
de O
defensas O
marítimas O
era O
muito O
pequeno O
, O
não O
existindo O
competição O
significativa O
. O

Tanto O
é O
que O
a O
licitação O
dezembro/2019 B-TEMPO
foi O
considerada O
deserta O
, O
apesar O
das O
diligências O
promovidas O
pelo O
órgão O
contratante O
para O
garantir O
que O
o O
maior O
número O
de O
competidores O
participasse O
do O
certame O
. O

Sabe-se O
que O
“ O
os O
cartéis O
em O
licitação O
( O
... O
) O
tem O
natureza O
de O
acordos O
entre O
concorrentes O
que O
têm O
por O
objetivo O
restringir O
ou O
neutralizar O
a O
competição O
entre O
eles O
no O
âmbito O
do O
procedimento O
licitatório O
” O
[ O
6 O
] O
. O

Porém O
, O
ao O
que O
tudo O
indica O
, O
a O
relação O
entre O
a O
Convite B-DOCS
nº I-DOCS
3/2006 I-DOCS
e O
a O
Page B-ORG
, O
era O
comercial O
e O
legítima O
, O
sendo O
a O
Copabo B-ORG
fornecedora O
da O
peça O
de O
borracha O
utilizada O
pela O
Pagé B-ORG
nas O
defensas O
marítimas O
. O

Não O
há O
indicação O
que O
a O
suposta O
atuação O
colusiva O
tenha O
restringindo O
o O
mercado O
já O
diminuto O
. O

A O
instrução O
processual O
falhou O
em O
indicar O
se O
outras O
empresas O
concorreram O
nas O
licitações O
objeto O
de O
investigações O
e O
quais O
os O
valores O
apresentados O
nas O
propostas O
. O

Também O
não O
se O
esclareceu O
qual O
seria O
o O
valor O
proposto O
pela O
Copabo B-ORG
, O
o O
que O
impossibilita O
anuir O
com O
a O
alegação O
que O
sua O
proposta O
teria O
sido O
no O
valor O
de O
Pagé B-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
140.000,00 I-VALOR
) O
, O
como O
supostamente O
fora O
acordado O
nas O
mensagens O
eletrônicas O
que O
integram O
esse O
processo O
. O

Não O
há O
indícios O
nos O
autos O
que O
as O
Representadas O
tenham O
encaminhado O
propostas O
fictícias O
ou O
de O
cobertura O
( O
cover O
bidding O
) O
pois O
essa O
estratégia O
de O
conluio O
pressupõe O
que O
as O
propostas O
serão O
analisadas O
pelo O
licitante O
. O

As O
propostas O
da O
cento B-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
foram O
apresentadas O
intempestivamente O
e O
sem O
a O
documentação O
mínima O
, O
o O
que O
impossibilita O
o O
pregoeiro O
de O
considerar O
a O
proposta O
. O

Sendo O
tais O
propostas O
inexistentes O
para O
fins O
de O
competição O
, O
não O
se O
pode O
classifica-las O
como O
cover O
bidding O
. O

Não O
há O
provas O
que O
o O
suposto O
conluio O
tenha O
agido O
mediante O
supressão O
de O
propostas O
( O
bid O
supression O
) O
ou O
retirada O
de O
propostas O
( O
bid O
withdrawal O
) O
, O
pois O
na O
licitação O
em O
que O
a O
Pagé B-ORG
não O
apresentou O
proposta O
, O
houve O
justificativa O
que O
ela O
não O
conseguiria O
atender O
ao O
requisito O
da O
montagem O
e O
desmontagem O
. O

Assim O
, O
diante O
da O
ausência O
de O
provas O
que O
corroborem O
a O
imputação O
de O
prática O
de O
cartel O
em O
licitações O
e O
considerando O
ser O
plausível O
as O
alegações O
de O
defesa O
apresentadas O
pelas O
Representadas O
, O
voto O
pelo O
arquivamento O
do O
processo O
sob O
julgamento O
. O

( O
assinado O
eletronicamente O
) O

Pagé B-ORG

Conselheira O
do O
lenisa B-PER
rodrigues I-PER
prado I-PER

Providência O
determinada O
na O
instrução O
da O
CADE B-ORG

Averiguação B-DOCS
Preliminar I-DOCS
Sigilosa I-DOCS
nº I-DOCS
08012.010932/2007-18 I-DOCS
. O

Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
39 I-DOCS
– I-DOCS
SEI I-DOCS
0276507 I-DOCS
. O

O O
estatuto O
jurídico O
da O
acusação O
e O
o O
PRADO B-PER
, I-PER
Geraldo I-PER
– O
parte O
II O
, O
publicado O
no O
site O
Conjur O
em O
Projeto B-LEG
de I-LEG
Lei I-LEG
Anastasia-Streck I-LEG
, O
disponível O
em O
: O
04.04.2020 B-TEMPO

“ O
76 O
. O

Especificamente O
com O
relação O
aos O
cartéis O
, O
podemos O
dizer O
que O
consistem O
em O
um O
acordo O
entre O
concorrentes O
para O
, O
principalmente O
, O
fixar O
preços O
ou O
quotas O
de O
produção O
, O
dividir O
clientes O
e O
mercados O
de O
atuação O
, O
bem O
como O
combinar O
preços O
e O
ajustar O
vantagens O
em O
concorrências O
públicas O
e O
privadas O
– O
tal O
como O
observado O
no O
presente O
caso O
. O

Cartéis O
prejudicam O
seriamente O
os O
consumidores O
ao O
aumentar O
preços O
e O
restringir O
a O
oferta O
, O
tornando O
os O
bens O
e O
serviços O
mais O
caros O
ou O
indisponíveis O
, O
e O
comprometendo O
a O
inovação O
tecnológica O
. O

Da O
mesma O
forma O
, O
cartéis O
em O
concorrências O
públicas O
ou O
privadas O
geram O
prejuízos O
ao O
Erário O
ou O
aos O
consumidores O
, O
ao O
impedir O
que O
os O
produtos O
ou O
serviços O
sejam O
adquiridos O
ao O
menor O
preço O
e O
nas O
condições O
mais O
vantajosas O
possíveis O
” O
. O

( O
https B-LOC
: I-LOC
//www.conjur.com.br/2020-mar-04/geraldo-prado-estatuto-acusacao-pl-anastasia-streck-ii I-LOC
– O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
104 I-DOCS
) O
. O

É O
o O
que O
consta O
na O
SEI B-DOCS
0676347 I-DOCS
– O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
104 I-DOCS
: O
“ O
No O
caso O
concreto O
, O
a O
Sra. O
SEI B-DOCS
0676347 I-DOCS
, O
Presidente O
da O
Maria B-PER
Celenita I-PER
para O
o O
Comissão B-ORG
Especial I-ORG
de I-ORG
Licitação I-ORG
, O
redigiu O
, O
à O
época O
, O
documento O
manuscrito O
relatando O
a O
dificuldade O
de O
encontrar O
empresas O
desse O
ramo O
para O
convidar O
para O
o O
certame O
licitatório O
. O

Consta O
nos O
autos O
que O
o O
convite O
foi O
enviado O
para O
outras O
2 O
( O
duas O
) O
empresas O
além O
das O
Representadas O
” O
. O

Porto B-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
já O
mencionado O
, O
disponível O
em O
< O
Guia B-DOCS
de I-DOCS
Combate I-DOCS
à I-DOCS
Cartel I-DOCS
em I-DOCS
Licitações I-DOCS

