Representados O
( O
as O
) O
: O
Nippon B-ORG
Soda I-ORG
Company I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG
, O
Degussa B-ORG
AG I-ORG
. I-ORG
, O
Aventis B-ORG
Animal I-ORG
Nutrition I-ORG
e I-ORG
Aventis I-ORG
SA I-ORG
. I-ORG

Advogados O
( O
as O
) O
: O
Tito B-PER
Amaral I-PER
de I-PER
Andrade I-PER
, O
Maria B-PER
Eugênia I-PER
Novis I-PER
, O
Carolina B-PER
Maria I-PER
Matos I-PER
Vieira I-PER
, O
Paulo B-PER
de I-PER
Tarso I-PER
Ramos I-PER
Ribeiro I-PER
, O
Carolina B-PER
de I-PER
Freitas I-PER
Cadavid I-PER
, O
José B-PER
Alexandre I-PER
Buaiz I-PER
Neto I-PER
, O
Vicente B-PER
Coelho I-PER
Araújo I-PER
, O
Marcos B-PER
Aurélio I-PER
M. I-PER
Barbosa I-PER
e O
outros O
. O

VOTO O
VISTA O
- O
CONSELHEIRO O
sérgio B-PER
costa I-PER
ravagnani I-PER

VERSÃO O
PÚBLICA O
única O

voto O

Pedi O
vista O
dos O
autos O
para O
analisar O
a O
possível O
caracterização O
da O
prescrição O
intercorrente O
pelo O
decurso O
do O
prazo O
de O
três B-TEMPO
anos I-TEMPO
entre O
( O
i O
) O
a O
expedição O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
4779/2015/CADE I-DOCS
, O
de O
03/09/2015 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0103544 I-DOCS
) O
, O
por O
meio O
do O
qual O
o O
Sr. O
Superintende O
Geral O
do O
CADE O
à O
época O
requisitou O
informações O
ao O
então O
Sr O
. O

Secretário O
da O
Receita B-ORG
Federal I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
do I-ORG
Ministério I-ORG
da I-ORG
Fazenda I-ORG
( O
SRFB/MF B-ORG
) O
para O
a O
apuração O
da O
existência O
de O
possíveis O
efeitos O
no O
Brasil B-LOC
da O
prática O
em O
investigação O
nestes O
autos O
, O
e O
( O
ii O
) O
o O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
1635/2018 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
12/12/2018 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0558930 I-DOCS
) O
, O
de O
encerramento O
da O
fase O
instrutória O
e O
abertura O
de O
prazo O
para O
alegações O
finais O
. O

O O
ponto O
sob O
análise O
recai O
sobre O
a O
qualificação O
jurídica O
como O
marco O
interruptivo O
da O
prescrição O
da O
juntada O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
926/2015-RFB/Gabinete I-DOCS
, O
de O
23/12/2015 B-TEMPO
, O
aos O
autos O
de O
acesso O
restrito O
ao O
CADE B-ORG
em O
24/02/2016 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0169101 I-DOCS
) O
, O
posteriormente O
juntado O
aos O
autos O
de O
acesso O
restrito O
ao O
CADE B-ORG
e O
às O
representadas O
em O
30/11/2018 B-TEMPO
( O
SEI B-DOCS
0554237 I-DOCS
) O
. O

Para O
fins O
de O
completude O
da O
análise O
, O
também O
explorarei O
neste O
voto O
se O
a O
produção O
de O
informações O
requisitadas O
pelo O
CADE B-ORG
por O
terceiros O
, O
públicos O
ou O
particulares O
, O
na O
apuração O
de O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
, O
é O
evento O
capaz O
de O
interromper O
a O
prescrição O
intercorrente O
. O

Nos O
termos O
do O
disposto O
no O
§ B-LEG
3º I-LEG
e I-LEG
no I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
os O
marcos O
interruptivos O
da O
prescrição O
intercorrente O
são O
somente O
julgamento O
, O
despacho O
( O
§ O
3º O
) O
, O
qualquer O
ato O
administrativo O
ou O
judicial O
que O
tenha O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
( O
primeira O
parte O
do O
§ O
1º O
) O
, O
intimação O
ou O
notificação O
da O
investigada O
( O
segunda O
parte O
do O
§ O
2º O
) O
. O

Contendas O
entre O
a O
Administração B-ORG
Pública I-ORG
e O
os O
administrados O
quanto O
à O
definição O
de O
marcos O
interruptivos O
da O
prescrição O
intercorrente O
são O
comuns O
na O
aplicação O
dos O
variados O
diplomas O
legais O
que O
contemplam O
a O
previsão O
desta O
forma O
de O
extinção O
do O
processo O
administrativo O
ou O
judicial O
. O

Conquanto O
cada O
lei O
conferir O
contornos O
próprios O
ao O
fenômeno O
jurídico O
da O
prescrição O
intercorrente O
, O
como O
o O
tempo O
de O
paralisação O
do O
processo O
e O
as O
causas O
interruptivas O
, O
a O
sua O
finalidade O
é O
sempre O
a O
estabilização O
das O
relações O
jurídicas O
diante O
da O
demora O
da O
Administração B-ORG
Pública I-ORG
na O
apuração O
de O
ato O
ou O
fato O
que O
, O
juridicamente O
qualificado O
, O
será O
apto O
a O
produzir O
efeitos O
negativos O
na O
esfera O
jurídica O
do O
administrado O
. O

Para O
este O
julgamento O
, O
importa O
definir O
o O
alcance O
da O
expressão O
“ O
qualquer O
ato O
administrativo O
( O
... O
) O
que O
tenha O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
” O
para O
qualificar O
a O
juntada O
do O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
926/2015-RFB/Gabinete I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0169101 I-DOCS
) O
aos O
autos O
ou O
a O
produção O
das O
informações O
nele O
contidas O
por O
parte O
da O
SRFB/MF B-ORG
como O
ato O
de O
subsunção O
à O
norma O
do O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
ou O
, O
em O
não O
o O
sendo O
, O
declarar O
a O
extinção O
do O
processo O
pela O
prescrição O
intercorrente O
. O

Em O
um O
olhar O
sobre O
a O
jurisprudência O
deste O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
verifica-se O
prevalecer O
o O
entendimento O
que O
rejeita O
a O
juntada O
de O
documentos O
aos O
autos O
em O
respostas O
a O
ofícios O
expedidos O
a O
bem O
da O
instrução O
processual O
como O
marco O
interruptivo O
da O
prescrição O
. O

A O
título O
de O
exemplo O
, O
cito O
o O
julgamento O
do O
recurso O
de O
ofício O
no O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08000.002541/1995-18 I-DOCS
, O
em O
26/08/2009 B-TEMPO
, O
ao O
qual O
foi O
negado O
provimento O
para O
declarar O
a O
prescrição O
intercorrente O
, O
em O
votação O
unânime O
. O

Por O
oportuno O
, O
transcrevo O
o O
trecho O
a O
seguir O
, O
do O
voto- O
vista O
do O
Conselheiro O
Arthur B-PER
Badin I-PER
( O
0366548 B-DOCS
, O
página O
95 O
) O
: O

“ O
Para O
a O
interrupção O
da O
prescrição O
intercorrente O
não O
basta O
um O
despacho O
de O
mero O
expediente O
, O
de O
encaminhamento O
dos O
autos O
para O
análise O
de O
órgão O
competente O
ou O
um O
despacho O
que O
determina O
a O
juntada O
de O
um O
documento O
aos O
autos O
ou O
uma O
petição O
, O
deve O
ser O
um O
despacho O
que O
de O
fato O
demonstre O
a O
ação O
da O
Administração B-ORG
Pública I-ORG
, O
buscando O
apurar O
a O
verdade O
material O
, O
e O
nesse O
sentido O
o O
Conselho O
vem O
aderindo O
à O
interpretação O
que O
faz O
a O
leitura O
conjugada O
dos O
dispositivos O
da O
ENT. O
” O
( O
negritei O
) O

Comungo O
deste O
entendimento O
em O
razão O
de O
dois O
fundamentos O
, O
quais O
sejam O
, O
a O
interpretação O
da O
norma O
doENT O
, O
e O
a O
tese O
firmada O
pela O
Lei B-LEG
nº I-LEG
9.873 I-LEG
no O
julgamento O
do O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
. O

A O
propósito O
do O
primeiro O
fundamento O
, O
extrai-se O
da O
norma O
do O
1ª B-ORG
Seção I-ORG
do I-ORG
Superior I-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
, O
que O
o O
ato O
administrativo O
apto O
à O
interrupção O
da O
prescrição O
deverá O
ter O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
. O

Por O
consequência O
, O
somente O
atos O
administrativos O
praticados O
por O
órgão O
ou O
entidade O
integrante O
do O
Recurso B-DOCS
Especial I-DOCS
nº I-DOCS
1.340.553/RS I-DOCS
– O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
têm O
aptidão O
para O
interromper O
a O
prescrição O
, O
posto O
serem O
as O
únicas O
autoridades O
com O
competência O
para O
esta O
espécie O
de O
apuração O
. O

“ O
§ O
1º O
Interrompe O
a O
prescrição O
qualquer O
ato O
administrativo O
ou O
judicial O
que O
tenha O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
mencionada O
no O
caput O
deste O
artigo O
( O
... O
) O
. O
” O
( O
negritei O
) O

Dito O
isto O
, O
a O
informação O
produzida O
pela O
Sistema B-ORG
Brasileiro I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
da I-ORG
Concorrência I-ORG
por O
meio O
da O
compilação O
dos O
dados O
requisitados O
pelo O
Sr O
. O

Superintendente O
Geral O
do O
CADE O
à O
época O
, O
ainda O
que O
útil O
e O
necessária O
à O
tomada O
de O
decisão O
por O
parte O
da O
autoridade O
responsável O
por O
este O
processo O
, O
não O
tem O
o O
condão O
de O
interromper O
a O
prescrição O
, O
posto O
não O
se O
tratar O
de O
ato O
administrativo O
praticado O
por O
esta O
última O
. O

De O
outro O
giro O
, O
a O
juntada O
do O
SBDC B-ORG
( O
SRFB/MF B-ORG
) O
aos O
autos O
não O
se O
qualifica O
como O
ato O
administrativo O
, O
por O
faltar-lhe O
objeto O
capaz O
de O
produzir O
efeitos O
jurídicos O
. O

Sobre O
este O
elemento O
dos O
atos O
administrativos O
, O
espécie O
que O
de O
ato O
jurídico O
que O
são O
, O
colaciono O
o O
comentário O
de O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
926/2015-RFB/Gabinete I-DOCS
: O

“ O
27 O
. O

Conteúdo O
– O
normalmente O
designado O
objeto O
, O
por O
muitos O
doutrinadores O
– O
é O
aquilo O
que O
o O
ato O
dispõe O
, O
isto O
é O
, O
o O
que O
o O
ato O
decide O
, O
enuncia O
, O
certifica O
, O
opina O
ou O
modifica O
na O
ordem O
jurídica O
. O

É O
, O
em O
suma O
, O
a O
própria O
medida O
que O
produz O
a O
alteração O
na O
ordem O
jurídica O
. O

Em O
última O
instância O
, O
é O
o O
próprio O
ato O
, O
em O
sua O
essência. O
” O
( O
SEI B-DOCS
0169101 I-DOCS
) O

( O
negritei O
) O

Insta O
esclarecer O
não O
se O
afirmar O
que O
nenhum O
documento O
juntado O
aos O
autos O
terá O
aptidão O
para O
interromper O
a O
prescrição O
. O

Caso O
o O
elemento O
juntado O
aos O
autos O
seja O
um O
ato O
administrativo O
do O
órgão O
responsável O
pela O
apuração O
e O
tenha O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
, O
a O
data O
da O
sua O
juntada O
aos O
autos O
poderá O
coincidir O
com O
o O
marco O
interruptivo O
da O
prescrição O
. O

Na O
jurisprudência O
deste O
CELSO B-PER
ANTÔNIO I-PER
BANDEIRA I-PER
DE I-PER
MELLO I-PER
, O
encontra-se O
precedente O
no O
qual O
a O
juntada O
de O
documento O
de O
jornal O
aos O
autos O
pela O
autoridade O
instrutória O
foi O
qualificado O
como O
evento O
hábil O
à O
interrupção O
da O
prescrição O
( O
Curso B-DOCS
de I-DOCS
Direito I-DOCS
Administrativo I-DOCS
, I-DOCS
25ª I-DOCS
edição I-DOCS
, I-DOCS
2008 I-DOCS
, I-DOCS
p. I-DOCS
386 I-DOCS
. I-DOCS
) O
. O

O O
mesmo O
se O
pode O
dizer O
quanto O
à O
hipótese O
de O
interrupção O
da O
prescrição O
consubstanciada O
em O
“ O
qualquer O
ato O
judicial O
que O
tenha O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
” O
. O

Não O
será O
a O
juntada O
de O
peças O
extraídas O
de O
autos O
judiciais O
aos O
autos O
de O
processo O
administrativo O
em O
tramitação O
perante O
órgãos O
do O
Procuradoria B-ORG
Federal I-ORG
Especializada I-ORG
junto I-ORG
ao I-ORG
CADE I-ORG
o O
marco O
interruptivo O
da O
prescrição O
, O
mas O
a O
provocação O
do O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
por O
entidade O
ou O
órgão O
legitimado O
para O
apuração O
de O
infração O
da O
ordem O
econômica O
, O
a O
exemplo O
de O
requerimentos O
de O
provas O
emprestas O
em O
ações O
penais O
e O
o O
ajuizamento O
de O
ação O
civil O
pública O
com O
fundamento O
no O
SBDC B-ORG
, O
que O
configura O
a O
quebra O
da O
inércia O
necessária O
para O
interromper O
o O
lapso O
prescricional O
. O

Tal O
conclusão O
deriva O
da O
conformação O
da O
prescrição O
intercorrente O
com O
o O
princípio O
constitucional O
da O
eficiência O
( O
Poder B-ORG
Judiciário I-ORG
) O
, O
sendo O
exigido O
da O
Administração O
uma O
atuação O
ativa O
para O
que O
esta O
seja O
interrompida O
. O

Atos O
de O
mero O
expediente O
como O
a O
juntada O
de O
qualquer O
elemento O
aos O
autos O
não O
interrompe O
a O
prescrição O
. O

Apenas O
o O
ato O
administrativo O
ou O
judicial O
, O
com O
elemento O
decisório O
e O
motivação O
de O
apuração O
de O
infração O
à O
ordem O
econômica O
satisfaz O
o O
comando O
do O
inc. B-LEG
V I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
1º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
7.347 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
1985 I-LEG
. O

O O
segundo O
fundamento O
deste O
voto O
recai O
sobre O
o O
entendimento O
firmado O
pela O
art. B-LEG
37 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
CF I-LEG
no O
julgamento O
do O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
, O
Relator O
Ministro O
1ª B-ORG
Seção I-ORG
do I-ORG
Superior I-ORG
Tribunal I-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
, O
em O
Recurso B-DOCS
Especial I-DOCS
nº I-DOCS
1.340.553/RS I-DOCS
, O
cujo O
acórdão O
restou O
submetido O
ao O
regime O
dos O
recursos O
repetitivos O
previsto O
no O
Mauro B-PER
Campbell I-PER
Marques I-PER
, O
e O
tratou O
da O
sistemática O
para O
a O
contagem O
da O
prescrição O
intercorrente O
prevista O
no O
12/09/2018 B-TEMPO
, O
encerrando O
décadas O
de O
discussões O
judiciais O
sobre O
as O
espécies O
de O
petições O
da O
art. B-LEG
1.036 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
aptas O
a O
interromper O
a O
prescrição O
intercorrente O
. O

Naquela O
assentada O
, O
o O
colegiado O
firmou O
a O
tese O
de O
que O
somente O
o O
requerimento O
resultante O
em O
“ O
providência O
frutífera O
” O
, O
isto O
é O
, O
na O
localização O
do O
devedor O
ou O
de O
seus O
bens O
, O
é O
capaz O
de O
interromper O
a O
prescrição O
, O
retroagindo O
à O
data O
do O
peticionamento O
, O
sendo O
esta O
última O
parte O
relevante O
a O
este O
julgamento O
. O

Por O
certo O
que O
o O
conceito O
de O
providência O
frutífera O
não O
se O
aplica O
aos O
processos O
administrativos O
para O
imposição O
de O
sanções O
administrativas O
pela O
prática O
de O
ilícito O
contra O
a O
ordem O
econômica O
, O
em O
face O
das O
diferentes O
causas O
de O
interrupção O
da O
prescrição O
previstas O
no O
caput O
do O
art. B-LEG
40 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
6.830 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
1980 I-LEG
. O

Enquanto O
naquele O
dispositivo O
a O
prescrição O
é O
interrompida O
pela O
obtenção O
do O
resultado O
localização O
do O
devedor O
ou O
de O
seus O
bens O
, O
neste O
último O
dispositivo O
a O
previsão O
recai O
sobre O
a O
motivação O
do O
ato O
administrativo O
ou O
judicial O
, O
exigindo O
somente O
que O
tenha O
por O
objeto O
a O
apuração O
da O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
. O

Assim O
, O
como O
registrado O
no O
voto O
do O
Conselheiro O
Fazenda B-ORG
Nacional I-ORG
nos O
autos O
do O
art. B-LEG
40 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
6.830 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
1980 I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
no I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
: O

“ O
( O
... O
) O
para O
a O
aferição O
da O
ocorrência O
ou O
não O
da O
prescrição O
intercorrente O
não O
cabe O
a O
análise O
se O
o O
ato O
de O
apuração O
da O
infração O
praticado O
pela O
administração O
era O
pertinente O
ou O
restou O
produtivo O
ou O
infrutífero O
. O

Basta O
que O
seja O
um O
ato O
com O
a O
motivação O
de O
apurar O
a O
infração O
, O
sendo O
irrelevante O
o O
resultado O
dele O
decorrente. O
” O
( O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
, O
negritei O
) O

No O
mesmo O
sentido O
, O
registre-se O
o O
voto O
do O
Conselheiro O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
nº I-DOCS
08012.012081/2007-48 I-DOCS
no O
julgamento O
do O
SEI B-DOCS
0131043 I-DOCS
( O
Gilvandro B-PER
Vasconcelos I-PER
Coelho I-PER
de I-PER
Araujo I-PER
) O
. O

“ O
( O
... O
) O

4. O
Teses O
julgadas O
para O
efeito O
dos O
SEI B-DOCS
0102224 I-DOCS
( O
Recurso B-DOCS
Especial I-DOCS
nº I-DOCS
1.340.553/RS I-DOCS
) O
: O

( O
... O
) O

4.3 O
. O
) O

A O
efetiva O
constrição O
patrimonial O
e O
a O
efetiva O
citação O
( O
ainda O
que O
por O
edital O
) O
são O
aptas O
a O
interromper O
o O
curso O
da O
prescrição O
intercorrente O
, O
não O
bastando O
para O
tal O
o O
mero O
peticionamento O
em O
juízo O
, O
requerendo O
, O
v.g. O
, O
a O
feitura O
da O
penhora O
sobre O
ativos O
financeiros O
ou O
sobre O
outros O
bens O
. O

Os O
requerimentos O
feitos O
pelo O
exequente O
, O
dentro O
da O
soma O
do O
prazo O
máximo O
de O
arts. B-LEG
1.036 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
CPC/2015 I-LEG
de O
suspensão O
mais O
o O
prazo O
de O
prescrição O
aplicável O
( O
de O
acordo O
com O
a O
natureza O
do O
crédito O
exequendo O
) O
deverão O
ser O
processados O
, O
ainda O
que O
para O
além O
da O
soma O
desses O
dois O
prazos O
, O
pois O
, O
citados O
( O
ainda O
que O
por O
edital O
) O
os O
devedores O
e O
penhorados O
os O
bens O
, O
a O
qualquer O
tempo O
- O
mesmo O
depois O
de O
escoados O
os O
referidos O
prazos O
- O
, O
considera-se O
interrompida O
a O
prescrição O
intercorrente O
, O
retroativamente O
, O
na O
data O
do O
protocolo O
da O
petição O
que O
requereu O
a O
providência O
frutífera. O
” O
( O
negritei O
) O

Este O
entendimento O
se O
aplica O
ao O
caso O
sob O
julgamento O
sem O
necessidade O
de O
qualquer O
adaptação O
, O
e O
está O
em O
linha O
com O
a O
interpretação O
da O
norma O
do O
art. B-LEG
543-C I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
CPC/1973 I-LEG
, O
já O
desenvolvida O
. O

Assim O
, O
a O
juntada O
do O
1 B-TEMPO
( I-TEMPO
um I-TEMPO
) I-TEMPO
ano I-TEMPO
( O
§ B-LEG
1º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
46 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
2011 I-LEG
) O
aos O
autos O
ou O
a O
produção O
das O
informações O
nele O
contidas O
por O
parte O
da O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
926/2015-RFB/Gabinete I-DOCS
não O
são O
marcos O
interruptivos O
da O
prescrição O
, O
mas O
somente O
o O
ato O
administrativo O
anterior O
exarado O
pela O
autoridade O
responsável O
pela O
apuração O
, O
com O
a O
motivação O
de O
apurar O
infração O
contra O
a O
ordem O
econômica O
- O
no O
caso O
, O
o O
SEI B-DOCS
0169101 I-DOCS
( O
SRFB/MF B-ORG
) O
, O
do O
Sr. O
Superintende O
Geral O
do O
CADE O
à O
época O
. O

Transcorridos O
mais O
de O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
4779/2015/CADE I-DOCS
entre O
aquele O
despacho O
e O
o O
próximo O
marco O
interruptivo O
da O
prescrição O
, O
o O
SEI B-DOCS
0103544 I-DOCS
( O
três B-TEMPO
anos I-TEMPO
) O
, O
de O
encerramento O
da O
fase O
instrutória O
e O
abertura O
de O
prazo O
para O
alegações O
finais O
, O
operou-se O
a O
prescrição O
intercorrente O
. O

Dispositivo O

Diante O
do O
exposto O
, O
acompanho O
a O
Relatora O
e O
voto O
pelo O
arquivamento O
dos O
autos O
, O
pela O
ocorrência O
da O
prescrição O
intercorrente O
. O

É O
o O
voto O
. O

Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
1635/2018 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
12/12/2018 I-DOCS
, O
SEI B-DOCS
0558930 I-DOCS
. O

[ O
assinatura O
eletrônica O
] O

Brasília B-LOC

