Representante O
: O
Defensoria B-ORG
Pública I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG

Advogados O
: O
Defensoria B-ORG
Pública I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG

Representadas O
: O
Sociedade B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
, O
Centro B-ORG
Urológico I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
Ltda I-ORG
( O
Urocentro B-ORG
) O
; O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
( O
Uromar B-ORG
) O
; O
ENT. O
; O
Uroclínica B-ORG
S/C I-ORG
Ltda I-ORG
; O
Centro B-ORG
de I-ORG
Atendimento I-ORG
em I-ORG
Urologia I-ORG
; O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
; O
Centro B-ORG
de I-ORG
Referência I-ORG
em I-ORG
Urologia I-ORG
em I-ORG
Arapiraca I-ORG
( O
Centro B-ORG
Avançado I-ORG
em I-ORG
Urologia I-ORG
) O
; O
Uromed B-ORG
( O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Urologistas I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
) O
; O
Urocoop B-ORG
( O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Médicos I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
) O
; O
Sindmed B-ORG
( O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
de I-ORG
Juiz I-ORG
de I-ORG
Fora I-ORG
e I-ORG
Zona I-ORG
da I-ORG
Mata I-ORG
Mineira I-ORG
) O
; O
UROZM B-ORG
; O
Modesto B-PER
Antônio I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Jacobino I-PER
; O
Aguinaldo B-PER
Cesar I-PER
Nardi I-PER
; O
Carlos B-PER
Alberto I-PER
Monte I-PER
Gobbo I-PER
; O
Danilo B-PER
Borges I-PER
Matias I-PER
; O
Leudivan B-PER
Ribeiro I-PER
Nogueira I-PER
; O
Theodorico B-PER
Fernandes I-PER
da I-PER
Costa I-PER
Neto I-PER
; O
José B-PER
Hipólito I-PER
Dantas I-PER
Júnior I-PER
; O
Oscar B-PER
Jácome I-PER
; O
Edson B-PER
Jovino I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Júnior I-PER
; O
Newton B-PER
Ferreira I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
; O
Miguel B-PER
Vicente I-PER
Monteiro I-PER
de I-PER
Castro I-PER
Jacob I-PER
; O
Fabrício B-PER
Rebello I-PER
Lignani I-PER
Siqueira I-PER
; O
ENTa O
; O
e O
Humberto B-PER
Elias I-PER
Lopes I-PER
. O

Advogados O
: O
José B-PER
Eduardo I-PER
Fernandes I-PER
Távor I-PER
e O
outros O
( O
Antônio B-PER
Peixoto I-PER
Lucena I-PER
Cunha I-PER
, O
João B-PER
Marcelo I-PER
de I-PER
Lima I-PER
Assafim I-PER
, O
Sociedade B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
, O
Aguinaldo B-PER
Cesar I-PER
Nardi I-PER
, O
ENTa O
, O
Antonio B-PER
Peixoto I-PER
Lucena I-PER
Cunha I-PER
) O
; O
Humberto B-PER
Elias I-PER
Lopes I-PER
e O
outros O
( O
José B-PER
Eduardo I-PER
Fernandes I-PER
Távor I-PER
) O
; O
Modesto B-PER
Antônio I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Jacobino I-PER
( O
Guilherme B-PER
Ezequiel I-PER
Bagagli I-PER
) O
; O
Carlos B-PER
Alberto I-PER
Monte I-PER
Gobbo I-PER
( O
Patrícia B-PER
Aparecida I-PER
Rigamonte I-PER
Fonseca I-PER
e O
Danilo B-PER
Borges I-PER
Matias I-PER
) O
; O
Kennedy B-PER
Lafaiete I-PER
Fernandes I-PER
Diógenes I-PER
( O
Edson B-PER
Jovino I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Junior I-PER
, O
Urocoop B-ORG
e O
Marcos B-PER
Guerra I-PER
Costa I-PER
) O
; O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
e O
outros O
( O
Theodorico B-PER
Fernandes I-PER
da I-PER
Costa I-PER
Neto I-PER
) O
; O
Uromed B-ORG
e O
outros O
( O
Sebastião B-PER
Rodrigues I-PER
Leite I-PER
Junior I-PER
e O
José B-PER
Hipólito I-PER
Dantas I-PER
Junior I-PER
) O
; O
Sandro B-PER
Silva I-PER
de I-PER
Souza I-PER
( O
Leudivan B-PER
Ribeiro I-PER
Nogueira I-PER
) O
; O
Uromar B-ORG
, O
Glausiiev B-PER
Dias I-PER
Monte I-PER
e O
outros O
( O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Médicos I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
) O
; O
Amanda B-PER
Pierre I-PER
de I-PER
Moraes I-PER
Moreira I-PER
e O
outros O
( O
ENT. O
) O
; O
Silvio B-PER
José I-PER
Lima I-PER
Moreira I-PER
( O
Urocentro B-ORG
) O
. O

EMENTA O
: O
Processo O
Administrativo O
. O

Matéria O
de O
Competência O
do O
Sidney B-PER
Filho I-PER
Nunes I-PER
Rocha I-PER
. O

Suposta O
prática O
de O
conduta O
anticoncorrencial O
. O

Indícios O
de O
prática O
de O
influência O
de O
conduta O
uniforme O
pela O
Uroclínica B-ORG
S/C I-ORG
Ltda I-ORG
, O
cooperativas/associações O
de O
especialidades O
médicas O
e O
respectivos O
dirigentes O
; O
ação O
coordenada O
por O
parte O
de O
clínicas O
e O
médicos O
da O
especialidade O
de O
urologia O
. O

Abuso O
de O
posição O
dominante O
. O

Condutas O
passíveis O
de O
enquadramento O
no O
Marcelo B-PER
Pereira I-PER
Assunção I-PER
. O

Oposição O
de O
Embargos O
de O
Declaração O
. O

Recurso O
oponível O
apenas O
de O
decisões O
do O
UROZM B-ORG
. O

Recebimento O
como O
pedido O
de O
reconsideração O
ordinário O
em O
atenção O
aos O
princípios O
da O
ampla O
defesa O
e O
do O
contraditório O
. O

Improcedência O
. O

Agendamento O
das O
Oitivas O
. O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
instaurado O
em O
Cade B-ORG
, O
com O
vistas O
a O
apurar O
suposta O
prática O
de O
condutas O
anticompetitivas O
consistentes O
na O
promoção O
e O
influência O
de O
conduta O
comercial O
uniforme O
e O
na O
criação O
de O
dificuldades O
, O
limitações O
ou O
impedimentos O
para O
atuação O
de O
novos O
profissionais O
no O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
médicos O
na O
área O
de O
urologia O
, O
com O
o O
intuito O
de O
garantir O
a O
dominância O
de O
mercado O
. O

Tais O
condutas O
são O
passíveis O
de O
enquadramento O
no O
caput O
, O
incisos O
I O
a O
IV O
, O
e O
no O
SBU B-ORG
. O

Constam O
do O
polo O
passivo O
as O
seguintes O
pessoas O
jurídicas O
e O
físicas O
: O
i. O
§3º B-LEG
, I-LEG
artigo I-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
( O
“ O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
” O
) O
; O
ii. O
Dr O
. O

17 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
; O
iii. O
Dr. O
§3º B-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
V I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
todos I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
36 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
; O
iv. O
Dr. O
Sociedade B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
; O
e O
v. O
Dr. O
SBU B-ORG
; O
vi. O
Dr. O
Modesto B-PER
Jacobino I-PER
; O
vii. O
Aguinaldo B-PER
Nardi I-PER
( O
Carlos B-PER
Alberto I-PER
Monte I-PER
Gobbo I-PER
) O
; O
viii. O
Danilo B-PER
Borges I-PER
Matias I-PER
( O
Leudivan B-PER
Nogueira I-PER
) O
; O
ix. O
Centro B-ORG
Urológico I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
Ltda I-ORG
; O
x. O
Urocentro B-ORG
; O
xi. O
Dr. O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
; O
xii. O
Uromar B-ORG
; O
xiii. O
Uroclínica B-ORG
S/C I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
; O
xiv. O
Centro B-ORG
de I-ORG
Atendimento I-ORG
em I-ORG
Urologia I-ORG
( O
Theodorico B-PER
Fernandes I-PER
da I-PER
Costa I-PER
Neto I-PER
) O
; O
xv. O
Dr. O
Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
de I-ORG
Maceió I-ORG
; O
xvi. O
Dr. O
Centro B-ORG
de I-ORG
Referência I-ORG
em I-ORG
Urologia I-ORG
em I-ORG
Arapiraca I-ORG
; O
xvii. O
Centro B-ORG
Avançado I-ORG
em I-ORG
Urologia I-ORG
( O
Uromed B-ORG
) O
; O
xviii. O
Dr. O
Oscar B-PER
Jácome I-PER
; O
xix. O
José B-PER
Hipólito I-PER
Dantas I-PER
Júnior I-PER
( O
Cooperativa B-ORG
de I-ORG
Urologistas I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
) O
; O
xx. O
Urocoop B-ORG
( O
Edson B-PER
Jovino I-PER
) O
; O
xxi. O
Dr. O
Sindicato B-ORG
dos I-ORG
Médicos I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Rio I-ORG
Grande I-ORG
do I-ORG
Norte I-ORG
; O
xxii. O
Dr. O
Sinmed B-ORG
; O
xxiii. O
Dr. O
Associação B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
de I-ORG
Juiz I-ORG
de I-ORG
Fora I-ORG
e I-ORG
Zona I-ORG
da I-ORG
Mata I-ORG
Mineira I-ORG
; O
xxiv. O
Dr. O
UROZM B-ORG
; O
xxv. O
Dr. O
Newton B-PER
Ferreira I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
; O
e O
xxvi. O
Dr. O
Miguel B-PER
Vicente I-PER
Monteiro I-PER
de I-PER
Castro I-PER
Jacob I-PER
. O

A O
motivação O
para O
instauração O
do O
processo O
administrativo O
está O
expressa O
na O
Fabrício B-PER
Rebello I-PER
Lignani I-PER
Siqueira I-PER
( O
Humberto B-PER
Elias I-PER
Lopes I-PER
) O
, O
referendada O
pelo O
José B-PER
Eduardo I-PER
Távora I-PER
( O
Antônio B-PER
Peixoto I-PER
Lucena I-PER
Cunha I-PER
) O
. O

As O
pessoas O
físicas O
e O
jurídicas O
integrantes O
do O
polo O
passivo O
foram O
devidamente O
notificadas O
da O
instauração O
do O
presente O
processo O
. O

O O
prazo O
de O
defesa O
teve O
início O
a O
partir O
da O
emissão O
de O
Certidão O
do O
Protocolo O
do O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
68/2019/CGAA2/SGA1/SG I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
0656958 I-DOCS
) O
, O
em O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
1167/2019 I-DOCS
. O

O O
saneamento O
dos O
autos O
foi O
feito O
por O
meio O
da O
SEI B-DOCS
0657486 I-DOCS
( O
Cade B-ORG
) O
, O
referendada O
pelo O
SEI B-DOCS
0678092 I-DOCS
( O
29/10/2019 B-TEMPO
) O
, O
o O
qual O
decidiu O
: O
( O
i O
) O
pelo O
indeferimento O
de O
todas O
as O
preliminares O
suscitadas O
; O
( O
ii O
) O
pelo O
deferimento O
dos O
pedidos O
de O
produção O
de O
prova O
testemunhal O
; O
( O
iii O
) O
pelo O
indeferimento O
do O
pedido O
de O
desmembramento O
do O
processo O
, O
bem O
como O
dos O
demais O
pedidos O
de O
provas O
feitos O
pelos O
Representados O
. O

Ressalve-se O
que O
, O
quanto O
ao O
agendamento O
das O
oitivas O
, O
a O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
010/2020/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
informou O
que O
: O

Considerando O
às O
atuais O
medidas O
restritivas O
de O
circulação O
e O
de O
realização O
de O
eventos O
presenciais O
que O
possam O
representar O
riscos O
à O
saúde O
pública O
, O
decorrentes O
da O
epidemia O
do O
novo O
coronavírus O
( O
Covid-19 O
) O
, O
a O
SEI B-DOCS
0744450 I-DOCS
, O
em O
momento O
oportuno O
, O
agendará O
as O
oitivas O
, O
que O
podem O
ser O
realizadas O
presencialmente O
ou O
por O
meio O
de O
videoconferência O
ou O
outro O
recurso O
tecnológico O
de O
transmissão O
de O
sons O
e O
imagens O
em O
tempo O
real O
, O
conforme O
prevê O
o O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
430/2020 I-DOCS
. O

( O
grifo O
nosso O
) O

Em O
SEI B-DOCS
0744494 I-DOCS
, O
foram O
apresentados O
dois O
Embargos O
de O
Declaração O
( O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
nº I-DOCS
10/2020/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
e O
Superintendência B-ORG
) O
em O
face O
da O
§3º B-LEG
, I-LEG
art. I-LEG
154 I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
e O
, O
por O
decorrência O
, O
do O
27/04/2020 B-TEMPO
, O
que O
a O
referendou O
, O
pelas O
seguintes O
Representadas O
: O
i. O
SEI B-DOCS
0748054 I-DOCS
( O
“ O
0748060 B-DOCS
” O
) O
; O
ii. O
Dr. O
ENTa O
; O
iii. O
Dr O
. O

Nota B-DOCS
nº I-DOCS
010/2020/CGAA2/SGA1/SG/CADE I-DOCS
; O
iv. O
Dr. O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
nº I-DOCS
430/2020 I-DOCS
; O
v. O
Dr. O
Sociedade B-ORG
Brasileira I-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
; O
e O
vi. O
Dr. O
SBU B-ORG
. O

É O
o O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O

II.1 O
DAS O
OMISSÕES O
, O
OBSCURIDADES O
E O
CONTRADICÕES O
LEVANTADAS O
PELOS O
REPRESENTADOS O

Segundo O
as O
petições O
protocoladas O
, O
o O
objetivo O
da O
interposição O
de O
embargos O
de O
declaração O
seria O
“ O
esclarecer O
a O
natureza O
, O
o O
recurso O
cabível O
, O
a O
disciplina O
procedimental O
e O
o O
regime O
de O
prazos O
aplicável O
( O
se O
afetado O
ou O
não O
pela O
suspensão O
de O
prazos O
da O
José B-PER
Eduardo I-PER
Fernandes I-PER
Távor I-PER
e O
da O
Modesto B-PER
Antonio I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Jacobino I-PER
) O
” O
. O

Para O
as O
Representadas O
, O
teria O
havido O
obscuridade O
, O
omissão O
e O
contradição O
quanto O
à O
natureza O
da O
Nota O
de O
Saneamento O
, O
pois O
não O
teria O
ficado O
claro O
se O
se O
trataria O
de O
decisão O
de O
caráter O
terminativo O
ou O
não O
, O
ou O
, O
mais O
especificamente O
, O
se O
se O
trataria O
de O
despacho O
ordinatório O
ou O
de O
decisão O
interlocutória O
, O
restando O
dúvidas O
, O
portanto O
, O
se O
os O
prazos O
aplicáveis O
seriam O
afetados O
ou O
não O
pela O
suspensão O
dos O
prazos O
da O
Aguinaldo B-PER
Cesar I-PER
Nardi I-PER
e O
da O
Antonio B-PER
Peixoto I-PER
de I-PER
Lucena I-PER
Cunha I-PER
. O

De O
acordo O
com O
as O
alegações O
apresentadas O
, O
a O
informação O
recebida O
por O
telefone O
do O
Humberto B-PER
Elias I-PER
Lopes I-PER
de O
que O
não O
caberia O
recurso O
algum O
neste O
momento O
processual O
se O
contraditaria O
com O
“ O
o O
conteúdo O
, O
redação O
e O
até O
topografia O
da O
decisão O
prolatada O
” O
, O
que O
se O
assemelhariam O
ao O
teor O
de O
uma O
decisão O
interlocutória O
. O

Por O
fim O
, O
as O
Representadas O
informam O
que O
, O
para O
a O
oposição O
dos O
referidos O
embargos O
de O
declaração O
, O
os O
seguintes O
diplomas O
serviram O
de O
fundamento O
legal O
: O
Medida B-LEG
provisória I-LEG
n°928 I-LEG
, O
que O
dispõe O
sobre O
a O
aplicação O
subsidiária O
do O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
sobre I-LEG
o I-LEG
Covid19 I-LEG
; O
Medida B-LEG
Provisória I-LEG
nº I-LEG
928/2020 I-LEG
; O
Resolução B-LEG
Cade I-LEG
sobre I-LEG
o I-LEG
Covid-19 I-LEG
; O
e O
Cade B-ORG
sobre O
o O
período O
da O
pandemia O
. O

II.2 O
DO O
POSICIONAMENTO O
DA O
art. B-LEG
115 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG

A O
espécie O
do O
processo O
in O
casu O
, O
rege-se O
pelo O
disposto O
no O
Código B-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
e O
no O
art. O
145 O
e O
seguintes O
do O
atual O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
( O
“ O
MP B-LEG
nº I-LEG
928/2020 I-LEG
” O
) O
. O

Assim O
, O
em O
que O
pese O
o O
Nota B-DOCS
Informativa I-DOCS
do I-DOCS
Cade I-DOCS
( O
“ O
SG/CADE B-ORG
” O
) O
admitir O
a O
oposição O
de O
Embargos O
de O
Declaração O
para O
questionar O
decisões O
interlocutórias O
- O
caso O
da O
Nota O
de O
Saneamento O
à O
qual O
os O
embargos O
se O
opõem O
- O
, O
a O
existência O
dos O
diplomas O
legais O
retromencionados O
exclui O
a O
hipótese O
de O
aplicação O
do O
art. B-LEG
83 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
cujo O
recurso O
deve O
ocorrer O
apenas O
de O
forma O
subsidiária O
, O
em O
casos O
omissos O
. O

Incabível O
, O
portanto O
, O
a O
utilização O
do O
Regimento B-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
, O
uma O
vez O
que O
a O
normativa O
específica O
( O
Ricade B-LEG
) O
não O
apresenta O
nenhuma O
lacuna O
que O
atraia O
aquele O
diploma O
legal O
. O

Pela O
leitura O
dos O
dispositivos O
acima O
mencionados O
da O
novo B-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
e O
do O
CPC B-LEG
, O
é O
possível O
constatar O
a O
existência O
de O
duas O
fases O
distintas O
no O
rito O
da O
referida O
espécie O
de O
processo O
administrativo O
, O
as O
quais O
são O
complementares O
e O
sucessivas O
, O
quais O
sejam O
: O
i. O
a O
fase O
instrutória O
, O
de O
competência O
da O
novo B-LEG
CPC I-LEG
, O
cuja O
autoridade O
máxima O
é O
o O
seu O
Superintendente-Geral O
; O
e O
ii. O
a O
fase O
decisória O
ou O
de O
julgamento O
, O
de O
competência O
do O
Novo B-LEG
Código I-LEG
de I-LEG
Processo I-LEG
Civil I-LEG
. O

Dito O
isso O
, O
cabe O
esclarecer O
que O
não O
há O
previsão O
legal O
ou O
regimental O
de O
interposição O
de O
embargos O
de O
declaração O
ou O
de O
qualquer O
tipo O
de O
recurso O
por O
parte O
dos O
Representados O
durante O
a O
fase O
instrutória O
. O

Tal O
direito O
restringe-se O
ao O
momento O
processual O
posterior O
, O
quando O
o O
processo O
é O
remetido O
ao O
art. B-LEG
115 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
12.529/2011 I-LEG
para O
confirmação O
ou O
afastamento O
, O
pelo O
seu O
Plenário O
, O
das O
conclusões O
apontadas O
no O
relatório O
circunstanciado O
produzido O
pela O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Registre-se O
, O
a O
título O
de O
esclarecimento O
, O
que O
o O
único O
recurso O
previsto O
sobre O
decisão O
do O
Superintendente-Geral O
( O
Recurso O
Voluntário O
- O
Ricade B-LEG
) O
é O
a O
medida O
preventiva O
prevista O
no O
SG/Cade B-ORG
, O
o O
que O
não O
se O
aplica O
ao O
presente O
caso O
. O

Pertinente O
ainda O
adiantar O
que O
, O
no O
âmbito O
do O
Tribunal O
, O
são O
cabíveis O
as O
seguintes O
espécies O
recursais O
: O
recurso O
voluntário O
( O
art. O
212 O
e O
ss. O
) O
; O
embargos O
de O
declaração O
( O
art. O
218 O
e O
ss. O
) O
; O
e O
reapreciação O
( O
art. O
222 O
e O
seguintes O
- O
para O
decisões O
sobre O
ato O
de O
concentração O
econômica O
) O
. O

Frise-se O
, O
adicionalmente O
, O
que O
a O
Nota O
de O
Saneamento O
sequer O
é O
uma O
exigência O
legal O
e O
que O
a O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
exige O
tão O
somente O
que O
esta O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
Cade I-ORG
determine O
a O
produção O
de O
provas O
, O
sendo-lhe O
facultado O
exercer O
poderes O
de O
instrução O
previstos O
nessa O
Lei O
. O

A O
Superintendência-Geral B-ORG
constitui-se O
, O
desse O
modo O
, O
em O
procedimento O
introduzido O
no O
rito O
pela O
própria O
art. B-LEG
212 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
do I-LEG
RICADE I-LEG
, O
a O
qual O
, O
utilizando-se O
da O
sua O
discricionariedade O
, O
optou O
por O
sanear O
o O
processo O
em O
benefício O
da O
parte O
e O
do O
contraditório O
. O

Assim O
, O
quaisquer O
dos O
temas O
tratados O
em O
saneamento O
poderiam O
ser O
tratados O
apenas O
na O
Nota O
Final O
, O
que O
será O
produzida O
pela O
art. B-LEG
84 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
em O
momento O
posterior O
à O
realização O
das O
oitivas O
. O

Diante O
do O
exposto O
, O
no O
entendimento O
desta O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
não O
há O
que O
se O
argumentar O
por O
omissão O
, O
contradição O
ou O
obscuridade O
, O
não O
sendo O
possível O
tampouco O
conhecer O
da O
manifestação O
dos O
Representados O
como O
embargos O
de O
declaração O
, O
já O
que O
esse O
recurso O
é O
incabível O
no O
presente O
momento O
processual O
, O
em O
razão O
de O
absoluta O
ausência O
de O
previsão O
normativa O
. O

Resta O
possível O
, O
apenas O
, O
seu O
recebimento O
como O
pedido O
de O
reconsideração O
ordinário O
, O
o O
que O
se O
faz O
de O
ofício O
em O
homenagem O
ao O
direito O
constitucional O
de O
petição O
, O
consagrado O
no O
SG B-ORG
, O
e O
ao O
princípio O
da O
fungibilidade O
dos O
recursos O
. O

II.2.2 O
DA O
SUSPENSÃO O
E O
DA O
REMARCAÇÃO O
DAS O
OITIVAS O

Esclarecidos O
, O
portanto O
, O
os O
pontos O
concernentes O
à O
natureza O
, O
recursos O
cabíveis O
e O
disciplina O
procedimental O
, O
cabe O
tecer O
comentários O
sobre O
os O
impactos O
da O
Nota B-DOCS
de I-DOCS
Saneamento I-DOCS
e O
da O
SG B-ORG
referente O
a O
prazos O
processuais O
no O
contexto O
da O
pandemia O
. O

A O
referida O
SG B-ORG
foi O
editada O
em O
SG/CADE B-ORG
e O
alterou O
a O
art. B-LEG
5º I-LEG
, I-LEG
XXXIV I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
a I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Constituição I-LEG
, O
para O
dispor O
sobre O
medidas O
para O
enfrentamento O
da O
emergência O
de O
saúde O
pública O
decorrente O
do O
coronavírus O
. O

Em O
MP B-LEG
nº I-LEG
928/2020 I-LEG
, O
o O
Nota B-DOCS
Informativa I-DOCS
do I-DOCS
Cade I-DOCS
publicou O
Nota O
Informativa O
com O
o O
objetivo O
de O
prestar O
esclarecimentos O
acerca O
dos O
prazos O
processuais O
, O
complementada O
por O
outra O
Nota O
Informativa O
, O
em O
MP B-LEG
, O
a O
qual O
explicitou O
que O
“ O
não O
correrão O
prazos O
processuais O
para O
oposição O
de O
embargos O
de O
declaração O
em O
face O
das O
decisões O
proferidas O
pelo O
Tribunal O
” O
. O

( O
grifo O
nosso O
) O

Cabe O
informar O
, O
contudo O
, O
que O
a O
23/03/2020 B-TEMPO
teve O
seu O
prazo O
de O
vigência O
encerrado O
no O
dia O
Lei B-LEG
nº I-LEG
13.979 I-LEG
, O
conforme O
25/03/2020 B-TEMPO
, O
de O
Cade B-ORG
. O

Obviamente O
, O
então O
, O
a O
08/05/2020 B-TEMPO
que O
foi O
editada O
unicamente O
para O
prestar O
esclarecimentos O
acerca O
dos O
prazos O
processuais O
nesta O
Autarquia O
também O
não O
é O
mais O
aplicável O
. O

Em O
consequência O
, O
resta O
inócuo O
o O
pedido O
de O
reconsideração O
relativamente O
à O
suspensão O
dos O
prazos O
processuais O
em O
decorrência O
da O
pandemia O
. O

Sendo O
assim O
, O
e O
considerando O
ainda O
a O
falta O
de O
perspectiva O
de O
retorno O
, O
em O
horizonte O
próximo O
, O
ao O
trabalho O
presencial O
, O
esta O
MP B-LEG
nº I-LEG
928/2020 I-LEG
decidiu O
realizar O
a O
remarcação O
das O
oitivas O
das O
testemunhas O
arroladas O
pelas O
Representadas O
no O
presente O
processo O
, O
as O
quais O
serão O
realizadas O
por O
videoconferência O
na O
data O
e O
horário O
indicados O
no O
Quadro O
abaixo O
. O

QUADRO O
1 O
– O
DATAS O
E O
HORÁRIOS O
DE O
REALIZAÇÃO O
DAS O
OITIVAS O

Testemunhas O

Representada O

Data O
e O
Horário O
( O
Oitivas O
) O

20 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO

Ato B-DOCS
Declaratório I-DOCS
do I-DOCS
Presidente I-DOCS
da I-DOCS
Mesa I-DOCS
do I-DOCS
Congresso I-DOCS
Nacional I-DOCS
nº I-DOCS
93 I-DOCS
( O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
) O

Nota B-DOCS
Informativa I-DOCS
do I-DOCS
Cade I-DOCS
, O
de O
SG B-ORG

Kayonara B-PER
Santos I-PER
de I-PER
Pontes I-PER
Paiva I-PER

Cooperativa B-ORG
dos I-ORG
Urologistas I-ORG
do I-ORG
RN I-ORG

E O
Urocoop B-ORG

05/10/2020 B-TEMPO
, O
de O
14h30 B-TEMPO
às I-TEMPO
15h30 I-TEMPO

Antônio B-PER
Francisco I-PER
Correia I-PER
Júnior I-PER

Edson B-PER
Jovino I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Jr I-PER
. I-PER

José B-PER
Hipólito I-PER
Dantas I-PER
Jr I-PER
. I-PER
, O
de O
05/10/2020 B-TEMPO

15h45 B-TEMPO
às I-TEMPO
16h45 I-TEMPO

Hiram B-PER
Nóbrega I-PER
de I-PER
Paiva I-PER

Edson B-PER
Jovino I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Jr I-PER
. I-PER
, O
de O
05/10/2020 B-TEMPO

17h00 B-TEMPO
às I-TEMPO
18h00 I-TEMPO

José B-PER
Francisco I-PER
Correia I-PER

Edson B-PER
Jovino I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Jr I-PER
. I-PER
, O
de O
06/10/2020 B-TEMPO

14h30 B-TEMPO
às I-TEMPO
15h30 I-TEMPO

Emanoel B-PER
Mesquita I-PER

E O

Uroclínica B-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

06/10/2020 B-TEMPO
, O
de O
15h45 B-TEMPO
às I-TEMPO
16h45 I-TEMPO

Vinícius B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
Wallim I-PER

Uroclínica B-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
– O
Uromar B-ORG

06/10/2020 B-TEMPO
, O
de O
17h00 B-TEMPO
às I-TEMPO
18h00 I-TEMPO

Maick B-PER
Lennvheverson I-PER
Lima I-PER
de I-PER
Farias I-PER

Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG
– O
Uromar B-ORG

07/10/2020 B-TEMPO
, O
de O
14h30 B-TEMPO
às I-TEMPO
15h30 I-TEMPO

Dr. O
Daniele B-PER
Macedo I-PER

Instituto B-ORG
de I-ORG
Urologia I-ORG
do I-ORG
Maranhão I-ORG

e O
Uromar B-ORG

07/10/2020 B-TEMPO
, O
de O
15h45 B-TEMPO
às I-TEMPO
16h45 I-TEMPO

Dr. O
José B-PER
Mauro I-PER
dos I-PER
Santos I-PER
Carvalho I-PER

Leudivan B-PER
Ribeiro I-PER
Nogueira I-PER

Uroclínica B-ORG
, O
de O
07/10/2020 B-TEMPO

Dr. O
17h00 B-TEMPO
às I-TEMPO
18h00 I-TEMPO

Jorio B-PER
Barros I-PER
do I-PER
Carmo I-PER

Leudivan B-PER
Ribeiro I-PER
Nogueira I-PER
, O
de O
08/10/2020 B-TEMPO

14h30 B-TEMPO
às I-TEMPO
15h30 I-TEMPO

Lúcio B-PER
Cristiano I-PER
Paiva I-PER
e I-PER
Paiva I-PER

Leudivan B-PER
Ribeiro I-PER
Nogueira I-PER
, O
de O
08/10/2020 B-TEMPO

15h45 B-TEMPO
às I-TEMPO
16h45 I-TEMPO

Ítalo B-PER
Marcelo I-PER
do I-PER
Rego I-PER
Nascimento I-PER

Theodorico B-PER
Fernandes I-PER
da I-PER
Costa I-PER
Neto I-PER
, O
de O
08/10/2020 B-TEMPO

17h00 B-TEMPO
às I-TEMPO
18h00 I-TEMPO

Mário B-PER
Ronalsa I-PER
Brandão I-PER
Filho I-PER

Theodorico B-PER
Fernandes I-PER
da I-PER
Costa I-PER
Neto I-PER
, O
de O
09/10/2020 B-TEMPO

14h30 B-TEMPO
às I-TEMPO
15h30 I-TEMPO

Rogério B-PER
César I-PER
Correia I-PER
Bernardo I-PER

Theodorico B-PER
Fernandes I-PER
da I-PER
Costa I-PER
Neto I-PER
, O
de O
09/10/2020 B-TEMPO

Ressalve-se O
no O
entanto O
, O
que O
, O
caso O
seja O
de O
interesse O
das O
Representadas O
, O
é O
facultado O
trazer O
aos O
autos O
declaração O
escrita O
assinada O
pela O
pessoa O
arrolada O
como O
testemunha O
, O
contendo O
as O
informações O
fáticas O
que O
conheçam O
e O
contribuam O
ao O
mérito O
do O
presente O
processo O
administrativo O
. O

Nesse O
caso O
, O
a O
prova O
passará O
a O
ter O
caráter O
documental O
. O

Recomenda-se O
, O
por O
fim O
, O
que O
as O
Representadas O
sejam O
instadas O
a O
encaminhar O
resposta O
para O
confirmar O
o O
interesse O
na O
realização O
das O
oitivas O
ou O
no O
encaminhamento O
de O
declarações O
, O
conforme O
lhes O
seja O
mais O
conveniente O
, O
até O
o O
dia O
15h45 B-TEMPO
às I-TEMPO
16h45 I-TEMPO
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Ante O
o O
exposto O
sugere-se O
: O
i. O
o O
não O
conhecimento O
dos O
embargos O
de O
declaração O
opostos O
; O
ii. O
a O
rejeição O
do O
pedido O
de O
reconsideração O
quanto O
à O
suspensão O
dos O
prazos O
durante O
o O
período O
de O
pandemia O
e O
iii. O
o O
agendamento O
das O
oitivas O
e O
depoimentos O
para O
o O
período O
de O
Paolo B-PER
Magalhães I-PER
Negreli I-PER
, O
conforme O
detalhado O
no O
Quadro O
1 O
desta O
Nota O
Técnica O
, O
devendo O
as O
confirmações O
serem O
encaminhadas O
até O
o O
próximo O
dia O
José B-PER
Hipólito I-PER
Dantas I-PER
Júnior I-PER

