Representados O
: O

Tintas B-ORG
Hidracor I-ORG
S/A I-ORG
e O
ENT​ O
. O

Advogados O
: O

Nacional B-ORG
Arco-Íris I-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Tintas I-ORG
Ltda I-ORG
, O
Rodrigo B-PER
Zingales I-PER
Oller I-PER
do I-PER
Nascimento I-PER
, O
Gabriela B-PER
Claro I-PER
e O
outros O

Relator O
: O

ANÁLISE O
DE O
OPERAÇÃO O
NOTIFICADA O
E O
CONSUMADA O
ANTES O
DA O
APRECIAÇÃO O
PELO O
APAC B-DOCS
. O

OCORRÊNCIA O
DE O
INFRAÇÃO O
PREVISTA O
NO O
CADE B-ORG
. O

PROPOSTA O
DE O
ACORDO O
EM O
APAC O
. O

Configura O
violação O
ao O
ARTIGO B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
DA I-LEG
LEI I-LEG
N.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
a O
consumação O
de O
atos O
de O
concentração O
econômica O
de O
notificação O
prévia O
obrigatória O
antes O
de O
sua O
apreciação O
pelo O
§ B-LEG
3º I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
ainda O
que O
sob O
a O
forma O
de O
contrato O
verbal O
de O
cessão O
dos O
direitos O
de O
marca O
e O
de O
produção O
, O
seguida O
da O
consumação O
da O
compra O
dos O
ativos O
. O

A O
formalização O
de O
Acordos O
em O
Cade B-ORG
é O
atualmente O
regida O
pela O
APAC B-DOCS
, O
sendo O
direito O
da O
parte O
buscar O
a O
solução O
do O
processo O
pela O
via O
negocial O
, O
desde O
que O
atendidos O
os O
pressupostos O
normativos O
. O

voto O

Ao O
longo O
da O
instrução O
processual O
não O
foram O
arguidas O
preliminares O
ou O
questões O
prejudiciais O
da O
análise O
do O
mérito O
. O

análise O

I.1 O
. O

Da O
obrigatoriedade O
da O
notificação O
e O
apreciação O
da O
Operação O
antes O
de O
sua O
consumação O
– O
infração O
de O
gun-jumping O

O O
presente O
Resolução B-LEG
Cade I-LEG
n.º I-LEG
24/2019 I-LEG
( O
“ O
Procedimento B-DOCS
Administrativo I-DOCS
para I-DOCS
Apuração I-DOCS
de I-DOCS
Ato I-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
” O
) O
foi O
instaurado O
com O
o O
objetivo O
de O
apurar O
, O
nos O
termos O
do O
APAC B-DOCS
, O
o O
ato O
de O
concentração O
notificado O
, O
pórem O
consumado O
antes O
de O
apreciado O
pelo O
§ B-LEG
3º I-LEG
do I-LEG
art. I-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
entre O
a O
Cade B-ORG
( O
“ O
Tintas B-ORG
Hidracor I-ORG
S/A I-ORG
” O
) O
e O
ENT​ O
. O

( O
“ O
Hidracor B-ORG
” O
) O
. O

De O
acordo O
com O
as O
Representadas O
, O
em O
Nacional B-ORG
Arco-Íris I-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Tintas I-ORG
Ltda I-ORG
, O
por O
meio O
do O
contrato O
intitulado O
“ O
Arco-Íris B-ORG
Tintas I-ORG
” O
( O
12 B-TEMPO
de I-TEMPO
julho I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
) O
, O
a O
empresa O
Instrumento B-DOCS
Particular I-DOCS
de I-DOCS
Compra I-DOCS
e I-DOCS
Venda I-DOCS
de I-DOCS
Ativos I-DOCS
Industriais I-DOCS
adquiriu O
parte O
dos O
ativos O
( O
equipamentos O
, O
estoque O
e O
marcas O
) O
associados O
ao O
negócio O
de O
fabricação O
e O
comercialização O
de O
tintas O
relativas O
ao O
segmento O
imobiliário/decorativo O
e O
cal O
hidratada O
da O
marca O
SEI B-DOCS
0729167 I-DOCS
, O
detidos O
até O
então O
, O
pela O
Hidracor B-ORG
e O
pela O
ENT. O
( O
“ O
Hipercor B-ORG
” O
) O
. O

Conforme O
se O
verifica O
na O
Arco-Íris B-ORG
Tintas I-ORG
( O
Midol B-ORG
Mineração I-ORG
Dolomita I-ORG
Ltda I-ORG
) O
, O
as O
Representadas O
esclareceram O
ainda O
que O
em O
Midol B-ORG
foi O
celebrado O
o O
“ O
Contrato O
Preliminar O
de O
Venda O
de O
Ativos O
e O
Marca O
entre O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
n.º I-DOCS
03/2020 I-DOCS
da I-DOCS
SG I-DOCS
e O
a O
ENT. O
” O
, O
o O
qual O
previa O
que O
a O
Operação O
deveria O
ser O
concretizada O
até O
SEI B-DOCS
0721929 I-DOCS
. O

Todavia O
, O
na O
referida O
data O
aprazada O
, O
as O
Condições O
Suspensivas O
previstas O
no O
contrato O
preliminar O
não O
haviam O
sido O
concluídas O
, O
e O
, O
em O
razão O
de O
haver O
por O
parte O
do O
dezembro B-TEMPO
de I-TEMPO
2018 I-TEMPO
a O
intenção O
do O
de O
encerrar O
o O
seu O
negócio O
de O
tintas O
para O
aplicação O
imobiliária O
a O
partir O
de O
Nacional B-ORG
Arco-Íris I-ORG
Indústria I-ORG
e I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Tintas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
decidiram O
as O
Partes O
que O
, O
independentemente O
da O
conclusão O
ou O
não O
da O
Operação O
, O
fariam O
um O
acordo O
de O
cessão O
de O
direitos O
por O
meio O
do O
qual O
a O
Tintas B-ORG
Hidracor I-ORG
S/A I-ORG
e O
a O
10 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
autorizaram O
a O
Grupo B-ORG
Edson I-ORG
Queiroz I-ORG
a O
produzir O
e O
comercializar O
tintas O
, O
sob O
a O
marca O
2019 B-TEMPO
, O
com O
os O
equipamentos O
já O
existentes O
em O
sua O
planta O
, O
a O
partir O
da O
segunda O
quinzena O
de O
Arco-Íris B-ORG
Tintas I-ORG
e O
até O
que O
fossem O
concluídas O
as O
negociações O
para O
o O
fechamento O
da O
Operação O
. O

A O
cessão O
de O
direitos O
foi O
firmada O
verbalmente O
, O
tendo O
sido O
comprovada O
posteriormente O
por O
declaração O
escrita O
juntadas O
pelas O
partes O
( O
Midol B-ORG
) O
. O

Além O
da O
declaração O
, O
também O
foi O
juntada O
aos O
autos O
nota O
fiscal O
emitida O
pela O
Hidracor B-ORG
relativa O
à O
primeira O
venda O
de O
produtos O
da O
marca O
Hipercor B-ORG
, O
datada O
de O
janeiro B-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
, O
demonstrando O
que O
a O
cessão O
de O
direitos O
foi O
, O
de O
fato O
, O
implementada O
nesta O
data O
. O

Em O
SEI B-DOCS
0729167 I-DOCS
a O
Operação O
foi O
notificada O
ao O
Hidracor B-ORG
e O
analisada O
no O
âmbito O
do O
Hipercor B-ORG
, O
sendo O
aprovada O
sem O
restrições O
no O
dia O
18 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
. O

Conforme O
consta O
no O
referido O
ato O
de O
concentração O
e O
na O
Nota O
técnica O
da O
16 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
a O
CADE B-ORG
é O
uma O
empresa O
brasileira O
, O
integrante O
do O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000213/2020-16 I-DOCS
, O
que O
se O
dedica O
atualmente O
à O
fabricação O
e O
comercialização O
de O
uma O
linha O
completa O
de O
tintas O
para O
aplicação O
imobiliária/decorativa O
e O
cal O
hidratada O
. O

O O
faturamento O
bruto O
registrado O
pelo O
14 B-TEMPO
de I-TEMPO
fevereiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
, O
em O
SG B-ORG
, O
no O
Hidracor B-ORG
, O
foi O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

A O
Grupo B-ORG
J. I-ORG
Macêdo I-ORG
é O
uma O
empresa O
brasileira O
pertencente O
ao O
Grupo B-ORG
J. I-ORG
Macêdo I-ORG
. O

Antes O
da O
operação O
, O
a O
2018 B-TEMPO
se O
dedicava O
diretamente O
à O
produção O
de O
tintas O
para O
os O
segmentos O
imobiliário/decorativo O
e O
industrial O
e O
também O
de O
cal O
hidratada O
, O
bem O
como O
, O
por O
meio O
de O
afiliadas O
, O
à O
produção O
de O
insumos O
minerários O
para O
a O
produção O
de O
tintas O
. O

A O
Brasil B-LOC
também O
integra O
o O
Arco-Íris B-ORG
Tintas I-ORG
e O
a O
sua O
participação O
na O
operação O
, O
como O
Interveniente O
Anuente O
, O
deve-se O
ao O
fato O
de O
ser O
, O
à O
época O
, O
proprietária O
da O
marca O
Grupo B-ORG
Edson I-ORG
Queiroz I-ORG
, O
que O
integrou O
os O
ativos O
objeto O
da O
operação O
. O

O O
faturamento O
bruto O
registrado O
pelo O
Arco-Íris B-ORG
Tintas I-ORG
, O
em O
Midol B-ORG
, O
no O
Grupo B-ORG
Edson I-ORG
Queiroz I-ORG
, O
foi O
de O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

À O
vista O
dessas O
informações O
, O
verifica-se O
que O
os O
faturamentos O
dos O
grupos O
cumpririam O
os O
requisitos O
dos O
Hipercor B-ORG
. O

Além O
disso O
, O
a O
operação O
se O
enquadra O
no O
Grupo B-ORG
Edson I-ORG
Queiroz I-ORG
, O
visto O
que O
se O
trata O
de O
compra O
de O
ativos O
tangíveis O
( O
maquinário O
e O
estoque O
) O
e O
intangíveis O
( O
marca O
) O
. O

Ainda O
, O
como O
já O
destacado O
acima O
e O
reconhecido O
pelas O
Representadas O
, O
a O
submissão O
do O
ato O
se O
deu O
após O
a O
consumação O
da O
operação O
. O

Ademais O
, O
no O
presente O
caso O
, O
o O
termo O
inicial O
da O
infração O
será O
2018 B-TEMPO
, O
data O
da O
nota O
fiscal O
emitida O
pela O
Brasil B-LOC
relativa O
à O
primeira O
venda O
de O
produtos O
da O
marca O
incisos B-LEG
I I-LEG
e I-LEG
II I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
88 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
demonstrando O
que O
a O
cessão O
verbal O
de O
direitos O
firmada O
pelas O
partes O
e O
mencionada O
acima O
, O
foi O
, O
de O
fato O
, O
implementada O
. O

Tal O
entendimento O
se O
deve O
ao O
fato O
de O
que O
o O
acordo O
de O
cessão O
de O
direitos O
configurou O
adiantamento O
de O
parte O
do O
objeto O
da O
transação O
, O
bem O
como O
configura O
transferência O
de O
ativos O
intangíveis O
( O
direitos O
da O
marca O
) O
, O
tanto O
que O
o O
valor O
acordado O
a O
título O
de O
cessão O
de O
direitos O
foi O
previsto O
para O
ser O
abatido O
do O
valor O
da O
operação O
final O
, O
demonstrando O
a O
conexão O
entre O
ambos O
e O
o O
fato O
de O
o O
primeiro O
constituir O
mera O
antecipação O
dos O
efeitos O
do O
negócio O
principal O

Por O
essas O
razões O
, O
considero O
incontroversa O
a O
ocorrência O
da O
infração O
ao O
inciso B-LEG
II I-LEG
do I-LEG
artigo I-LEG
90 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
motivo O
pelo O
qual O
julgo O
ser O
desnecessário O
aprofundar O
a O
análise O
sobre O
sua O
ocorrência O
. O

Desse O
modo O
, O
acolho O
o O
entendimento O
da O
18/01/2019 B-DOCS
e O
reputo O
configurada O
a O
consumação O
antecipada O
do O
Ato O
de O
Concentração O
notificado O
, O
sem O
o O
aval O
deste O
Hidracor B-ORG
, O
em O
violação O
ao O
Hipercor B-ORG
, O
e O
do O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
, O
caracterizando O
a O
prática O
de O
gun O
jumping O
. O

I.2 O
. O

Proposta O
de O
Acordo O
em O
Apuração O
de O
Ato O
de O
Concentração O

Em O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
as O
Representadas O
protocolaram O
proposta O
de O
Acordo O
em O
Apuração O
de O
Ato O
de O
Concentração O
( O
“ O
Acordo O
em O
APAC O
” O
) O
, O
nos O
termos O
do O
CADE B-ORG
, O
combinado O
com O
os O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Por O
meio O
da O
referida O
proposta O
, O
reconhecem O
a O
consumação O
prematura O
da O
operação O
, O
incorrendo O
em O
infração O
capitulada O
no O
art. B-LEG
106 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
CADE I-LEG
, O
e O
comprometem-se O
: O

A O
recolher O
ao O
Fundo O
de O
Defesa O
dos O
Direitos O
Difusos O
contribuição O
no O
valor O
de O
03 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
( O
artigo B-LEG
9º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
) O
, O
a O
ser O
paga O
ao O
longo O
de O
artigos B-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
22 I-LEG
e I-LEG
23 I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
CADE I-LEG
nº I-LEG
24/2019 I-LEG
, O
em O
6 O
( O
seis O
) O
parcelas O
art. B-LEG
88 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n.º I-LEG
12.529/2011 I-LEG
de O
R B-VALOR
$ I-VALOR
193.289,97 I-VALOR
( O
cento B-VALOR
e I-VALOR
noventa I-VALOR
e I-VALOR
três I-VALOR
mil I-VALOR
duzentos I-VALOR
e I-VALOR
oitenta I-VALOR
e I-VALOR
nove I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
noventa I-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
centavos I-VALOR
) O
cada O
, O
sendo O
a O
primeira O
parcela O
com O
vencimento O
em O
6 B-TEMPO
( I-TEMPO
seis I-TEMPO
) I-TEMPO
meses I-TEMPO
, O
vencendo-se O
as O
5 O
parcelas O
subsequentes O
nos O
dias O
mensais B-TEMPO
, O
R B-VALOR
$ I-VALOR
32.215,00 I-VALOR
, O
trinta B-VALOR
e I-VALOR
dois I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
duzentos I-VALOR
e I-VALOR
quinze I-VALOR
reais I-VALOR
, O
1ENT/2021 O
e O
16/10/2020 B-TEMPO
, O
respectivamente O
, O
sendo O
os O
valores O
de O
cada O
parcela O
atualizados O
até O
a O
data O
do O
efetivo O
pagamento O
, O
conforme O
a O
variação O
da O
taxa O
SELIC O
, O
a O
contar O
da O
publicação O
, O
no O
16/11/2020 B-TEMPO
, O
da O
decisão O
do O
16/12/2020 B-TEMPO
que O
aprovar O
este O
Acordo O
em O
APAC O
; O

O O
atraso O
injustificado O
do O
pagamento O
da O
contribuição O
estabelecida O
acima O
sujeitará O
as O
Compromissárias O
ao O
pagamento O
de O
multa O
diária O
no O
valor O
deENT O
( O
15/01/2021 B-TEMPO
) O
, O
caso O
esse O
atraso O
ocorra O
entre O
o O
5/02 B-TEMPO
do O
vencimento O
, O
e O
no O
valor O
de O
17/03/2021 B-TEMPO
( O
Diário B-DOCS
Oficial I-DOCS
da I-DOCS
União I-DOCS
) O
por O
dia O
de O
atraso O
, O
a O
partir O
do O
Tribunal B-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
até O
o O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.930 I-VALOR
, O
além O
da O
atualização O
pela O
taxa O
SELIC O
do O
valor O
acordado O
até O
o O
dia O
de O
seu O
efetivo O
pagamento O
; O

A O
reconhecer O
a O
responsabilidade O
solidária O
das O
Representadas O
por O
todas O
as O
obrigações O
previstas O
no O
Acordo O
em O
APAC O
. O

Em O
relação O
ao O
cálculo O
da O
contribuição O
pecuniária O
, O
consoante O
os O
um B-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
novecentos I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
reais I-VALOR
, O
na O
aplicação O
das O
penas O
, O
o O
Tribunal O
deverá O
adotar O
a O
seguinte O
metodologia O
para O
o O
cálculo O
da O
multa O
pecuniária O
: O

Pena O
base O
no O
valor O
de O
1° B-TEMPO
e I-TEMPO
o I-TEMPO
5° I-TEMPO
dias I-TEMPO
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
20.000,00 I-VALOR
) O
; O

Aplicação O
de O
majorantes O
, O
tais O
como O
: O
( O
a O
) O
pelo O
decurso O
do O
prazo O
, O
no O
valor O
equivalente O
a O
vinte B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
do O
valor O
da O
operação O
por O
dia O
de O
atraso O
, O
contados O
a O
partir O
da O
data O
da O
consumação O
até O
a O
notificação O
do O
ato O
de O
concentração O
ou O
da O
emenda O
, O
caso O
houver O
; O
( O
b O
) O
pela O
gravidade O
da O
conduta O
, O
de O
até O
6° B-TEMPO
dia I-TEMPO
do O
valor O
da O
operação O
; O
e O
( O
c O
) O
pela O
intencionalidade O
, O
até O
30° B-TEMPO
dias I-TEMPO
do O
faturamento O
médio O
dos O
grupos O
econômicos O
ou O
conglomerados O
no O
ano O
anterior O
à O
consumação O
da O
operação O
, O
de O
acordo O
com O
a O
boa-fé O
do O
infrator O
; O
e O

Aplicação O
de O
redutoras O
da O
pena O
pelo O
momento O
da O
notificação O
da O
operação O
, O
que O
incidirão O
sobre O
o O
valor O
da O
pena O
base O
acrescida O
das O
majorantes O
e O
equivalentes O
a O
: O
( O
a O
) O
artigos B-LEG
21 I-LEG
e I-LEG
seguintes I-LEG
da I-LEG
resolução I-LEG
Cade I-LEG
n.º I-LEG
24/2019 I-LEG
no O
caso O
de O
notificação O
espontânea O
do O
ato O
de O
concentração O
, O
antes O
do O
recebimento O
da O
denúncia O
ou O
da O
representação O
, O
da O
instauração O
ex O
officio O
pela O
R B-VALOR
$ I-VALOR
60.000,00 I-VALOR
ou O
por O
determinação O
de O
quaisquer O
membros O
do O
sessenta B-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
; O
( O
b O
) O
0,01 B-VALOR
% I-VALOR
no O
caso O
de O
notificação O
após O
o O
recebimento O
da O
denúncia O
ou O
da O
representação O
e O
antes O
da O
instauração O
do O
4 B-VALOR
% I-VALOR
; O
e O
( O
c O
) O
0,4 B-VALOR
% I-VALOR
no O
caso O
de O
notificação O
após O
a O
instauração O
do O
APAC O
e O
antes O
da O
decisão O
final O
do O
50 B-VALOR
% I-VALOR
. O

No O
presente O
caso O
, O
como O
já O
exposto O
sucintamente O
acima O
, O
o O
decurso O
de O
prazo O
entre O
a O
consumação O
da O
Operação O
e O
sua O
notificação O
ao O
SG B-ORG
foi O
de O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
, O
nos O
termos O
do O
parecer O
da O
30 B-VALOR
% I-VALOR
, O
que O
considerou O
como O
marco O
inicial O
da O
contagem O
o O
acordo O
de O
cessão O
de O
direitos O
firmado O
entre O
as O
Partes O
, O
uma O
vez O
que O
tal O
ato O
configurou O
adiantamento O
de O
parte O
do O
objeto O
da O
transação O
, O
bem O
como O
configura O
transferência O
de O
ativos O
intangíveis O
( O
direitos O
da O
marca O
) O
, O
tanto O
que O
o O
valor O
acordado O
a O
título O
de O
cessão O
de O
direitos O
foi O
previsto O
para O
ser O
abatido O
do O
valor O
da O
operação O
final O
, O
demonstrando O
a O
conexão O
entre O
ambos O
e O
o O
fato O
de O
o O
primeiro O
constituir O
mera O
antecipação O
dos O
efeitos O
do O
negócio O
principal O
. O

Conforme O
já O
mencionado O
, O
a O
operação O
foi O
rapidamente O
analisada O
no O
âmbito O
da O
APAC B-DOCS
, O
pelo O
rito O
sumário O
, O
e O
aprovada O
sem O
quaisquer O
restrições O
ou O
preocupações O
concorrenciais O
de O
qualquer O
natureza O
. O

Nesse O
contexto O
, O
dado O
o O
baixíssimo O
impacto O
concorrencial O
no O
mercado O
decorrente O
da O
operação O
, O
mostra-se O
inaplicável O
a O
majorante O
de O
gravidade O
na O
espécie O
dos O
autos O
. O

Quanto O
à O
intencionalidade O
, O
levando-se O
em O
conta O
a O
boa-fé O
das O
Representadas O
em O
notificar O
espontaneamente O
a O
Operação O
ao O
20 B-VALOR
% I-VALOR
assim O
que O
tomaram O
conhecimento O
da O
necessidade O
de O
assim O
o O
fazer O
, O
bem O
como O
a O
apresentação O
de O
documentação O
que O
comprova O
que O
, O
à O
época O
da O
negociação O
do O
feito O
, O
as O
Partes O
foram O
assessoradas O
por O
advogados O
que O
as O
orientaram O
no O
sentido O
de O
ser O
desnecessária O
a O
notificação O
da O
operação O
, O
fato O
esse O
também O
aliado O
ao O
baixíssimo O
valor O
da O
operação O
e O
à O
intenção O
da O
empresa O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
de O
encerrar O
suas O
atividades O
nesse O
mercado O
, O
entendo O
que O
a O
intencionalidade O
foi O
reduzida O
, O
não O
se O
extraindo O
do O
contexto O
fático O
um O
ânimo O
de O
descumprir O
o O
seu O
dever O
perante O
a O
Autoridade O
Concorrencial O
, O
razão O
pelo O
qual O
aplico O
a O
majorante O
em O
Cade B-ORG
do O
faturamento O
médio O
dos O
grupos O
econômicos O
das O
Representadas O
no O
ano O
de O
363 B-TEMPO
dias I-TEMPO
( O
ano O
anterior O
ao O
fechamento O
da O
operação O
) O
. O

No O
que O
diz O
respeito O
à O
redutora O
referente O
ao O
momento O
da O
notificação O
da O
operação O
, O
aplico O
a O
redução O
de O
SG B-ORG
pela O
notificação O
espontânea O
do O
ato O
de O
concentração O
. O

Ainda O
, O
em O
razão O
das O
Representados O
terem O
apresentado O
proposta O
de O
Acordo O
em O
APAC O
em O
termos O
convenientes O
e O
oportunos O
ao O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
de O
acordo O
com O
a O
jurisprudência O
deste O
Conselho O
, O
concedo O
desconto O
de O
Cade B-ORG
sobre O
o O
valor O
de O
Hipercor B-ORG
( O
0,001 B-VALOR
% I-VALOR
) O
aos O
Representados O
, O
a O
teor O
do O
2018 B-TEMPO
. O

Dessa O
forma O
, O
a O
contribuição O
pecuniária O
a O
ser O
recolhida O
pelos O
Representados O
totaliza O
o O
montante O
de O
50 B-VALOR
% I-VALOR
( O
CADE B-ORG
) O
, O
a O
ser O
atualizada O
pela O
SELIC O
a O
partir O
da O
publicação O
no O
10 B-VALOR
% I-VALOR
da O
decisão O
de O
aprovação O
do O
Acordo O
em O
APAC O
. O

A O
metodologia O
de O
cálculo O
encontra-se O
indicada O
na O
tabela O
anexa O
ao O
presente O
voto O
. O

DisposiTIVO O

É O
o O
voto O
. O

duzentos B-VALOR
e I-VALOR
quatorze I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
setecentos I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
seis I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
centavos I-VALOR

