Representante O
: O
Procuradoria B-ORG
da I-ORG
República I-ORG
no I-ORG
Município I-ORG
de I-ORG
Resende I-ORG
- O
Estado B-LOC
do I-LOC
Rio I-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC

Representados O
( O
as O
) O
: O
Santa B-ORG
Maria I-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Leal B-ORG
Máquinas I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Klass B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Francisco B-ORG
Canindé I-ORG
da I-ORG
Silva I-ORG
ME I-ORG
, O
VedovelComércio B-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Planam B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Esteves B-ORG
e I-ORG
Anjos I-ORG
Ltda. I-ORG
Me I-ORG
, O
Frontal B-ORG
Ind. I-ORG
e I-ORG
Com I-ORG
de I-ORG
Móveis I-ORG
Hospitalares I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Luiz B-PER
AntônioTrevisan I-PER
Vedoin I-PER
, O
Darci B-PER
José I-PER
Vedoin I-PER
, O
Helen B-PER
Paula I-PER
Duarte I-PER
Cirineu I-PER
e O
Alessandra B-PER
Trevisan I-PER
Vedoin I-PER

Advogados O
( O
as O
) O
: O
André B-PER
Luiz I-PER
Machado I-PER
Santos I-PER
, O
Marco B-PER
André I-PER
Esteve I-PER
dos I-PER
Anjos I-PER
e O
outros O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O
única O

voto O

Trata O
o O
presente O
Processo O
Administrativo O
de O
apuração O
de O
suposto O
cartel O
em O
licitações O
públicas O
municipais O
ocorridas O
em O
todo O
o O
país O
entre O
os O
idos O
de O
1999 B-TEMPO
a O
2005 B-TEMPO
, O
destinadas O
à O
aquisição O
de O
UMS O
( O
Unidades O
Móveis O
de O
Saúde O
) O
e O
equipamentos O
médico-odontológicos O
. O

As O
condutas O
analisadas O
se O
enquadram O
nos O
artigos B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
III I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
vigente O
à O
época O
dos O
fatos O
, O
equivalente O
ao O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
seu I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
alíneas I-LEG
“ I-LEG
a I-LEG
” I-LEG
, I-LEG
“ I-LEG
c I-LEG
” I-LEG
e I-LEG
“ I-LEG
d I-LEG
” I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

Pedi O
vistas O
do O
presente O
processo O
para O
refletir O
mais O
atentamente O
sobre O
a O
dosimetria O
da O
multa O
proposta O
pela O
Relatora O
, O
especialmente O
diante O
da O
justificativa O
apresentada O
em O
seu O
voto O
, O
de O
que O
estaria O
se O
valendo O
de O
um O
cálculo O
de O
vantagem O
auferida O
para O
esse O
mister O
, O
questão O
essa O
bastante O
controvertida O
na O
jurisprudência O
desse O
Conselho O
. O

Portanto O
, O
considerando O
o O
foco O
de O
minhas O
vistas O
e O
a O
robustez O
do O
conjunto O
probatório O
destes O
autos O
, O
adianto O
que O
adiro O
à O
análise O
de O
mérito O
trazida O
pela O
Conselheira-Relatora O
. O

Com O
efeito O
, O
as O
provas O
coligidas O
são O
contundentes O
em O
demonstrar O
a O
ocorrência O
de O
acordo O
entre O
os O
Representados O
na O
participação O
de O
licitações O
públicas O
municipais O
ocorridas O
em O
todo O
o O
país O
destinadas O
à O
aquisição O
de O
UMS O
e O
equipamentos O
médicos-odontológicos O
, O
no O
período O
compreendido O
ao O
menos O
entre O
os O
anos O
de O
2002 B-TEMPO
e O
2005 B-TEMPO
. O

Desnecessário O
repisar O
esse O
ponto O
, O
já O
tão O
bem O
enfrentado O
pela O
Relatora O
. O

Passo O
então O
às O
minhas O
considerações O
sobre O
a O
multa O
. O

Dosimetria O

A O
Conselheira-Relatora O
afirma O
que O
, O
diante O
da O
inexistência O
de O
qualquer O
dado O
capaz O
de O
informar O
ou O
estimar O
o O
faturamento O
das O
empresas O
participantes O
do O
cartel O
no O
caso O
concreto O
, O
não O
haveria O
outra O
alternativa O
senão O
a O
estimação O
da O
vantagem O
auferida O
como O
critério O
de O
aferição O
da O
multa O
a O
ser O
aplicada O
. O

Desse O
modo O
, O
utilizou O
os O
valores O
obtidos O
nas O
licitações O
afetadas O
pelo O
acordo O
anticompetitivo O
, O
realizadas O
nos O
anos O
de O
ENT-ENT O
, O
como O
parâmetro O
para O
cálculo O
da O
multa O
com O
base O
no O
valor O
dos O
respectivos O
convênios O
em O
que O
os O
Representados O
se O
sagraram O
vencedores O
, O
nos O
termos O
sugeridos O
pela O
2002 B-TEMPO
na O
2005 B-TEMPO
( O
SG B-ORG
) O
. O

E O
a O
essa O
metodologia O
de O
cálculo O
deu O
o O
nome O
de O
vantagem O
auferida O
. O

Com O
as O
devidas O
vênias O
, O
embora O
essa O
abordagem O
de O
se O
valer O
dos O
valores O
obtidos O
nas O
licitações O
seja O
uma O
interessante O
proxy O
para O
alcançar O
uma O
base O
de O
cálculo O
adequada O
e O
que O
permita O
o O
estabelecimento O
de O
uma O
multa O
dissuasória O
por O
parte O
da O
autoridade O
antitruste O
, O
não O
vejo O
como O
nominar O
esse O
exercício O
de O
cálculo O
de O
vantagem O
auferida O
. O

Aliás O
, O
trata-se O
de O
um O
exercício O
de O
cálculo O
já O
realizado O
na O
jurisprudência O
do O
NT B-DOCS
nº I-DOCS
78/2018/CGAA7/SGA2/SG/CADE I-DOCS
em O
diversos O
outros O
momentos O
, O
sem O
que O
o O
Tribunal O
cogitasse O
de O
chamá-lo O
de O
vantagem O
auferida O
. O

De O
fato O
, O
ao O
se O
deparar O
com O
inúmeras O
situações O
de O
inadequação O
da O
base O
de O
cálculo O
ou O
mesmo O
de O
absoluta O
ausência O
de O
elementos O
para O
a O
sua O
exata O
aferição O
, O
a O
jurisprudência O
do O
SEI B-DOCS
0546458 I-DOCS
veio O
evoluindo O
para O
admitir O
determinadas O
flexibilizações O
da O
base O
de O
cálculo O
, O
sendo O
a O
própria O
previsão O
do O
Cade B-ORG
deste O
Conselho O
um O
exemplo O
de O
reconhecimento O
dessa O
possibilidade O
. O

Diz O
o O
referido O
dispositivo O
que O
o O
Cade B-ORG
poderá O
adaptar O
o O
ramo O
de O
atividade O
às O
especificidade O
da O
conduta O
quando O
as O
dimensões O
indicadas O
no O
art. O
1º O
foram O
manifestamente O
desproporcionais O
. O

A O
flexibilização O
da O
base O
de O
cálculo O
não O
é O
, O
portanto O
, O
novidade O
para O
este O
Tribunal O
, O
seja O
para O
restringi-la O
ao O
ramo O
de O
atividade O
afetado O
, O
seja O
para O
se O
valer O
de O
proxys O
para O
a O
sua O
estimação O
. O

E O
dentre O
as O
possibilidades O
que O
se O
abrem O
ao O
analisarmos O
situações O
de O
absoluta O
falta O
de O
informações O
sobre O
faturamento O
das O
empresas O
ou O
de O
seus O
grupos O
empresariais O
, O
surge O
a O
utilização O
da O
receita O
obtida O
pela O
empresa O
com O
o O
produto O
afetado O
pelo O
cartel O
. O

É O
o O
que O
foi O
feito O
, O
por O
exemplo O
, O
no O
art. B-LEG
2-A I-LEG
da I-LEG
Resolução I-LEG
n. I-LEG
3/2012 I-LEG
, O
referente O
ao O
Cade B-ORG
( O
cartel O
os O
mercados O
de O
internacional O
de O
transporte O
marítimo O
realizado O
por O
navios O
do O
tipo O
Roll O
On O
Roll O
Off O
) O
. O

Nesse O
sentido O
( O
Requerimento B-DOCS
de I-DOCS
TCC I-DOCS
n° I-DOCS
08700.00843/2016-04 I-DOCS
) O
: O

35 O
. O

Nesse O
sentido O
, O
e O
para O
emprestar O
contornos O
de O
proporcionalidade O
e O
razoabilidade O
ao O
TCC O
firmado O
, O
a O
experiência O
do O
PA B-DOCS
n° I-DOCS
08700.001094/2016-24 I-DOCS
tem O
considerado O
alguns O
aspectos O
para O
legitimar O
a O
composição O
, O
tais O
como O
: O

I O
- O
faturamento O
referente O
ao O
produto O
ou O
serviço O
afetado O
pelo O
cartel O
, O
o O
que O
não O
se O
confunde O
com O
a O
definição O
de O
mercado O
relevante O
( O
ex O
. O

cartel O
envolvendo O
um O
produto O
ou O
serviço O
muito O
específico O
de O
um O
ramo O
de O
atividades O
bastante O
amplo O
- O
Casos O
de O
Carga O
Aérea O
( O
SEI B-DOCS
0259383 I-DOCS
) O
, O
Medidores O
( O
Cade B-ORG
) O
, O
Cabos O
( O
Req. B-DOCS
nº I-DOCS
08700.010220/2012-16 I-DOCS
) O
, O
e O
Embreagens O
( O
Req. B-DOCS
nº I-DOCS
08700.009323/2014-97 I-DOCS
) O
, O
por O
exemplo O
. O

II O
- O
faturamento O
referente O
ao O
escopo O
geográfico O
da O
conduta O
, O
o O
que O
não O
se O
confunde O
com O
a O
definição O
de O
mercado O
relevante O
( O
ex O
. O

: O
cartel O
estadual O
, O
municipal O
ou O
local O
praticado O
por O
empresa O
com O
atuação O
e O
faturamento O
nacional O
no O
ramo O
de O
atividades O
) O
; O

III- O
faturamento O
obtido O
com O
a O
receita O
que O
efetivamente O
é O
mantida O
pela O
empresa O
com O
o O
negócio O
em O
questão O
( O
ex O
. O

: O
casos O
em O
que O
é O
computado O
no O
faturamento O
da O
empresa O
a O
totalidade O
de O
um O
bem/serviço O
, O
mas O
apenas O
uma O
parcela O
desse O
valor O
é O
efetivamente O
retida O
por O
ela O
, O
a O
título O
, O
por O
exemplo O
, O
de O
comissão O
, O
sendo O
o O
restante O
repassado O
a O
outro O
agente O
- O
Caso O
de O
Frete O
Aéreo O
( O
Req. B-DOCS
nº I-DOCS
08700.002074/2013-28 I-DOCS
, O
Req. B-DOCS
nº I-DOCS
08700.001445/2015-16 I-DOCS
, O
Reqs. B-DOCS
nº I-DOCS
08700.010662 I-DOCS
2012-54 I-DOCS
e O
08700.010314.2013-68 B-DOCS
) O
, O
por O
exemplo O
. O
) O

36 O
. O

Na O
presente O
negociação O
, O
considerando O
que O
o O
ramo O
de O
atividade O
nº O
102 O
previsto O
no O
anexo O
da O
08700.011226.2013-83 B-DOCS
– O
“ O
Transporte O
aquaviário O
” O
– O
é O
desproporcionalmente O
amplo O
em O
relação O
ao O
objeto O
da O
suposta O
conduta O
, O
seguiu-se O
a O
praxe O
em O
casos O
recentes O
envolvendo O
o O
serviço O
de O
transporte O
marítimo O
para O
cargas O
rolantes O
, O
adotando-se O
, O
assim O
, O
como O
base O
de O
cálculo O
, O
o O
faturamento O
obtido O
pela O
Requerente O
com O
o O
comércio O
diretamente O
afetado O
pela O
conduta O
, O
isto O
é O
, O
com O
o O
transporte O
de O
veículos O
nas O
rotas O
que O
passam O
pelo O
08700.001455/2015-51 B-DOCS
, O
de O
e O
para O
o O
território O
nacional O
. O

O O
mesmo O
ocorreu O
no O
Resolução B-LEG
CADE I-LEG
03/2012 I-LEG
( O
PAC O
Favelas O
) O
: O

Nesse O
sentido O
, O
considerando O
a O
desproporcionalidade O
na O
aplicação O
dos O
Ramos O
de O
Atividade O
, O
entendeu-se O
que O
o O
mais O
adequado O
seria O
, O
em O
cada O
caso O
, O
a O
construção O
de O
um O
“ O
sub-ramo O
” O
de O
atividade O
que O
melhor O
refletisse O
o O
faturamento O
com O
os O
produtos O
ou O
serviços O
que O
correspondem O
ao O
mercado O
objeto O
da O
conduta O
. O

( O
Brasil B-LOC
) O

Dentre O
outros O
, O
é O
possível O
também O
citar O
como O
precedentes O
os O
Requerimento B-DOCS
de I-DOCS
TCC I-DOCS
n° I-DOCS
08700.008159/2016-62 I-DOCS
( O
“ O
Copa O
do O
Mundo O
” O
) O
; O
SEI B-DOCS
0548700 I-DOCS
( O
“ O
Favelas O
” O
) O
. O

No O
caso O
em O
concreto O
, O
em O
minha O
visão O
, O
a O
utilização O
dos O
valores O
obtidos O
nas O
licitações O
vencidas O
não O
passa O
de O
uma O
“ O
nova O
versão O
” O
desse O
tipo O
de O
flexibilização O
, O
diga-se O
de O
passagem O
, O
já O
utilizada O
pelo O
Requerimentos B-DOCS
n° I-DOCS
08700.007077/2016-09 I-DOCS
, O
sem O
que O
se O
desse O
o O
nome O
de O
vantagem O
auferida O
. O

E O
assim O
é O
porque O
vantagem O
auferida O
não O
é O
um O
guarda-chuvas O
que O
permita O
assim O
se O
chamar O
qualquer O
metodologia O
que O
simplesmente O
transcenda O
o O
cálculo O
tradicional O
da O
multa O
com O
base O
no O
faturamento O
bruto O
da O
empresa O
obtido O
no O
ano O
anterior O
ao O
da O
instauração O
do O
processo O
administrativo O
. O

Há O
, O
sim O
, O
diversas O
fórmulas O
de O
cálculo O
da O
vantagem O
auferida O
, O
como O
a O
do O
but-for-price O
, O
das O
séries O
temporais O
, O
das O
diferenças O
em O
diferenças O
, O
de O
modelos O
estruturais O
, O
todas O
eles O
calcadas O
em O
metodologia O
científica O
e O
com O
cálculos O
econométricos O
complexos O
, O
específicos O
do O
mercado O
afetado O
, O
que O
em O
nada O
se O
assemelham O
à O
proxy O
utilizada O
no O
presente O
processo O
e O
a O
que O
se O
denominou O
vantagem O
auferida O
. O

A O
propósito O
, O
trago O
aqui O
trecho O
do O
Parecer O
do O
Dr. O
08700.008066/2016-38 B-DOCS
, O
respeitado O
Economista-Chefe O
do O
Cade B-ORG
, O
ao O
se O
manifestar O
na O
Guilherme B-PER
Mendes I-PER
Resende I-PER
acerca O
do O
tema O
em O
tela O
: O

“ O
Como O
bem O
colocado O
por O
Cade B-ORG
e O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
34/2016/DEE/CADE I-DOCS
( O
Davis B-PER
) O
, O
a O
quantificação O
de O
danos O
deve O
, O
também O
, O
ser O
apoiada O
por O
uma O
análise O
qualitativa O
aprofundada O
da O
indústria O
em O
questão O
, O
o O
que O
deverá O
contribuir O
para O
justificar O
a O
metodologia O
e O
a O
especificação O
escolhida O
. O

Para O
o O
resultado O
se O
sustentar O
, O
qualquer O
estimativa O
econométrica O
deve O
ser O
plausível O
em O
relação O
aos O
fatos O
conhecidos O
sobre O
a O
indústria O
” O
. O

Note-se O
que O
a O
metodologia O
proposta O
pela O
Relatora O
a O
título O
de O
vantagem O
auferida O
não O
contempla O
o O
aspecto O
acima O
mencionado O
, O
da O
análise O
qualitativa O
da O
indústria O
em O
questão O
, O
limitando-se O
a O
escolher O
uma O
proxy O
para O
estimar O
um O
faturamento O
obtido O
pela O
empresa O
, O
a O
partir O
do O
faturamento O
das O
licitações O
afetadas O
pelo O
cartel O
, O
chamando-a O
de O
vantagem O
auferida O
, O
demonstrando O
a O
falta O
de O
justificativa O
para O
a O
metodologia O
e O
especificação O
escolhida O
, O
como O
bem O
lembrado O
pelo O
Economista-Chefe O
do O
Garcés B-PER
. O

Respeitosamente O
, O
intitular O
essa O
estimativa O
de O
vantagem O
auferida O
não O
é O
suficiente O
para O
caracterizá-la O
como O
tal O
, O
pois O
nenhum O
estudo O
mais O
concreto O
sobre O
essa O
vantagem O
há O
nos O
autos O
ou O
mesmo O
no O
voto O
, O
além O
do O
que O
essa O
metodologia O
não O
se O
coaduna O
ou O
se O
ampara O
em O
nenhuma O
daquelas O
acadêmica O
ou O
doutrinariamente O
compreendidas O
como O
vantagem O
auferida O
. O

Não O
basta O
nominar O
de O
vantagem O
auferida O
, O
quando O
em O
sua O
essência O
não O
se O
trata O
mais O
do O
que O
uma O
proxy O
para O
estimar O
o O
faturamento O
das O
empresas O
envolvidas O
no O
ilícito O
. O

Em O
outras O
palavras O
, O
diante O
da O
inexistência O
de O
dados O
que O
informem O
quanto O
a O
empresa O
faturou O
no O
ano O
anterior O
à O
instauração O
do O
Processo O
Administrativo O
, O
decidiu-se O
utilizar O
a O
título O
de O
base O
de O
cálculo O
para O
a O
imposição O
de O
multa O
a O
quantia O
correspondente O
ao O
montante O
que O
“ O
entrou O
no O
caixa O
” O
da O
empresa O
com O
os O
convênios O
vencidos O
na O
licitação O
, O
ou O
seja O
, O
o O
valor O
que O
cada O
sociedade O
empresária O
arrecadou O
nos O
convênios/certames O
licitatórios O
nos O
quais O
se O
sagrou O
vencedora O
( O
2010 B-TEMPO
) O
. O

A O
própria O
Cade B-ORG
, O
na O
Nota O
Técnica O
do O
caso O
, O
informa O
que O
essa O
base O
de O
cálculo O
faz O
referência O
ao O
produto O
afetado O
pelo O
cartel O
, O
e O
não O
propriamente O
à O
vantagem O
auferida O
pela O
empresa O
, O
registre-se O
, O
acerca O
da O
qual O
não O
há O
qualquer O
cálculo O
neste O
processo O
. O

Nesse O
sentido O
: O

Desse O
modo O
, O
para O
emprestar O
contornos O
de O
proporcionalidade O
e O
razoabilidade O
à O
eventual O
sanção O
e O
observando O
seu O
caráter O
dissuasório O
, O
sugere-se O
aqui O
adoção O
de O
base O
de O
cálculo O
referente O
ao O
produto O
afetado O
pelo O
cartel O
, O
isto O
é O
, O
que O
o O
faturamento O
sobre O
o O
qual O
se O
aplicará O
a O
alíquota O
discutida O
a O
seguir O
seja O
a O
soma O
, O
para O
cada O
empresa O
implicada O
, O
do O
valor O
auferido O
entre O
SEI B-DOCS
0546458 I-DOCS
e O
SG B-ORG
nas O
licitações O
municipais O
de O
unidades O
móveis O
de O
saúde O
( O
UMS O
) O
supra O
enumeradas O
. O

Demais O
disso O
, O
cabe O
rememorar O
que O
a O
vantagem O
auferida O
foi O
debatida O
em O
diversos O
julgados O
deste O
Conselho O
e O
com O
absoluta O
profundidade O
. O

Embora O
nunca O
tenha O
sido O
a O
corrente O
vencedora O
, O
as O
discussões O
anteriores O
, O
apresentadas O
, O
por O
exemplo O
, O
pelo O
Conselheiro O
1999 B-TEMPO
, O
se O
pautavam O
em O
uma O
metodologia O
bastante O
específica O
e O
replicável O
a O
todos O
os O
casos O
, O
que O
não O
considerava O
em O
concreto O
os O
ganhos O
auferidos O
, O
valendo-se O
de O
um O
valor O
fixo O
para O
todos O
os O
casos O
. O

Outros O
, O
como O
a O
Conselheira O
2005 B-TEMPO
, O
defendiam O
metodologias O
diversas O
, O
ora O
com O
esteio O
em O
análise O
contrafactual O
, O
ora O
em O
outros O
cálculos O
econométricos O
, O
o O
que O
dificultava O
a O
sua O
adoção O
de O
maneira O
consistente O
pelo O
João B-PER
Paulo I-PER
de I-PER
Resende I-PER
, O
haja O
vista O
a O
inexistência O
de O
critérios O
objetivos O
para O
se O
decidir O
quanto O
uma O
ou O
outra O
metodologias O
seriam O
aplicáveis O
. O

Sobre O
isso O
, O
cabe O
rememorar O
a O
existência O
do O
pronunciamento O
do O
Cristiane B-PER
Alkmin I-PER
( O
Cade B-ORG
– O
DEE B-ORG
) O
acerca O
das O
escolhas O
metodológicas O
e O
econométricas O
de O
cálculo O
da O
vantagem O
auferida O
no O
NT B-DOCS
n° I-DOCS
34/2016/DEE/CADE I-DOCS
( O
Representados O
: O
SEI B-DOCS
0260624 I-DOCS
, O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
de I-DOCS
n° I-DOCS
08012.002568/2005-51 I-DOCS
e O
Liquigás B-ORG
Distribuidora I-ORG
S/A I-ORG
, O
de O
relatoria O
da O
Conselheira O
Supergasbras B-ORG
) O
. O

Em O
suma O
, O
naquelas O
discussões O
, O
a O
maioria O
do O
Tribunal O
sempre O
entendeu O
que O
a O
impossibilidade O
de O
se O
replicar O
uma O
metodologia O
para O
as O
diversas O
situações O
com O
as O
quais O
o O
Paragás B-ORG
Distribuidora I-ORG
Ltda I-ORG
lida O
em O
casos O
de O
cartel O
seria O
um O
fator O
enfraquecedor O
da O
sua O
defesa O
perante O
o O
Poder O
Judiciário O
, O
o O
que O
poderia O
levar O
à O
revisão O
de O
nossas O
decisões O
naquela O
seara O
. O

Nesse O
sentido O
, O
a O
despeito O
de O
as O
diversas O
vertentes O
da O
tese O
de O
vantagem O
auferida O
já O
terem O
sido O
refutadas O
em O
composições O
anteriores O
, O
inclusive O
com O
voto O
nessa O
linha O
de O
minha O
lavra O
( O
vide O
Voto O
no O
Cristiane B-PER
) O
, O
entendo O
que O
se O
trata O
de O
reflexão O
que O
pode O
, O
sim O
, O
ser O
mais O
bem O
ponderada O
, O
caso O
venha O
a O
ser O
utilizada O
, O
até O
porque O
esse O
cálculo O
pode O
envolver O
elementos O
como O
o O
custo O
de O
implementação O
da O
conduta O
ou O
outros O
aumentos O
de O
custo O
produtivos O
para O
se O
operar O
no O
patamar O
do O
cartel O
, O
sobre O
os O
quais O
não O
há O
consenso O
se O
devem O
ou O
não O
ser O
computados O
no O
cálculo O
da O
vantagem O
auferida O
. O

Ante O
o O
exposto O
, O
pedindo O
vênias O
por O
não O
entender O
a O
metodologia O
adotada O
pela O
ilustre O
Conselheira O
Relatora O
como O
vantagem O
auferida O
, O
adoto O
com O
proxy O
para O
a O
base O
de O
cálculo O
da O
multa O
o O
valor O
que O
cada O
sociedade O
empresária O
arrecadou O
nos O
convênios/certames O
licitatórios O
discriminados O
pela O
Cade B-ORG
, O
por O
entender O
que O
essa O
base O
representa O
, O
in O
concreto O
, O
um O
parâmetro O
adequado O
para O
a O
imposição O
de O
sanção O
em O
face O
do O
ilícito O
cometido O
pelas O
Representadas O
, O
conquanto O
não O
se O
consubstancie O
, O
volto O
a O
frisar O
, O
vantagem O
auferida O
, O
e O
determino O
uma O
alíquota O
de O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n° I-DOCS
08012.006130/2006-22 I-DOCS
para O
as O
pessoas O
jurídicas O
do O
SG B-ORG
, O
19,5 B-VALOR
% I-VALOR
e O
Grupo B-ORG
Planam I-ORG
, O
por O
entender O
que O
este O
patamar O
reflete O
adequadamente O
os O
parâmetros O
de O
gravidade O
e O
proporcionalidade O
necessários O
na O
aplicação O
da O
multa O
. O

No O
tocante O
às O
pessoas O
físicas O
, O
também O
sugiro O
a O
utilização O
de O
uma O
alíquota O
de O
Grupo B-ORG
Frontal I-ORG
sobre O
a O
multa O
aplicada O
às O
pessoas O
jurídicas O
em O
que O
eram O
sócios O
ao O
tempo O
das O
infrações O
praticadas O
, O
para O
fins O
de O
proporcionalidade O
e O
efeitos O
dissuasórios O
. O

Ressalto O
que O
essa O
alíquota O
mais O
elevada O
se O
justifica O
em O
face O
das O
fraudes O
perpetradas O
por O
tais O
pessoas O
, O
as O
quais O
utilizavam O
as O
pessoas O
jurídicas O
como O
mero O
instrumento O
para O
seu O
benefício O
próprio O
e O
enriquecimento O
ilícito O
. O

As O
tabelas O
abaixo O
expressam O
os O
cálculos O
: O

Tabela O
1 O
– O
Pessoas O
Jurídicas O
Leal B-ORG
Máquinas I-ORG

* O
Soma O
das O
multas O
aplicadas O
à O
19,5 B-VALOR
% I-VALOR
, O
Grupo B-ORG
Planam I-ORG
e O
Klass B-ORG

* O
* O
Soma O
das O
multas O
aplicadas O
à O
Planam B-ORG

Tabela O
2 O
– O
Pessoas O
Físicas O
Santa B-ORG
Maria I-ORG

Tabela O
3 O
– O
Pessoas O
Jurídicas O
Planam B-ORG

Tabela O
4 O
– O
Grupo B-ORG
Planam I-ORG

Por O
tudo O
quanto O
exposto O
, O
voto O
: O

Pela O
condenação O
dos O
seguintes O
Representados O
pela O
prática O
das O
condutas O
tipificadas O
Grupo B-ORG
Frontal I-ORG
, O
vigente O
àépoca O
dos O
fatos O
, O
equivalente O
ao O
Legal B-ORG
Máquinas I-ORG
, O
com O
aplicação O
das O
respectivas O
multas O
, O
a O
serem O
pagas O
no O
prazo O
de O
artigos B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
e I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
III I-LEG
e I-LEG
VIII I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
contados O
da O
decisão O
proferida O
pelo O
art. B-LEG
36 I-LEG
, I-LEG
incisos I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
II I-LEG
e I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
c/c I-LEG
seu I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
I I-LEG
, I-LEG
alíneas I-LEG
“ I-LEG
c I-LEG
” I-LEG
e I-LEG
“ I-LEG
d I-LEG
” I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
: O

ENT. O
– O
30 B-TEMPO
dias I-TEMPO
( O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
do I-ORG
CADE I-ORG
) O
; O

ENT. O
– O
Planam B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
11.674.597,57 I-VALOR
) O
; O

ENT. O
– O
onze B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
seiscentos I-VALOR
e I-VALOR
setenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quinhentos I-VALOR
e I-VALOR
noventa I-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
cinquenta I-VALOR
a I-VALOR
sete I-VALOR
centavos I-VALOR
( O
Santa B-ORG
Maria I-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
) O

ENT. O
– O
R B-VALOR
$ I-VALOR
13.833.016,27 I-VALOR
( O
treze B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
oitocentos I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
e I-VALOR
três I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
dezesseis I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
centavos I-VALOR
) O
; O

Klass B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
– O
R B-VALOR
$ I-VALOR
11.593.561,68 I-VALOR
( O
onze B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
quinhentos I-VALOR
e I-VALOR
noventa I-VALOR
e I-VALOR
três I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quinhentos I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
mil I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
sessenta I-VALOR
e I-VALOR
oito I-VALOR
centavos I-VALOR
) O
; O

Vedovel B-ORG
Comércio I-ORG
e I-ORG
Representação I-ORG
Ltda I-ORG
– O
R B-VALOR
$ I-VALOR
47.474,70 I-VALOR
( O
quarenta B-VALOR
e I-VALOR
sete I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
setenta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
setenta I-VALOR
centavos I-VALOR
) O

ENT. O
– O
Frontal B-ORG
Ind. I-ORG
e I-ORG
Com I-ORG
de I-ORG
Móveis I-ORG
Hospitalares I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
4.879.778,36 I-VALOR
) O
; O

quatro B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
oitocentos I-VALOR
e I-VALOR
setenta I-VALOR
e I-VALOR
nove I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
setecentos I-VALOR
e I-VALOR
setenta I-VALOR
e I-VALOR
oito I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
e I-VALOR
seis I-VALOR
centavos I-VALOR
– O
Francisco B-ORG
Canindé I-ORG
da I-ORG
Silva I-ORG
ME I-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
712.932,38 I-VALOR
) O
; O

setecentos B-VALOR
e I-VALOR
doze I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
novecentos I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
e I-VALOR
dois I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
e I-VALOR
oito I-VALOR
centavos I-VALOR
– O
Leal B-ORG
Máquinas I-ORG
Ltda I-ORG
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
1.411.401,42 I-VALOR
) O
; O

Pelo O
arquivamento O
do O
processo O
em O
relação O
aos O
seguintes O
Representados O
por O
insuficiência O
de O
provas O
: O

um B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
onze I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quatrocentos I-VALOR
e I-VALOR
um I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
e I-VALOR
dois I-VALOR
centavos I-VALOR

Darci B-PER
José I-PER
Vedoin I-PER
; O
e O

R B-VALOR
$ I-VALOR
2.276.546,53 I-VALOR

Em O
linha O
com O
a O
Conselheira-Relatora O
, O
acato O
as O
sugestões O
proferidas O
pelo O
dois B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
duzentos I-VALOR
e I-VALOR
setenta I-VALOR
e I-VALOR
seis I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
quinhentos I-VALOR
e I-VALOR
quarenta I-VALOR
e I-VALOR
seis I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
cinquenta I-VALOR
e I-VALOR
três I-VALOR
centavos I-VALOR
, O
pela O
: O

Ampla O
divulgação O
da O
decisão O
, O
com O
sua O
remessa O
a O
potenciais O
interessados O
e O
às O
Prefeituras O
e/ou O
Organizações O
Sociais O
afetadas O
pela O
conduta O
anticompetitiva O
, O
para O
que O
, O
querendo O
, O
exerçam O
o O
direito O
de O
reparação O
a O
que O
, O
eventualmente O
, O
tenham O
direito O

Expedição O
de O
ofício O
com O
cópia O
da O
decisão O
desse O
Tribunal O
Administrativo O
ao O
Luiz B-PER
Antônio I-PER
Trevisan I-PER
Vedoin I-PER
( O
R B-VALOR
$ I-VALOR
7.234.729,23 I-VALOR
) O
, O
para O
ciência O
e O
eventual O
propositura O
de O
ação O
para O
ressarcimento O
de O
danos O
à O
coletividade O
( O
sete B-VALOR
milhões I-VALOR
, I-VALOR
duzentos I-VALOR
e I-VALOR
trinta I-VALOR
e I-VALOR
quatro I-VALOR
mil I-VALOR
, I-VALOR
setecentos I-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
e I-VALOR
nove I-VALOR
reais I-VALOR
e I-VALOR
vinte I-VALOR
e I-VALOR
três I-VALOR
centavos I-VALOR
) O
; O
e O

Pelo O
desentranhamento O
dos O
documentos O
residuais O
derivados O
da O
quebra O
do O
sigilo O
telefônico O
e O
bancário O
( O
isto O
é O
, O
os O
documentos O
acostados O
às O
Helen B-PER
Paula I-PER
Duarte I-PER
Cirineu I-PER
e O
Alessandra B-PER
Trevisan I-PER
Vedoin I-PER
) O
. O

Por O
fim O
, O
ainda O
em O
consonância O
com O
o O
voto O
da O
Relatora O
, O
voto O
pela O
: O

Proibição O
de O
contratarem O
com O
instituições O
financeiras O
oficiais O
e O
participarem O
de O
licitação O
tendo O
por O
objeto O
aquisições O
, O
alienações O
, O
realização O
de O
obras O
e O
serviços O
, O
concessão O
de O
serviços O
públicos O
, O
na O
administração O
pública O
federal O
, O
estadual O
, O
municipal O
e O
do O
Esteves B-ORG
e I-ORG
Anjos I-ORG
Ltda. I-ORG
Me I-ORG
. I-ORG
, O
bem O
como O
entidades O
da O
administração O
indireta O
, O
por O
prazo O
de O
MPF B-ORG
; O
e O

Proibição O
de O
exercerem O
o O
comércio O
em O
nome O
próprio O
ou O
como O
representante O
de O
pessoa O
jurídica O
, O
pelo O
prazo O
de O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
Federal I-ORG
em I-ORG
Resende I-ORG
, I-ORG
Rio I-ORG
de I-ORG
Janeiro I-ORG
. O

É O
o O
voto O
. O

MPF-RJ B-ORG
, O
art. B-LEG
1º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
V I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
7.347/1985 I-LEG
– I-LEG
LACP I-LEG
. O

fls. B-DOCS
246a I-DOCS
353 I-DOCS
, I-DOCS
do I-DOCS
item I-DOCS
04 I-DOCS
, I-DOCS
da I-DOCS
Mídia I-DOCS
Fl I-DOCS
405 I-DOCS
Parte I-DOCS
2 I-DOCS

