Representados O
: O
Companhia B-ORG
Ultragaz I-ORG
S/A I-ORG
, O
Copagaz B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
S/A I-ORG
, O
D.P.H. B-ORG
Vitol I-ORG
( O
MGás B-ORG
) O
, O
Dourados B-ORG
Revendedora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
, O
Edgas B-ORG
Ltda I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Edgás B-ORG
) O
, O
GNB B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
– I-ORG
EPP I-ORG
( O
GNB B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
Supergasbras I-ORG
) O
, O
GR B-ORG
Gás I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Graziele B-ORG
Gás I-ORG
) O
, O
JE B-ORG
Machado I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
( O
Big B-ORG
Gás I-ORG
) O
, O
Kushida B-ORG
& I-ORG
Cia I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Nippongaz B-ORG
) O
, O
Kushida B-ORG
& I-ORG
Kushida I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
EPP I-ORG
( O
Nippongaz B-ORG
) O
, O
Mauro B-ORG
Victol I-ORG
ME I-ORG
( O
MGás B-ORG
) O
, O
Megapreço B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Água I-ORG
Mineral I-ORG
, I-ORG
Paiva I-ORG
& I-ORG
Paiva I-ORG
Ltda I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Paivinha B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
) O
, O
Revendedora B-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
Bahia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
Gás B-ORG
Bahia I-ORG
) O
e O
Victol B-ORG
& I-ORG
Victol I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
; O
César B-PER
Meirelles I-PER
Paiva I-PER
, O
Daiane B-PER
Lazzaretti I-PER
Souza I-PER
, O
Diovana B-PER
Rosseti I-PER
Pereira I-PER
, O
Edvaldo B-PER
Romeira I-PER
de I-PER
Souza I-PER
, O
Gregório B-PER
Artidor I-PER
Linne I-PER
, O
Hamilton B-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
Rocha I-PER
, O
Josemar B-PER
Evangelista I-PER
Machado I-PER
, O
Márcio B-PER
Sadão I-PER
Kushida I-PER
, O
Mauro B-PER
Victol I-PER
, O
Rogério B-PER
dos I-PER
Santos I-PER
de I-PER
Almeida I-PER
e O
Rubens B-PER
Pretti I-PER
Filho I-PER
. O

Advogados O
: O
Ahamed B-PER
Arfux I-PER
, O
Barbara B-PER
Rosenberg I-PER
, O
Fernanda B-PER
Ferreira I-PER
Freitas I-PER
, O
Gabriela B-PER
Matos I-PER
Misquita I-PER
Oliveira I-PER
, O
Gustavo B-PER
Henrique I-PER
Gomes I-PER
da I-PER
Silva I-PER
, O
Hassan B-PER
Hajj I-PER
, O
João B-PER
Eduardo I-PER
Negrão I-PER
de I-PER
Campos I-PER
, O
José B-PER
Inácio I-PER
Ferraz I-PER
de I-PER
Almeida I-PER
Prado I-PER
Filho I-PER
, O
Joyce B-PER
Midori I-PER
Honda I-PER
, O
Luciano B-PER
Inácio I-PER
de I-PER
Souza I-PER
, O
Marcos B-PER
Exposto I-PER
, O
Munir B-PER
Mohamad I-PER
Hassan I-PER
Hajj I-PER
, O
Pedro B-PER
Navarro I-PER
Correia I-PER
, O
Pietre B-PER
Degasperi I-PER
Cote I-PER
Gil I-PER
, O
Rayter B-PER
Abib I-PER
Salomão I-PER
, O
Ricardo B-PER
Lara I-PER
Gaillard I-PER
, O
Ronaldo B-PER
Alves I-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
, O
Simone B-PER
Angela I-PER
Radai I-PER
, O
Siuvana B-PER
de I-PER
Souza I-PER
Salomão I-PER
, O
Tania B-PER
Mara I-PER
Coutinho I-PER
de I-PER
França I-PER
Hajj I-PER
, O
Wanderson B-PER
Souza I-PER
Coelho I-PER
Pereira I-PER
e O
outros O
. O

Suposto O
cartel O
nos O
mercados O
de O
distribuição O
e O
revenda O
de O
GLP O
na O
cidade O
de O
Dourados/MS B-LOC
e O
região O
. O

Pedidos O
de O
reconsideração O
. O

Indeferimento O
. O

Agendamento O
de O
oitiva O
de O
testemunhas O
arroladas O
por O
meio O
de O
videoconferência O
. O

VERSÃO O
PÚBLICA O
ÚNICA O

Trata-se O
de O
Processo O
Administrativo O
para O
apuração O
de O
suposto O
cartel O
no O
mercado O
de O
distribuição O
e O
revenda O
de O
GLP O
na O
cidade O
de O
Dourados/MS B-LOC
e O
região O
, O
iniciado O
a O
partir O
de O
investigação O
feita O
pelo O
Ministério B-ORG
Público I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
do I-ORG
Mato I-ORG
Grosso I-ORG
do I-ORG
Sul I-ORG
( O
MPE/MS B-ORG
) O
, O
no O
âmbito O
da O
Operação O
Laissez-Faire O
, O
deflagrada O
em O
27/03/2018 B-TEMPO
. O

O O
processo O
foi O
compartilhado O
com O
o O
Cade B-ORG
com O
cópias O
do O
Procedimento B-DOCS
Investigatório I-DOCS
Criminal I-DOCS
n. I-DOCS
06.2017.00001663-6 I-DOCS
, O
bem O
como O
da O
Denúncia O
que O
deu O
ensejo O
a O
Ação B-DOCS
Penal I-DOCS
n. I-DOCS
0802738-82.2018.8.12.0002 I-DOCS
( O
SEI B-DOCS
n. I-DOCS
0533011 I-DOCS
e O
0533014 B-DOCS
) O
, O
que O
tramita O
na O
1ª B-ORG
Vara I-ORG
Criminal I-ORG
de I-ORG
Dourados/MS I-ORG
, O
no O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Justiça I-ORG
do I-ORG
Estado I-ORG
( O
TJ/MS B-ORG
) O
. O

As O
condutas O
investigadas O
consistiram O
em O
acordos O
entre O
concorrentes O
em O
relação O
a O
preços O
e O
condições O
comerciais O
, O
com O
o O
objetivo O
de O
dividir O
clientes O
e O
espaços O
territoriais O
, O
além O
de O
alinhar O
aumentos O
de O
preços O
. O

Representados O

Defesas O
( O
n. O
SEI O
) O

Companhia B-ORG
Ultragaz I-ORG
S/A I-ORG
e O
Hamilton B-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
Rocha I-PER

0798543 B-DOCS

Copagaz B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
S/A I-ORG

0799186 B-DOCS

D.P.H B-ORG
. I-ORG

Vitol B-ORG
( O
MGás B-ORG
) O

0732801 B-DOCS

Dourados B-ORG
Revendedora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG

— O

Edgas B-ORG
Ltda I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Edgás B-ORG
) O

— O

GNB B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
– I-ORG
EPP I-ORG
( O
GNB B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
Supergasbras I-ORG
) O

— O

GR B-ORG
Gás I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Graziele B-ORG
Gás I-ORG
) O

— O

JE B-ORG
Machado I-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
( O
Big B-ORG
Gás I-ORG
) O

0757850 B-DOCS

Kushida B-ORG
& I-ORG
Cia I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Nippongaz B-ORG
) O

— O

Kushida B-ORG
& I-ORG
Kushida I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
EPP I-ORG
( O
Nippongaz B-ORG
) O

— O

Mauro B-ORG
Victol I-ORG
ME I-ORG
( O
MGás B-ORG
) O
e O
Mauro B-PER
Victol I-PER

0732277 B-DOCS

Megapreço B-ORG
Gás I-ORG
e I-ORG
Água I-ORG
Mineral I-ORG

— O

Paiva B-ORG
& I-ORG
Paiva I-ORG
Ltda I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Paivinha B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
) O

0742255 B-DOCS
/ O
0742256 B-DOCS

Revendedora B-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
Bahia I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
( O
Gás B-ORG
Bahia I-ORG
) O

— O

Victol B-ORG
& I-ORG
Victol I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG

0732804 B-DOCS

César B-PER
Meirelles I-PER
Paiva I-PER

0742259 B-DOCS
/ O
0742262 B-DOCS

Daiane B-PER
Lazzaretti I-PER
Souza I-PER

— O

Diovana B-PER
Rosseti I-PER
Pereira I-PER

0799010 B-DOCS

Edvaldo B-PER
Romeira I-PER
de I-PER
Souza I-PER

— O

Gregório B-PER
Artidor I-PER
Linne I-PER

— O

Josemar B-PER
Evangelista I-PER
Machado I-PER

0755890 B-DOCS

Márcio B-PER
Sadão I-PER
Kushida I-PER

— O

Rogério B-PER
dos I-PER
Santos I-PER
de I-PER
Almeida I-PER

0783030 B-DOCS

Rubens B-PER
Pretti I-PER
Filho I-PER

— O

Com O
vistas O
a O
sanear O
o O
feito O
, O
esta O
SG/Cade B-ORG
apresentou O
, O
em O
13/10/2020 B-TEMPO
, O
a O
NOTA B-DOCS
TÉCNICA I-DOCS
Nº I-DOCS
102/2020/CGAA6/SGA2/SG/CADE I-DOCS
( O
n. B-DOCS
SEI I-DOCS
0816025 I-DOCS
) O
. O

Nela O
, O
foram O
determinadas O
as O
seguintes O
providências O
: O

( O
ii O
) O
O O
deferimento O
para O
solicitação O
ao O
MPE/MS B-ORG
e O
TJMS B-ORG
de O
juntada O
de O
cópia O
integral O
dos O
documentos O
da O
Ação O
Penal O
e O
dos O
áudios O
das O
interceptações O
telefônicas O
, O
o O
que O
deverá O
ser O
feito O
por O
meio O
de O
ofício O
àqueles O
órgãos O
; O

Outrossim O
, O
caso O
os O
Representados O
desejem O
, O
podem O
apresentar O
estudos O
, O
pareceres O
, O
análises O
ou O
outras O
provas O
documentais O
, O
produzidos O
às O
suas O
expensas O
, O
até O
o O
fim O
do O
término O
da O
instrução O
processual O
; O

( O
iv O
) O
O O
deferimento O
de O
solicitação O
ao O
MPE/MS B-ORG
e O
ao O
TJMS B-ORG
de O
informações O
e O
documentos O
adicionais O
constantes O
das O
provas O
tjuntadas O
aos O
autos O
da O
Ação B-DOCS
Penal I-DOCS
n. I-DOCS
080273882.2018.8.12.0002 I-DOCS
, O
( O
e O
as O
apensas O
de O
n. B-DOCS
0005266-25.2018.8.12.0002 I-DOCS
e O
0005283-61.2018.8.12.0002 B-DOCS
) O
, O
o O
que O
deverá O
ser O
feito O
por O
meio O
de O
ofício O
àqueles O
órgãos O
; O

( O
v O
) O
O O
deferimento O
das O
oitivas O
de O
testemunhas O
indicadas O
pelos O
Representados O
Paiva B-ORG
& I-ORG
Paiva I-ORG
Ltda. I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
Paivinha B-ORG
Comércio I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
) O
e O
César B-PER
Meirelles I-PER
Paiva I-PER
, O
destacando O
que O
essas O
declarações O
podem O
ser O
apresentadas O
de O
forma O
escrita O
, O
como O
prova O
documental O
. O

Caso O
optem O
por O
essa O
alternativa O
, O
os O
Representados O
deverão O
juntar O
aos O
autos O
as O
declarações O
escritas O
das O
testemunhas O
em O
até O
15 B-TEMPO
( I-TEMPO
quinze I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
contados O
da O
publicação O
do O
despacho O
do O
Sr. O
Superintendente-Geral O
; O

( O
vi O
) O
O O
indeferimento O
da O
produção O
de O
provas O
periciais O
solicitada O
por O
D.P.H. B-ORG
Vitol I-ORG
( O
MGás B-ORG
) O
, O
Mauro B-ORG
Victol I-ORG
ME I-ORG
( O
MGás B-ORG
) O
e O
Victol B-ORG
& I-ORG
Victol I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
. O

Outrossim O
, O
caso O
os O
Representados O
desejem O
, O
podem O
apresentar O
estudos O
, O
pareceres O
, O
análises O
ou O
outras O
provas O
documentais O
, O
produzidos O
às O
suas O
expensas O
, O
até O
o O
fim O
do O
término O
da O
instrução O
processual O
; O

( O
viii O
) O
Notificação O
dos O
Representados O
Copagaz B-ORG
Distribuidora I-ORG
de I-ORG
Gás I-ORG
S/A I-ORG
e O
Diovana B-PER
Rosseti I-PER
Pereira I-PER
para O
que O
informem O
, O
em O
15 B-TEMPO
( I-TEMPO
quinze I-TEMPO
) I-TEMPO
dias I-TEMPO
, O
a O
contar O
da O
publicação O
do O
despacho O
do O
Sr. O
Superintendente-Geral O
, O
quais O
são O
os O
pedidos O
de O
esclarecimentos O
que O
deverão O
ser O
encaminhados O
ao O
MPE/MS B-ORG
e O
ao O
TJMS B-ORG
. O

Em O
resposta O
à O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
102/2020 I-DOCS
, O
foram O
apresentadas O
duas O
petições O
com O
pedidos O
feitos O
por O
Representados B-TEMPO
. O

A O
primeira O
, O
de O
COPAGAZ B-ORG
DISTRIBUIDORA I-ORG
DE I-ORG
GÁS I-ORG
S.A I-ORG
e O
DIOVANA B-PER
ROSSETI I-PER
PEREIRA I-PER
( O
n. B-DOCS
SEI I-DOCS
0824093 I-DOCS
) O
, O
solicita O
que O
sejam O
reconhecidas O
as O
preliminares O
alegadas O
. O

Além O
disso O
, O
solicita O
também O
que O
seja O
feito O
o O
compartilhamento O
integral O
das O
mídias O
de O
interceptação O
telefônica O
que O
lastrearam O
o O
processo O
penal O
, O
bem O
como O
que O
sejam O
feitos O
esclarecimentos O
sobre O
a O
legalidade O
e O
regularidade O
das O
provas O
produzidas O
através O
da O
interceptação O
. O

A O
segunda O
, O
de O
CÉSAR B-PER
MEIRELLES I-PER
e O
PAIVA B-ORG
& I-ORG
PAIVA I-ORG
LTDA I-ORG
( O
n. B-DOCS
0823507 I-DOCS
) O
solicita O
que O
seja O
agendada O
a O
oitiva O
das O
testemunhas O
, O
já O
indicadas O
anteriormente O
, O
por O
meio O
de O
videoconferência O
. O

Este O
é O
o O
relatório O
. O

II. O
ANÁLISE O

II.1 O
. O

Do O
pedido O
de O
reconsideração O
do O
indeferimento O
das O
preliminares O
de O
mérito O

Os O
Representados O
COPAGAZ B-ORG
DISTRIBUIDORA I-ORG
DE I-ORG
GÁS I-ORG
S.A I-ORG
e O
DIOVANA B-PER
ROSSETI I-PER
PEREIRA I-PER
( O
n. B-DOCS
0824093 I-DOCS
) O
apresentaram O
pedido O
de O
reconsideração O
quanto O
ao O
indeferimento O
de O
questões O
preliminares O
ao O
mérito O
suscitadas O
em O
sua O
defesa O
, O
argumentando O
, O
em O
síntese O
, O
que O
foi O
indevida O
a O
utilização O
de O
prova O
emprestada O
no O
caso O
, O
e O
que O
o O
compartilhamento O
desta O
não O
foi O
autorizado O
judicialmente O
pelo O
TJ/MS B-ORG
. O

Alegam O
também O
que O
não O
houve O
a O
devida O
individualização O
da O
conduta O
dos O
Representados O
. O

Em O
especial O
, O
alegam O
os O
Representados O
inexistirem O
provas O
suficientes O
para O
instauração O
de O
processo O
administrativo O
. O

Quanto O
ao O
pedido O
de O
reconhecimento O
da O
inexistência O
de O
provas O
ou O
indícios O
de O
cometimento O
de O
infração O
econômica O
para O
instauração O
do O
processo O
administrativo O
, O
não O
assiste O
razão O
aos O
Representados O
. O

Cabe O
ressaltar O
que O
o O
caso O
em O
análise O
traz O
não O
apenas O
indícios O
, O
mas O
também O
provas O
concretas O
de O
comunicações O
entre O
representantes O
de O
empresas O
concorrentes O
, O
a O
tratar O
de O
questões O
de O
mercado O
que O
levantam O
suspeitas O
graves O
da O
autoridade O
antitruste O
e O
que O
merecem O
melhor O
análise O
. O

Essas O
provas O
foram O
registradas O
por O
meio O
de O
interceptações O
telefônicas O
– O
a O
ultima O
ratio O
ou O
último O
recurso O
das O
provas O
processuais O
penais O
, O
autorizadas O
judicialmente O
apenas O
quando O
reunidas O
as O
condições O
excepcionais O
do O
artigo B-LEG
2º I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n. I-LEG
9.296/96 I-LEG
. O

Além O
disto O
, O
a O
análise O
final O
acerca O
dos O
indícios O
e O
provas O
é O
discussão O
de O
mérito O
, O
que O
será O
feita O
na O
fase O
final O
do O
trâmite O
nesta O
Superintendência-Geral B-ORG
, O
após O
a O
devida O
instrução O
probatória O
e O
análise O
dos O
argumentos O
de O
defesa O
trazidos O
pelos O
Representados O
, O
em O
respeito O
a O
seus O
direitos O
constitucionais O
do O
devido O
processo O
legal O
, O
da O
ampla O
defesa O
e O
do O
contraditório O
. O

Em O
relação O
à O
discussão O
quanto O
ao O
cabimento O
e O
legalidade O
da O
prova O
emprestada O
, O
consistente O
em O
interceptação O
telefônica O
, O
também O
não O
assiste O
razão O
aos O
Representados O
. O

É O
entendimento O
pacífico O
nos O
tribunais O
superiores O
a O
admissibilidade O
de O
prova O
emprestada O
proveniente O
de O
processo O
penal O
em O
processo O
administrativo O
, O
conforme O
se O
depreende O
dos O
julgados O
colacionados O
abaixo O
: O

DIREITO O
ADMINISTRATIVO O
. O

COMPETÊNCIA O
. O

CONCURSO O
MATERIAL O
. O

FRAUDE O
. O

SISTEMA O
ÚNICO O
DE O
SAÚDE O
. O

ADMINISTRADOR O
DE O
HOSPITAL O
. O

SIGILOS O
BANCÁRIO O
E O
FISCAL O
. O

PROVA O
EMPRESTADA O
. O

APLICAÇÃO O
RETROATIVA O
DE O
LEI O
. O

CARÁTER O
SANCIONADOR O
. O

1. O
A O
competência O
da O
TCU B-ORG
é O
fixada O
a O
partir O
da O
origem O
dos O
recursos O
públicos O
, O
logo O
independe O
da O
natureza O
do O
ente O
envolvido O
na O
relação O
jurídica O
, O
inclusive O
na O
seara O
do O
Sistema B-ORG
Único I-ORG
de I-ORG
Saúde I-ORG
. O

2. O
É O
possível O
a O
utilização O
em O
processo O
administrativo O
de O
provas O
emprestadas O
de O
processo O
penal O
, O
quando O
haja O
conexão O
entre O
os O
feitos O
. O

3. O
A O
controvérsia O
relativa O
à O
retroatividade O
da O
aplicação O
da O
Lei B-LEG
8.443/92 I-LEG
ao O
caso O
concreto O
cinge-se O
ao O
âmbito O
infraconstitucional O
. O

( O
STF B-ORG
, O
RE B-DOCS
934233 I-DOCS
AgR I-DOCS
, O
Relator O
( O
a O
) O
: O
EDSON B-PER
FACHIN I-PER
, O
Primeira O
Turma O
, O
julgado O
em O
14/10/2016 B-TEMPO
, O
PROCESSO B-DOCS
ELETRÔNICO I-DOCS
DJe-234 I-DOCS
DIVULG I-DOCS
03-11-2016 I-DOCS
PUBLIC I-DOCS
04-11-2016 I-DOCS
) O

EMENTA O
: O
DIREITO O
PROCESSUAL O
PENAL O
. O

PROVA O
PRODUZIDA O
EM O
AÇÃO O
PENAL O
EMPRESTADA O
PARA O
UTILIZAÇÃO O
EM O
PROCESSO O
ADMINISTRATIVO O
. O

VALIDADE O
. O

INTERCEPTAÇÃO O
TELEFÔNICA O
. O

CRIMES O
PUNÍVEIS O
COM O
PENA O
DE O
DETENÇÃO O
. O

CRIMES O
CONEXOS O
. O

POSSIBILIDADE O
. O

CONTROVÉRSIA O
DECIDIDA O
COM O
BASE O
NA O
LEGISLAÇÃO O
INFRACONSTITUCIONAL O
E O
NO O
CONJUNTO O
FÁTICO-PROBATÓRIO O
DOS O
AUTOS O
. O

MANDADO O
DE O
SEGURANÇA O
. O

FASE O
PROBATÓRIA O
. O

IMPOSSIBILIDADE O
. O

Precedente O
. O

2. O
“ O
Uma O
vez O
realizada O
a O
interceptação O
telefônica O
de O
forma O
fundamentada O
, O
legal O
e O
legítima O
, O
as O
informações O
e O
provas O
coletas O
dessa O
diligência O
podem O
subsidiar O
denúncia O
com O
base O
em O
crimes O
puníveis O
com O
pena O
de O
detenção O
, O
desde O
que O
conexos O
aos O
primeiros O
tipos O
penais O
que O
justificaram O
a O
interceptação O
” O
( O
HC B-DOCS
83.515 I-DOCS
, O
Rel. O
Min. O
Nelson B-PER
Jobim I-PER
) O
. O

3. O
No O
caso O
, O
para O
chegar O
a O
conclusão O
diversa O
do O
acórdão O
recorrido O
, O
imprescindíveis O
seriam O
a O
análise O
da O
legislação O
infraconstitucional O
pertinente O
e O
uma O
nova O
apreciação O
dos O
fatos O
e O
do O
material O
probatório O
constante O
dos O
autos O
( O
Súmula B-DOCS
279/STF I-DOCS
) O
, O
procedimentos O
inviáveis O
em O
recurso O
extraordinário O
. O

4. O
A O
jurisprudência O
desta O
Corte O
é O
no O
sentido O
de O
que O
“ O
o O
mandado O
de O
segurança O
não O
viabiliza O
a O
fase O
probatória O
, O
devendo O
vir O
com O
a O
inicial O
os O
elementos O
de O
convicção O
quanto O
à O
ofensa O
a O
direito O
líquido O
e O
certo O
” O
( O
MS B-DOCS
28.538 I-DOCS
, O
Min. O
Marco B-PER
Aurélio I-PER
) O
. O

( O
STF B-ORG
, O
RE B-DOCS
810906 I-DOCS
AgR I-DOCS
, O
Relator O
( O
a O
) O
: O
ROBERTO B-PER
BARROSO I-PER
, O
Primeira O
Turma O
, O
julgado O
em O
04/08/2015 B-TEMPO
, O
PROCESSO B-DOCS
ELETRÔNICO I-DOCS
DJe-181 I-DOCS
DIVULG O
11-09-2015 O
PUBLIC O
14-09-2015 O
) O

Os O
Representados O
alegam O
, O
ainda O
, O
não O
ter O
sido O
comprovada O
a O
devida O
autorização O
judicial O
para O
o O
compartilhamento O
das O
provas O
. O

No O
entanto O
, O
tal O
autorização O
consta O
expressamente O
dos O
autos O
da O
ação O
penal O
originária O
, O
Processo B-DOCS
n. I-DOCS
0802738-82.2018.8.12.0002 I-DOCS
, O
do O
TJMS B-ORG
. O

O O
trecho O
da O
decisão O
que O
expressamente O
autoriza O
o O
compartilhamento O
das O
provas O
foi O
copiado O
na O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
102/2020 I-DOCS
, O
em O
seu O
parágrafo O
46 O
, O
razão O
pela O
qual O
não O
deve O
prevalecer O
a O
irresignação O
dos O
Representados O
quanto O
a O
esse O
ponto O
. O

II.2 O
. O

Do O
pedido O
de O
compartilhamento O
da O
integralidade O
das O
mídias O
referentes O
à O
interceptação O
telefônica O

O O
compartilhamento O
integral O
das O
mídias O
referentes O
à O
interceptação O
telefônica O
ocorrida O
no O
bojo O
do O
processo O
penal O
já O
foi O
deferido O
por O
meio O
da O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
102/2020 I-DOCS
, O
o O
que O
ocorrerá O
regularmente O
por O
meio O
de O
expedição O
de O
ofício O
ao O
MPE/MS B-ORG
e O
ao O
TJ/MS B-ORG
, O
solicitando O
o O
compartilhamento O
da O
integralidade O
das O
mídias O
referentes O
às O
interceptações O
feitas O
. O

No O
entanto O
, O
por O
meio O
do O
Despacho B-DOCS
SG I-DOCS
n. I-DOCS
1150/2020 I-DOCS
( O
n. B-DOCS
SEI I-DOCS
0816027 I-DOCS
) O
, O
foi O
solicitado O
aos O
Representados O
que O
apresentassem O
esclarecimentos O
a O
ser O
encaminhados O
ao O
MPE/MS B-ORG
e O
ao O
TJ/MS B-ORG
, O
relacionados O
à O
disponibilização O
das O
mídias O
de O
interceptação O
telefônica O
. O

Os O
Representados O
apresentaram O
, O
por O
meio O
de O
petição O
( O
n. B-DOCS
SEI I-DOCS
0824093 I-DOCS
) O
, O
três O
tópicos O
: O

O O
compartilhamento O
da O
integralidade O
das O
mídias O
resultantes O
das O
diligências O
de O
interceptação O
telefônica O
e O
de O
sua O
eventual O
transcrição O
para O
que O
sejam O
juntadas O
aos O
autos O
. O

Tal O
pedido O
já O
foi O
regularmente O
deferido O
, O
e O
será O
realizado O
por O
meio O
de O
ofício O
a O
ser O
enviado O
aos O
órgãos O
competentes O
. O

Esclarecimentos O
sobre O
a O
motivação O
, O
as O
circunstâncias O
envolvidas O
e O
a O
licitude O
das O
diligências O
de O
interceptação O
telefônica O
. O

Tal O
pleito O
se O
demonstra O
exageradamente O
amplo O
e O
genérico O
, O
não O
sendo O
apto O
a O
deferimento O
, O
sendo O
inviável O
e O
desnecessário O
exigir O
tão O
ampla O
motivação O
dos O
órgãos O
oficiados O
. O

Afinal O
, O
o O
cabimento O
da O
medida O
já O
foi O
devidamente O
justificado O
no O
bojo O
do O
processo O
penal O
originário O
e O
acolhido O
por O
juiz O
competente O
em O
fundamentada O
decisão O
, O
sendo O
desnecessário O
o O
questionamento O
ulterior O
sobre O
sua O
legalidade O
e O
validade O
em O
processo O
administrativo O
. O

Esclarecimentos O
quanto O
às O
medidas O
tomadas O
para O
a O
observância O
integral O
às O
regras O
relacionadas O
à O
cadeia O
de O
custódia O
da O
prova O
. O

Assim O
como O
o O
questionamento O
anterior O
, O
este O
se O
mostra O
desarrazoado O
por O
sua O
amplitude O
e O
desnecessidade O
. O

O O
procedimento O
de O
interceptação O
telefônica O
foi O
integralmente O
justificado O
no O
bojo O
do O
processo O
penal O
, O
respeitando O
a O
todas O
as O
garantias O
constitucionais O
e O
legais O
exigidas O
, O
sob O
a O
supervisão O
de O
juiz O
de O
direito O
competente O
. O

Tal O
questionamento O
não O
se O
revela O
necessário O
em O
processo O
administrativo O
ulterior O
. O

Em O
resumo O
, O
quanto O
aos O
pedidos O
( O
b O
) O
e O
( O
c O
) O
, O
verifica-se O
que O
o O
Representado O
não O
apresentou O
questionamento O
objetivo O
ou O
apontou O
de O
forma O
concreta O
e O
fundamentada O
qualquer O
suposta O
ilegalidade O
nos O
procedimentos O
de O
produção O
de O
prova O
na O
esfera O
penal O
que O
merecessem O
esclarecimentos O
, O
restando O
prejudicado O
, O
portanto O
, O
o O
encaminhamento O
dessas O
questões O
às O
autoridades O
de O
persecução O
criminal O
. O

II.3 O
. O

Da O
oitiva O
de O
testemunhas O
por O
videoconferência O

No O
tocante O
à O
prova O
testemunhal O
, O
os O
Representados O
PAIVA B-ORG
& I-ORG
PAIVA I-ORG
LTDA I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
PAIVINHA B-ORG
COMÉRCIO I-ORG
DE I-ORG
GÁS I-ORG
) O
E O
CÉSAR B-PER
MEIRELLES I-PER
PAIVA I-PER
solicitaram O
a O
realização O
de O
oitiva O
das O
pessoas O
abaixo O
indicadas O
( O
n. B-DOCS
SEI I-DOCS
0742255 I-DOCS
) O
. O

Em O
análise O
a O
tal O
pedido O
, O
e O
diante O
das O
justificativas O
apresentadas O
, O
foi O
deferido O
pedido O
na O
Nota B-DOCS
Técnica I-DOCS
102 I-DOCS
( O
n. B-DOCS
SEI I-DOCS
0816025 I-DOCS
) O
, O
em O
seu O
parágrafo O
93 O
, O
com O
base O
no O
art. B-LEG
72 I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.529/2011 I-LEG
. O

REPRESENTADO O

TESTEMUNHA O

PAIVA B-ORG
& I-ORG
PAIVA I-ORG
LTDA I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
PAIVINHA B-ORG
COMÉRCIO I-ORG
DE I-ORG
GÁS I-ORG
) O
E O
CÉSAR B-PER
MEIRELLES I-PER
PAIVA I-PER

Sra. O
Ana B-PER
Paula I-PER
Badu I-PER
Da I-PER
Rocha I-PER

Sr. O
Florisvaldo B-PER
Pires I-PER
Da I-PER
Silva I-PER

PAIVA B-ORG
& I-ORG
PAIVA I-ORG
LTDA I-ORG
– I-ORG
ME I-ORG
( O
PAIVINHA B-ORG
COMÉRCIO I-ORG
DE I-ORG
GÁS I-ORG
) O
E O
CÉSAR B-PER
MEIRELLES I-PER
PAIVA I-PER

Sr. O
Fabio B-PER
Lima I-PER
De I-PER
Oliveira I-PER

Os O
Representados O
solicitaram O
, O
por O
meio O
de O
petição O
, O
que O
a O
oitiva O
seja O
realizada O
por O
meio O
de O
videoconferência O
. O

Levando-se O
em O
conta O
as O
limitações O
impostas O
pelo O
novo O
cenário O
de O
pandemia O
, O
e O
a O
autorização O
expressa O
no O
RI-Cade B-LEG
( O
art. B-LEG
153 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
) O
para O
que O
ocorram O
oitivas O
por O
essa O
modalidade O
, O
é O
necessário O
ponderar O
sobre O
a O
necessidade O
e O
conveniência O
de O
novas O
formas O
de O
produção O
probatória O
. O

Com O
efeito O
, O
diversos O
órgãos O
já O
possuem O
regramentos O
autorizativos O
da O
audiência O
por O
videoconferência O
mesmo O
em O
situações O
adversas O
, O
como O
audiências O
de O
custódia O
no O
processo O
penal O
( O
Resolução B-LEG
CNJ I-LEG
Nº I-LEG
357 I-LEG
de I-LEG
26/11/2020 I-LEG
) O
, O
não O
se O
revela O
gravoso O
que O
a O
audiência O
ocorra O
por O
videoconferência O
no O
caso O
em O
comento O
. O

Diante O
disso O
, O
levando-se O
em O
consideração O
a O
legislação O
autorizativa O
e O
o O
contexto O
atual O
, O
defere-se O
o O
pleito O
, O
de O
acordo O
com O
o O
regramento O
colocado O
peloENT O
. O

Sugere-se O
ainda O
que O
as O
oitivas O
das O
testemunhas O
relacionadas O
acima O
sejam O
realizadas O
no O
dia O
art. B-LEG
153 I-LEG
, I-LEG
§ I-LEG
3º I-LEG
, I-LEG
do I-LEG
Regimento I-LEG
Interno I-LEG
do I-LEG
Cade I-LEG
. O

Para O
a O
operacionalização O
das O
oitivas O
será O
enviado O
link O
, O
por O
meio O
de O
e-mail O
, O
aos O
Representados O
, O
em O
momento O
oportuno O
, O
ressaltando O
que O
é O
dever O
do O
Representado O
que O
arrolou O
as O
testemunhas O
informa-las O
sobre O
a O
data O
e O
horário O
da O
oitiva O
, O
bem O
como O
fornecer O
os O
meios O
eletrônicos O
necessários O
para O
a O
sua O
participação O
na O
videoconferência O
, O
caso O
as O
testemunhas O
não O
disponham O
desses O
meios O
. O

III. O
CONCLUSÃO O

Ante O
o O
exposto O
, O
determina-se O
: O

Indeferir O
o O
pedido O
de O
reconsideração O
apresentado O
pelos O
Representados O
24/03/2021 B-TEMPO
, I-TEMPO
das I-TEMPO
14h I-TEMPO
às I-TEMPO
15:30h I-TEMPO
e O
Copagaz B-ORG
Distribuidora I-ORG
De I-ORG
Gás I-ORG
S.A I-ORG
; O

Deferir O
o O
pedido O
de O
compartilhamento O
integral O
de O
mídias O
e O
áudios O
referentes O
ao O
procedimento O
de O
interceptação O
telefônica O
, O
a O
ser O
solicitado O
mediante O
ofício O
enviado O
por O
esta O
Autarquia O
ao O
Diovana B-PER
Rosseti I-PER
Pereira I-PER
e O
ao O
TJ/MS B-ORG
e O
indeferir O
os O
demais O
esclarecimentos O
solicitados O
pelos O
Representados O
; O
e O

Deferir O
o O
pedido O
de O
realização O
de O
oitiva O
de O
testemunhas O
por O
meio O
de O
videoconferência O
, O
que O
ocorrerá O
no O
dia O
MPE/MS B-ORG

