o O
MINISTÉRIO B-ORG
DA I-ORG
JUSTIÇA I-ORG
CONSELHO B-ORG
ADMINISTRATIVO I-ORG
DE I-ORG
DEFESA I-ORG
E O
Gabinete O
do O
Conselheiro O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n° I-DOCS
08012.001271/2001-44 I-DOCS
Representante O
: O
ENTIENT O
Representadas O
: O
Secretaria B-ORG
da I-ORG
Justiça I-ORG
e I-ORG
da I-ORG
Defesa I-ORG
da I-ORG
Cidadania I-ORG
e O
PROCON-SP B-ORG
Advogados O
: O
SKF B-ORG
, O
SKF B-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
Ltda I-ORG
. I-ORG
e O
outros O
Relator O
: O
Conselheiro O
Marcelo B-PER
Procópio I-PER
Cailiari I-PER
Rogério B-PER
Domene I-PER
: O
Conselheiro O
Cesar B-PER
Costa I-PER
Alves I-PER
de I-PER
Mattos I-PER
EMENTA O
: O
Fixação O
de O
preços O
de O
revenda O
. O

Enquadramento O
no O
Voto B-DOCS
vogal I-DOCS
. O

Conduta O
colusiva O
e O
unilateral O
. O

Mercados O
de O
rolamentos O
, O
retentores O
, O
graxas O
, O
lubrificantes O
e O
afins O
, O
ferramentas O
em O
geral O
e O
equipamentos O
de O
monitoramento O
. O

Prática O
comprovada O
. O

Ausência O
de O
eficiências O
. O

Efeitos O
anticonorrenciais O
modestos O
. O

Pareceres O
da O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
, O
da O
art. B-LEG
20 I-LEG
, I-LEG
1 I-LEG
e I-LEG
artigo I-LEG
21 I-LEG
, I-LEG
XI I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
n° I-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
do O
SDE B-ORG
e O
voto O
do O
Conselheiro-Relator O
pela O
absolvição O
. O

Voto O
pela O
condenação O
, O
nos O
termos O
e O
penalidades O
impostas O
pelo O
Conselheiro O
ProCADE B-ORG
. O

Palavras-chave O
: O
fixação O
de O
preço O
mínimo O
de O
revenda O
, O
preço O
mínimo O
, O
prática O
vertical O
, O
rolamentos O
. O

VERSÃO O
ÚNICA O
DE O
ACESSO O
PÚBLICO O
1. O
Este O
caso O
trata O
de O
Processo O
Administrativo O
que O
investiga O
a O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
por O
parte O
da O
MPF B-ORG
do O
Vinícius B-PER
Carvalho I-PER
, O
como O
descrito O
pelo O
Conselheiro O
Relator O
SKF B-ORG
. O

2. O
O O
Cons. O
Brasil B-LOC
votou O
pelo O
arquivamento O
pois O
considerou O
ausentes O
provas O
que O
tomem O
consistente O
a O
hipótese O
de O
fixação O
de O
margens O
mínimas O
com O
o O
intuito O
de O
promover O
a O
coordenação O
upstream O
ou O
downstream O
, O
assim O
como O
inexistentes O
provas O
de O
que O
1 O
Volume O
de O
Processo O
8 O
( O
César B-PER
Mattos I-PER
) O
César B-PER
Mattos I-PER
1 O
p9 O
. O

Em O
sua O
conclusão O
, O
foi O
acompanhado O
pelo O
Cons. O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
, O
que O
destacou O
que O
padrão O
de O
prova O
necessário O
para O
condenação O
não O
foi O
alcançado O
na O
instrução O
. O

3. O
O O
Cons. O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n° I-DOCS
08 I-DOCS
votou O
pela O
condenação O
pois O
julgou O
que O
a O
prática O
foi O
implementada O
e O
existentiu O
monitoramento O
de O
comportamento O
e O
advertências O
por O
escrito O
para O
aqueles O
que O
descumpriam O
a O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
. O

Observou O
ainda O
que O
, O
mesmo O
que O
a O
fixação O
não O
fosse O
talvez O
efetiva O
, O
materializou-se O
sua O
intenção O
em O
documentos O
, O
decisões O
e O
ações O
, O
resultado O
com O
isto O
em O
infração O
à O
Olavo B-PER
Chinaglia I-PER
, O
além O
da O
representada O
possuir O
parcelas O
de O
mercado O
consistentes O
com O
poder O
de O
mercado O
e O
o O
mercado O
relevante O
ser O
extremamente O
concentrado O
no O
C4 O
. O

Foi O
acompanhado O
pelo O
Cons. O
Vinícius B-PER
Carvalho I-PER
, O
Presidente O
Lei B-LEG
8.884 I-LEG
e O
Cons. O
Ricardo B-PER
Ruiz I-PER
. O

4. O
Neste O
momento O
não O
irei O
revisar O
a O
recomendação O
da O
Fernando B-PER
Furlan I-PER
nem O
o O
histórico O
do O
caso O
, O
por O
já O
ter O
sido O
ilustremente O
realizado O
pelos O
votos O
acima O
citados O
. O

S. O
A O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
configura O
ilícito O
na O
Marcos B-PER
Paulo I-PER
Veríssimo I-PER
. O

A O
fixação O
de O
preços O
de O
revenda O
, O
como O
visto O
nas O
detalhadas O
discussões O
dos O
votos O
dos O
Conselheiros O
que O
me O
antecederam O
, O
pode O
ser O
considerado O
um O
tema O
complexo O
do O
ponto O
de O
vista O
da O
teoria O
econômica O
, O
em O
que O
efeitos O
positivos O
e O
negativos O
à O
ordem O
econômica O
estão O
presentes O
, O
a O
serem O
considerados O
na O
aplicação O
da O
regra O
da O
razão O
. O

A O
avaliação O
legal O
da O
conduta O
em O
diferentes O
países O
percebeu O
mudanças O
na O
consideração O
da O
gravidade O
da O
mesma O
ao O
longo O
do O
tempo O
, O
como O
detalhadamente O
resenhado O
pelos O
votos O
já O
proferidos O
, O
mas O
sem O
que O
deixasse O
de O
configurar O
ilícito O
concorrencial O
. O

A O
própria O
fixação O
toma O
diferentes O
formas O
( O
fixação O
de O
preços O
máximos O
, O
preços O
mínimos O
e O
preços O
determinados O
) O
e O
cada O
possui O
sua O
lógica O
econômica O
, O
seus O
efeitos O
concorrenciais O
positivos O
ou O
negativos O
específicos O
e O
seu O
tratamento O
junto O
à O
legislação O
. O

Neste O
voto O
discutirei O
apenas O
a O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
orevenda O
, O
objeto O
deste O
Processo O
Administrativo O
. O

6. O
A O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
pode O
trazer O
efeitos O
concorrenciais O
positivos O
, O
aumentando O
o O
bem O
estar O
, O
( O
1 O
) O
pela O
eliminação O
de O
efeito O
carona O
entre O
distribuidores O
de O
diferentes O
qualidades O
; O
( O
ii O
) O
preservação O
da O
imagem O
do O
produto O
, O
quando O
há O
associação O
entre O
preço O
e O
qualidade O
para O
bens O
de O
experiência O
; O
e O
( O
iii O
) O
incentivo O
à O
entrada O
de O
novos O
concorrentes O
, O
de O
acordo O
com O
a O
SDE O
e O
a O
teoria O
econômica O
referenciada O
. O

7. O
A O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
traz O
consequências O
competitivas O
negativas O
, O
pois O
( O
i O
) O
reduz O
a O
competição O
intramarca O
entre O
distribuidores O
, O
( O
ii O
) O
pode O
impedir O
ou O
dificultar O
entrantes O
pelo O
aumento O
da O
barreira O
entrada O
( O
aumento O
das O
margens O
dos O
distribuidores O
, O
como O
aumento O
de O
custos O
para O
fabricante O
) O
, O
e O
( O
iii O
) O
facilita O
ou O
se O
constitui O
em O
veículo O
para O
coordenação O
tácita O
entre O
os O
revendedores O
. O

II O
Volume O
de O
Processo O
8 O
( O
SDE B-ORG
) O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
1 O
p9 O
, O
1775 O
0039390 B-DOCS
- O
SEI B-DOCS
08012.00127112001-44 I-DOCS
Gabinete O
do O
Conselheiro O
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
Processo O
Administrativo O
n° O
0801 O
8. O
A O
redução O
da O
competição O
intramarca O
pode O
ter O
efeitos O
concorrenciais O
negativos O
sérios O
, O
quanto O
maior O
for O
a O
relevância O
e O
o O
poder O
de O
mercado O
do O
fabricante O
. O

Nos O
autos O
, O
a O
instrução O
complementar O
do O
Cons. O
CADE B-ORG
mostrou O
que O
a O
representada O
é O
agente O
importante O
no O
mercado O
, O
com O
parcela O
expressiva O
, O
similar O
aos O
rivais O
em O
mercados O
relevantes O
, O
particularmente O
rolamentos O
. O

Neste O
mercado O
verifica-se O
um O
altíssimo O
C4 O
. O

As O
evidências O
levantadas O
na O
instrução O
e O
destacadas O
nos O
votos O
apontaram O
para O
condições O
estruturais O
coerentes O
com O
coordenação O
tácita O
entre O
os O
fabricantes O
, O
refletindo O
o O
poder O
de O
mercado O
da O
representada O
. O

9. O
A O
garantia O
de O
margens O
para O
distribuidores O
por O
um O
fabricante O
eleva O
as O
barreiras O
à O
entrada O
para O
outros O
fabricantes O
que O
se O
venturam O
neste O
mercado O
, O
pois O
o O
entrante O
terá O
de O
cobrir O
as O
margens O
garantidas O
aos O
distribuidores O
com O
aumento O
dos O
seus O
custos O
, O
o O
que O
pode O
inviabilizar O
a O
entrada O
. O

Esta O
inclusive O
é O
racionalidade O
econômica O
forte O
para O
que O
um O
produtor O
busque O
fixar O
preços O
mínimos O
para O
seus O
distribuidores O
. O

10 O
. O

Quando O
o O
fabricante O
determina O
, O
monitora O
e O
chega O
a O
coagir O
a O
aplicação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
, O
temos O
de O
fato O
um O
arrefecimento O
da O
concorrência O
entre O
revendedores O
, O
como O
verificado O
nos O
votos O
. O

Este O
arrefecimento O
pode O
ser O
considerado O
tácito O
entre O
os O
revendedores O
, O
pois O
os O
mesmos O
não O
impõem O
a O
coordenação O
entre O
si O
. O

Estes O
revendedores O
parecem O
não O
contar O
com O
capacidade O
de O
concertação O
crivei O
, O
necessitando O
de O
agente O
externo O
, O
com O
poder O
de O
monitoramento O
e O
coerção O
crivei O
( O
como O
um O
fabricante O
) O
, O
para O
coordenarem-se O
sem O
monitorarem-se O
uns O
aos O
outros O
. O

Sendo O
tácito O
não O
há O
que O
falar O
da O
necessidade O
de O
observância O
de O
cartel O
de O
revendedores O
como O
justificativa O
negativa O
para O
que O
a O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
constitua O
uma O
infração O
da O
lei O
da O
concorrência O
. O

11 O
. O

Por O
outro O
lado O
, O
os O
produtos O
da O
empresa O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
e O
o O
comportamento O
dos O
distribuidores O
e O
da O
representada O
não O
só O
deixam O
pouco O
ou O
nenhum O
espaço O
para O
relevância O
de O
serviços O
pós O
ou O
pré-venda O
, O
como O
a O
evidência O
coletada O
em O
instrução O
complementar O
e O
apresentada O
nos O
votos O
do O
Cons. O
Vinícius B-PER
e O
do O
Cons. O
SKF B-ORG
mostram O
que O
o O
problema O
do O
carona O
que O
uma O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
tentaria O
solucionar O
não O
existia O
. O

Isto O
descarta O
uma O
das O
usuais O
eficiências O
associadas O
à O
prática O
de O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
, O
e O
alegada O
pela O
representada O
, O
como O
indicado O
nos O
outros O
votos O
. O

Acima O
também O
mostramos O
que O
em O
princípio O
uma O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
não O
atrai O
entrantes O
e O
sim O
constitui-se O
em O
barreira O
à O
entrada O
. O

12 O
. O

Inicialmente O
o O
Conselheiro O
Relator O
descartou O
a O
possibilidade O
de O
ilícito O
concorrencial O
da O
prática O
de O
fixação O
de O
preço O
mínimo O
de O
revenda O
, O
sem O
que O
estivesse O
associado O
a O
uma O
concertação O
de O
revendedores O
pela O
ausência O
de O
incentivos O
do O
produtor O
em O
reduzir O
a O
concorrência O
dos O
distribuidores O
, O
dentro O
do O
argumento O
de O
dupla O
marginalização O
. O

Veja O
por O
exemplo O
, O
Vinícius B-PER
Carvalho I-PER
eENT O
, O
César B-PER
Mattos I-PER
, O
Exclusionary O
Minimum O
Resale O
Price O
Maintenance O
, O
disponível O
em O
Asker B-PER
. O

3 O
Volume O
de O
Processo O
8 O
( O
Bar-Isaac B-PER
) O
2011 B-TEMPO
1 O
p9 O
, O
1776 O
www.nber.org/ers/w16564 B-LOC
- O
0039390 B-DOCS
Gabinete O
do O
Conselheiro O
SEI B-DOCS
08012.001271í2001-44 I-DOCS
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
. O

A O
ineficiência O
econômica O
da O
dupla O
marginalização O
, O
que O
torna O
sua O
eliminação O
pró-competitiva O
, O
vem O
da O
externalidade O
negativa O
que O
o O
revendedor O
traz O
ao O
produtor O
, O
ao O
decidir O
que O
preço O
cobrar O
. O

Em O
um O
ambiente O
de O
competição O
imperfeita O
o O
revendedor2 O
reconhece O
sua O
capacidade O
de O
influenciar O
preços3 O
, O
mesmo O
que O
pequena O
, O
e O
decide O
cobrar O
um O
preço O
que O
incorpora O
uma O
margem O
de O
lucro O
sobre O
o O
preço O
do O
atacado O
. O

Se O
esta O
margem O
de O
lucro O
do O
distribuidor O
fosse O
eliminada O
, O
o O
produtor O
e O
a O
sociedade O
estariam O
em O
melhor O
situação O
. O

O O
produtor O
conseguiria O
fazer O
seus O
bens O
chegarem O
ao O
consumidor O
a O
preços O
mais O
baixos O
, O
com O
uma O
combinação O
preço-quantidade O
de O
maior O
lucro O
. O

A O
sociedade O
teria O
eliminado O
um O
elo O
da O
cadeia O
que O
impõe O
um O
peso O
morto O
pelo O
poder O
de O
mercado O
. O

14 O
. O

O O
problema O
da O
dupla O
margem O
é O
apresentado O
como O
lógica O
econômica O
para O
integração O
vertical O
para O
frente O
. O

Outra O
solução O
para O
o O
problema O
da O
dupla O
margem O
seria O
a O
09 O
fixação O
por O
parte O
do O
produtor O
de O
um O
preço O
máximo O
de O
revenda O
, O
tentando O
reduzir O
a O
margem O
do O
distribuidor O
. O

15 O
. O

É O
neste O
contexto O
que O
se O
afirma O
que O
uma O
fixação O
de O
preço O
mínimo O
de O
revenda O
não O
seria O
esperado O
de O
um O
fabricante O
com O
poder O
de O
mercado O
para O
influenciar O
preços O
. O

16 O
. O

Todavia O
uma O
análise O
mais O
cuidadosa O
do O
argumento O
para O
não O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
quando O
as O
margens O
do O
distribuidor O
caem O
diante O
de O
um O
acirramento O
da O
concorrência O
nesta O
etapa O
da O
cadeia O
, O
mostra O
que O
, O
ao O
contrário O
, O
o O
produtor O
possui O
interesse O
para O
fixação O
deste O
preço O
mínimo O
, O
ou O
seja O
, O
manter O
as O
margens O
do O
distribuidor O
, O
para O
garantir O
sua O
lucratividade O
. O

17 O
. O

A O
questão O
que O
se O
coloca O
é O
que O
a O
estrutura O
lógica O
utilizada O
contra O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
, O
como O
, O
por O
exemplo O
, O
extensa O
e O
cuidadosamente O
discutidos O
pelo O
Cons. O
CADE B-ORG
, O
omite O
a O
razão O
que O
origina O
a O
perda O
de O
margem O
dos O
distribuidores O
. O

A O
teoria O
. O

econômica O
associa O
a O
possibilidade O
de O
cobrança O
de O
mark-ups O
à O
capacidade O
dos O
consumidores O
de O
sancionarem O
estes O
preços O
, O
como O
descrito O
em O
manuais O
consagrados O
de O
microeconomia O
como O
o O
de O
Varian O
. O

Nesta O
construção O
lógica O
, O
a O
elasticidade O
de O
demanda O
é O
estrutural O
para O
determinar O
a O
margem O
. O

Dentro O
do O
contexto O
do O
modelo O
de O
dupla O
marginalização O
, O
um O
aumento O
de O
competição O
entre O
os O
distribuidores O
materializa-se O
através O
de O
um O
aumento O
da O
sensibilidade O
dos O
consumidores O
. O

Este O
aumento O
da O
elasticidade O
preço O
da O
demanda O
é O
percebido O
também O
pelo O
produtor O
, O
que O
identifica O
uma O
situação O
que O
o O
leva O
a O
reduzir O
suas O
margens O
. O

Desta O
forma O
, O
os O
interesses O
dos O
distribuidores O
e O
produtor O
estão O
alinhados O
para O
que O
margens O
de O
distribuição O
sejam O
garantidas O
, O
através O
, O
por O
exemplo O
, O
da O
2 O
Ou O
distribuidor O
, O
aqui O
usados O
como O
sinônimos O
. O

O O
modelo O
usualmente O
apresentado O
é O
de O
dois O
monopolistas O
a O
montante O
e O
a O
jusante O
. O

Todavia O
o O
argumento O
de O
uso O
de O
monopolistas O
é O
representar O
uma O
situação O
de O
poder O
de O
mercado O
nas O
empresas O
, O
em O
que O
a O
elasticidade O
da O
demanda O
percebida O
não O
é O
excepcionalmente O
grande O
, O
mesmo O
em O
contextos O
onde O
o O
monopólio O
não O
se O
verifica O
, O
sob O
o O
argumento O
de O
que O
o O
modelo O
é O
de O
curto O
prazo O
. O

4 O
Volume O
de O
Processo O
8 O
( O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
) O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n° I-DOCS
13 I-DOCS
! O

p9 O
. O

1777 O
J O
César B-PER
Mattos I-PER
- O
0039390 B-DOCS
Gabinete O
do O
Conselheiro O
SEI B-DOCS
08012.001271/2001-44 I-DOCS
Processo O
Administrativo O
n° O
080NC_127 O
l O
imposição O
neste O
mercado O
, O
pelo O
produtor O
para O
seus O
distribuidores O
, O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
. O

18 O
. O

Interessante O
notar O
que O
repetidamente O
afirmou-se O
nos O
autos O
que O
a O
iniciativa O
da O
prática O
veio O
dos O
distribuidores O
, O
preocupados O
com O
a O
competição O
predatória O
entre O
seus O
pares O
, O
fazendo O
com O
que O
as O
margens O
se O
comprimissem O
e O
a O
demanda O
fosse O
percebida O
como O
mais O
elástica O
. O

19 O
. O

A O
falha O
do O
argumento O
contra O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
dentro O
do O
modelo O
de O
dupla O
marginalização O
é O
a O
ausência O
de O
explicação O
do O
por O
que O
as O
margens O
dos O
distribuidores O
caem O
. O

Dentro O
do O
arcabouço O
teórico O
utilizado O
, O
a O
única O
possibilidade O
de O
redução O
de O
margens O
dos O
distribuidores O
é O
pelo O
aumento O
da O
sensibilidade O
da O
demanda O
. O

Mas O
se O
a O
demanda O
está O
mais O
elástica O
isto O
influencia O
a O
decisão O
e O
negativamente O
os O
lucros O
do O
produtor O
também O
, O
discordando O
, O
desta O
forma O
, O
e O
pedindo O
vênia O
, O
aos O
argumentos O
do O
Cons O
. O

Relator O
. O

20 O
. O

Em O
linguajar O
fora O
deste O
construto O
lógico O
e O
, O
em O
raciocínio O
parte O
simples O
, O
mas O
crível O
, O
a O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
se O
sustenta O
logicamente O
quando O
as O
margens O
dos O
revendedores O
estão O
caindo O
, O
pela O
pressão O
que O
os O
mesmos O
fariam O
junto O
ao O
fornecedor O
para O
que O
o O
mesmo O
reduza O
suas O
margens O
. O

Se O
há O
um O
ponto O
focal O
de O
margem O
justa O
, O
nesta O
barganha O
, O
cobrindo O
o O
custo O
de O
oportunidade O
econômico O
, O
o O
natural O
para O
os O
distribuidores O
que O
veem O
suas O
margens O
dos O
distribuidores O
cair O
é O
pressionar O
o O
produtor O
a O
se O
solidarizar O
nas O
perdas O
de O
margem O
. O

O O
produtor O
por O
sua O
vez O
aquiesceria O
pela O
ameaça O
de O
falência O
dos O
distribuidores O
e O
desinteresse O
em O
integrar O
para O
frente.4 O
21 O
. O

Um O
contra O
argumento O
seria O
de O
que O
a O
redução O
das O
margens O
dos O
distribuidores O
vem O
de O
mudança O
comportamental O
dos O
mesmos O
, O
e O
não O
da O
estrutura O
da O
demanda O
. O

Todavia O
, O
uma O
. O

maior O
competição O
entre O
os O
distribuidores O
reflete-se O
em O
uma O
demanda O
de O
mercado O
mais O
sensível O
, O
pois O
a O
aguerrida O
competição O
gera O
quedas O
mais O
rápidas O
de O
preços O
para O
sustentar O
aumentos O
de O
vendas O
do O
que O
a O
verificada O
se O
os O
vendedores O
não O
tivessem O
comportamento O
de O
cobrir O
os O
preços O
dos O
concorrentes O
tão O
generalizado O
. O

22 O
. O

Em O
síntese O
, O
o O
ponto O
levantado O
é O
que O
existe O
lógica O
econômica O
, O
no O
mesmo O
contexto O
que O
justifica O
preços O
máximos O
de O
revenda O
, O
para O
que O
produtores O
e O
distribuidores O
busquem O
limitar O
o O
grau O
de O
competição O
entre O
distribuidores O
, O
através O
da O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
, O
que O
reduz O
o O
grau O
de O
competição O
entre O
distribuidores O
. O

Dito O
de O
outra O
forma O
, O
como O
se O
sustenta O
logicamente O
a O
tentativa O
de O
reduzir O
a O
competição O
via O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
, O
deixa O
de O
ser O
relevante O
para O
o O
ilícito O
concorrencial O
da O
prática O
de O
fixação O
de O
preços O
A O
teoria O
econômica O
dentro O
do O
modelo O
de O
dupla O
margem O
explora O
a O
posição O
privilegiada O
do O
produtor O
que O
pode O
não O
ceder O
aos O
fornecedores O
, O
ganhando O
maiores O
lucros O
pela O
expansão O
das O
vendas O
. O

O O
produtor O
perceberia O
que O
a O
redução O
das O
margens O
dos O
fornecedores O
não O
levaria O
ao O
fechamento O
dos O
mesmos O
, O
apenas O
tornando O
menos O
atrativa O
a O
atividade O
, O
em O
relação O
a O
outras O
. O

1778 O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
0039390 B-DOCS
Gabinete O
do O
Conselheiro O
SEI B-DOCS
08012.001271/2001-44 I-DOCS
ENT012.00127 O
mínimos O
de O
revenda O
a O
ocorrência O
de O
cartel O
entre O
distribuidores O
, O
como O
condição O
non O
para O
que O
a O
prática O
ocorresse O
, O
de O
acordo O
com O
o O
Conselheiro O
Relator O
. O

23 O
. O

Os O
votos O
dos O
Conselheiros O
Conselho B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Defesa I-ORG
Econômica I-ORG
, O
CADE B-ORG
e O
Eduardo B-PER
Pontual I-PER
Ribeiro I-PER
não O
deixam O
diviva O
ua O
existência O
fática O
de O
implementação O
de O
mecanismo O
de O
fixação O
de O
preço O
mínimo O
de O
revenda O
pela O
representada O
, O
em O
ambiente O
de O
poder O
de O
mercado O
da O
representada O
nos O
padrões O
da O
Processo B-DOCS
Administrativo I-DOCS
n° I-DOCS
08 I-DOCS
, O
como O
lemrabdo O
pelo O
Conselheiro O
Carvalho B-PER
. O

O O
mecanismo O
foi O
desenhado O
, O
informado O
, O
monitorado O
e O
a O
primeira O
das O
sanções O
aplicada O
a O
distribuidores O
desviantes O
. O

Ao O
mesmo O
tempo O
, O
os O
mesmos O
conselheiros O
e O
o O
Conselheiro O
Ruiz B-PER
não O
encontraram O
eficiências O
que O
justificassem O
, O
no O
sentido O
de O
gerar O
efeitos O
positivos O
frente O
a O
potenciais O
efeitos O
negativo O
da O
prática O
em O
si O
, O
a O
fixação O
de O
preços O
mínimos O
de O
revenda O
.. O
24 O
. O

Em O
vistas O
do O
disposto O
, O
acompanho O
os O
Conselheiros O
Furlan B-PER
, O
Lei B-LEG
8.884/94 I-LEG
, O
Veríssimo B-PER
e O
Presidente O
Mattos B-PER
pela O
condenação O
da O
conduta O
nos O
termos O
e O
nas O
penalidades O
impostas O
. O

apresentados O
pelo O
primeiro O
. O

É O
o O
voto O
. O

Carvalho B-PER
, O
Ruiz B-PER
Veríssimo B-PER
Conselheiro O
do O
Furlan B-PER
Volume O
de O
Processo O
8 O
( O
Brasília B-LOC
) O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
janeiro I-TEMPO
de I-TEMPO
2013 I-TEMPO

