PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.001294/2022-25 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

Banco B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
Cboe B-ORG
III I-ORG
, I-ORG
LLC I-ORG
, O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
, O
Investimentos B-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
CSD B-ORG
Central I-ORG
de I-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Registro I-ORG
e O
Depósito B-ORG
aos I-ORG
Mercados I-ORG
Financeiro I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Capitais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
Banco B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
, O
Cboe B-ORG
III I-ORG
, I-ORG
LLC I-ORG
, O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
, O
Investimentos B-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
CSD B-ORG
Central I-ORG
de I-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Registro I-ORG
e O
Depósito B-ORG
aos I-ORG
Mercados I-ORG
Financeiro I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Capitais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
Operação O
: O
aquisição O
de O
participação O
societária O
. O

Art. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
inciso I-LEG
IV I-LEG
, I-LEG
Resolução I-LEG
Cade I-LEG
nº I-LEG
2 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
29 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2012 I-LEG
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
Banco B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
'' O
) O

O O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
integra O
o O
Grupo B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
, O
o O
qual O
atua O
como O
banco O
múltiplo O
e O
empresa O
de O
investimentos O
, O
ofertando O
diversos O
serviços O
financeiros O
e O
não-financeiros O
, O
tais O
como O
administração O
de O
ativos O
, O
assessoramento O
em O
fusões O
e O
aquisições O
, O
corretagem O
, O
câmbio O
, O
securitização O
, O
gestão O
de O
patrimônio O
, O
corporate O
finance O
, O
vendas O
e O
negociação O
de O
ativos O
, O
corretagem O
de O
títulos O
e O
valores O
mobiliários O
e O
de O
derivativos O
, O
dentre O
outros O
. O

I.2 O
Cboe B-ORG
III I-ORG
, I-ORG
LLC I-ORG
( O
`` O
Cboe B-ORG
'' O
) O

A O
Cboe B-ORG
é O
uma O
empresa O
integralmente O
detida O
pela O
Cboe B-ORG
Global I-ORG
Markets I-ORG
, I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
Cboe B-ORG
Global I-ORG
Markets I-ORG
” O
) O
, O
a O
qual O
atua O
na O
negociação O
de O
soluções O
e O
produtos O
em O
diferentes O
classes O
de O
ativos O
, O
incluindo O
ações O
, O
derivativos O
e O
foreign O
exchange O
( O
“ O
FX O
” O
) O
, O
na O
América B-LOC
do I-LOC
Norte I-LOC
, O
na O
Europa B-LOC
e O
no O
Pacífico B-LOC
Asiático I-LOC
. O

A O
Cboe B-ORG
Global I-ORG
Markets I-ORG
e O
suas O
subsidiárias O
( O
“ O
Grupo B-ORG
Cboe I-ORG
” O
) O
não O
desenvolvem O
quaisquer O
atividades O
no O
Brasil B-LOC
. O

O O
Grupo B-ORG
Cboe I-ORG
não O
auferiu O
faturamento O
no O
ano O
anterior O
à O
operação O
no O
Brasil B-LOC
. O

I.3 O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
, O
Investimentos B-ORG
e I-ORG
Serviços I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
'' O
) O

A O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
é O
uma O
empresa O
integrante O
do O
Grupo B-ORG
Santander I-ORG
, O
o O
qual O
atua O
globalmente O
na O
prestação O
de O
serviços O
bancários O
e O
financeiros O
. O

No O
Brasil B-LOC
, O
as O
atividades O
desenvolvidas O
pelo O
Grupo B-ORG
Santander I-ORG
compreendem O
, O
primordialmente O
, O
( O
i O
) O
soluções O
em O
pagamento O
, O
( O
ii O
) O
operações O
acerca O
de O
carteiras O
autorizadas O
– O
comerciais O
, O
de O
investimentos O
, O
de O
crédito O
, O
hipotecas O
de O
financiamento O
e O
de O
investimento O
e O
arrendamentos O
, O
( O
iii O
) O
operações O
de O
câmbio O
e O
( O
iv O
) O
transações O
de O
gerenciamento O
de O
carteiras O
de O
valores O
mobiliários O
. O

I.4 O
CSD B-ORG
Central I-ORG
de I-ORG
Serviços I-ORG
de I-ORG
Registro I-ORG
e O
Depósito B-ORG
aos I-ORG
Mercados I-ORG
Financeiro I-ORG
e I-ORG
de I-ORG
Capitais I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Empresa-Alvo O
'' O
) O

A O
Empresa-Alvo O
é O
uma O
Entidade O
Registradora O
que O
iniciou O
suas O
atividades O
no O
ano O
de O
2020 B-TEMPO
, O
sendo O
autorizada O
, O
peloENT O
( O
“ O
Banco B-ORG
Central I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
” O
) O
em O
Bacen B-ORG
, O
pela O
Comissão O
de O
Valores O
Mobiliários O
( O
“ O
CVM O
” O
) O
em O
abril B-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
e O
pela O
maio B-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
( O
“ O
Superintendência B-ORG
de I-ORG
Seguros I-ORG
Privados I-ORG
” O
) O
em O
Susep B-ORG
, O
a O
exercer O
a O
atividade O
de O
registro O
dos O
investimentos O
realizados O
com O
ativos O
financeiros O
, O
valores O
mobiliários O
e O
operações O
de O
seguro O
. O

A O
Empresa-Alvo O
integra O
o O
agosto B-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. O

Sim O
, O
conforme O
Brasil B-LOC
. O

Data O
da O
notificação O
ou O
emenda O
? O

Despacho B-DOCS
Ordinatório I-DOCS
SECONT I-DOCS
( I-DOCS
1027077 I-DOCS
) I-DOCS
. O

Data O
da O
publicação O
do O
edital O
? O

18/02/2022 B-TEMPO
, O
que O
deu O
publicidade O
à O
operação O
em O
análise O
, O
foi O
publicado O
no O
dia O
O B-DOCS
Edital I-DOCS
nº I-DOCS
111 I-DOCS
( O
02/03/2022 B-TEMPO
) O
. O

A O
Operação O
consiste O
na O
subscrição O
e O
integralização O
de O
ações O
de O
emissão O
da O
Empresa-Alvo O
por O
1028874 B-DOCS
, O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
e O
Cboe B-ORG
( O
em O
conjunto O
`` O
Investidores O
'' O
) O
. O

Como O
resultado O
da O
Operação O
, O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
. O

Segue O
abaixo O
a O
estrutura O
societária O
das O
empresas O
afetadas O
antes O
e O
depois O
da O
Operação O
: O

Figura O
1 O
– O
Antes O
da O
Operação O

Figura O
2 O
– O
Depois O
da O
Operação O

Segundo O
as O
Partes O
, O
a O
Operação O
é O
uma O
boa O
oportunidade O
de O
negócio O
, O
propiciando O
a O
melhoria O
nas O
condições O
de O
registro O
de O
operações O
financeiras O
no O
mercado O
brasileiro O
. O

Além O
do O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
, O
as O
Requerentes O
informaram O
que O
a O
Operação O
está O
sujeita O
à O
aprovação O
do O
CADE B-ORG
. O

IV. O
ENQUADRAMENTO O
LEGAL O
( O
Banco B-ORG
Central I-ORG
do I-ORG
Brasil I-ORG
) O

Integração O
vertical O
: O
entre O
a O
contratação O
de O
serviços O
de O
registro O
, O
por O
parte O
dos O
Investidores O
, O
e O
a O
oferta O
desses O
serviços O
pela O
Empresa-Alvo O
. O

Participações O
de O
mercado O

N/A O

VI. O
CONSIDERAÇÕES O
SOBRE O
A O
OPERAÇÃO O

Considerando O
as O
atividades O
dos O
Investidores O
e O
da O
Empresa-Alvo O
, O
verifica-se O
que O
todos O
desenvolvem O
atividades O
no O
mercado O
financeiro O
, O
contudo O
, O
a O
operação O
não O
acarreta O
sobreposição O
horizontal O
entre O
as O
atividades O
das O
Requerentes O
, O
dado O
que O
nenhum O
dos O
Investidores O
detém O
autorização O
para O
atuar O
como O
Entidade O
Registradora O
e O
, O
por O
conseguinte O
, O
não O
prestam O
quaisquer O
serviços O
de O
registro O
de O
ativos O
financeiros O
e O
valores O
mobiliários O
– O
os O
quais O
são O
prestados O
apenas O
pela O
Empresa-Alvo O
. O

Entretanto O
, O
a O
Operação O
gera O
uma O
integração O
vertical O
potencial O
entre O
a O
contratação O
de O
serviços O
de O
registro O
, O
por O
parte O
dos O
Investidores O
, O
e O
a O
oferta O
desses O
serviços O
pela O
Empresa-Alvo O
, O
pois O
os O
Investidores O
poderão O
contratar O
os O
serviços O
por O
ela O
ofertados O
. O

De O
acordo O
com O
entendimento O
proferido O
no O
contexto O
do O
ART. B-LEG
8º I-LEG
, I-LEG
RES. I-LEG
CADE I-LEG
Nº I-LEG
2/2012 I-LEG
( O
Requerentes O
: O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004860/2016-11 I-DOCS
e O
BM B-ORG
& I-ORG
FBovespa I-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Bolsa I-ORG
de I-ORG
Valores I-ORG
, I-ORG
Mercadorias I-ORG
e I-ORG
Futuros I-ORG
) O
, O
o O
CETIP B-ORG
S.A. I-ORG
- I-ORG
Mercados I-ORG
Organizados I-ORG
considera O
o O
mercado O
de O
balcão O
organizado O
como O
mercado O
relevante O
único O
sob O
a O
ótica O
do O
produto O
, O
sendo O
analisado O
separadamente O
do O
mercado O
de O
bolsa O
de O
valores O
, O
de O
mercadorias O
e O
futuros O
, O
em O
razão O
das O
distinções O
quanto O
à O
forma O
de O
negociação O
, O
aos O
tipos O
de O
contratos O
negociados O
e O
aos O
custos O
de O
infraestrutura O
. O

A O
Empresa-Alvo O
atua O
apenas O
no O
mercado O
de O
balcão O
organizado O
. O

Com O
base O
nos O
serviços O
prestados O
no O
mercado O
de O
balcão O
organizado O
, O
o O
CADE B-ORG
já O
considerou O
os O
seguintes O
mercado O
relevantes O
: O
( O
i O
) O
mercado O
de O
negociação O
[ O
1 O
] O
; O
( O
ii O
) O
mercado O
de O
compensação O
e O
liquidação O
[ O
2 O
] O
; O
( O
iii O
) O
mercado O
de O
depósito O
com O
ou O
sem O
contraparte O
central O
( O
CCP O
) O
, O
podendo O
ser O
subsegmentado O
por O
tipo O
de O
ativo O
financeiro O
[ O
3 O
] O
; O
e O
( O
iv O
) O
mercado O
de O
registro O
com O
ou O
sem O
CCP O
, O
podendo O
ser O
subsegmentado O
por O
tipo O
de O
ativo O
financeiro O
[ O
4 O
] O
. O

A O
Figura O
abaixo O
apresenta O
uma O
estrutura O
simplifica O
dos O
mercados O
acima O
relacionados O
: O

Figura O
3 O
– O
Infraestruturas O
do O
mercado O
financeiro O
( O
`` O
IMFs O
'' O
) O
[ O
5 O
] O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Sob O
a O
ótica O
geográfica O
, O
os O
referidos O
mercados O
foram O
definidos O
, O
pelo O
CADE B-ORG
, O
como O
nacionais O
, O
uma O
vez O
que O
usuários O
, O
em O
qualquer O
localidade O
do O
CADE B-ORG
, O
são O
capazes O
de O
negociar O
ativos O
financeiros O
por O
meio O
de O
um O
corretor O
ou O
de O
uma O
plataforma O
eletrônica O
. O

A O
Empresa-Alvo O
atua O
como O
administradora O
de O
Infraestrutura O
de O
Mercado O
Financeiro O
( O
IMF O
) O
no O
mercado O
de O
registro O
com O
ou O
sem O
CCP O
, O
oferecendo O
atividades O
de O
registro O
de O
ativos O
financeiros O
e O
valores O
mobiliários O
[ O
6 O
] O
. O

A O
fim O
de O
verificar O
a O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
foram O
solicitadas O
informações O
complementares O
às O
Requerentes O
por O
meio O
do O
Brasil B-LOC
( O
Ofício B-DOCS
nº I-DOCS
1394/2022/CGAA5/SGA1/SG/CADE I-DOCS
) O
. O

As O
Partes O
defendem O
que O
a O
relação O
vertical O
não O
gera O
qualquer O
risco O
de O
fechamento O
de O
mercado O
, O
dado O
que O
os O
acionistas O
, O
em O
conjunto O
, O
possuem O
uma O
participação O
de O
mercado O
inferior O
a O
1028036 B-DOCS
da O
demanda O
do O
mercado O
nacional O
de O
registro O
de O
títulos O
, O
tendo O
a O
Empresa-Alvo O
uma O
participação O
de O
mercado O
abaixo O
de O
20 B-VALOR
% I-VALOR
na O
oferta O
de O
serviços O
de O
registro O
. O

Todavia O
, O
a O
despeito O
desse O
entendimento O
, O
as O
Requerentes O
trouxeram O
aos O
autos O
informações O
e O
dados O
que O
apresentam O
a O
demanda O
do O
0,5 B-VALOR
% I-VALOR
e O
da O
BTG B-ORG
Pactual I-ORG
por O
registro O
de O
operações O
, O
bem O
como O
o O
estoque O
de O
operações O
registradas O
pela O
Empresa-Alvo O
no O
ano O
de O
Santander B-ORG
Corretora I-ORG
, O
segmentado O
por O
produto O
( O
ativo O
financeiro O
) O
, O
como O
apresentado O
nas O
Tabelas O
abaixo O
. O

TABELA O
I O

DEMANDA O
DO O
2021 B-TEMPO
E O
DO O
GRUPO B-ORG
BTG I-ORG
PACTUAL I-ORG
POR O
REGISTRO O
DE O
CDB O
E O
DERIVATIVOS O
( O
TERMOS O
E O
SWAPS O
) O
- O
GRUPO B-ORG
SANTANDER I-ORG
( O
BRASIL B-LOC
) O

2021 B-TEMPO

BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG

TOTAL O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

CDBs O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
SANTANDER B-ORG
] O

0-10 O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
] O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
] O

10-20 O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SANTANDER B-ORG
CORRETORA I-ORG
] O

2.358.069,00 O

100 O

Derivativos O
( O
termos O
e O
swaps O
) O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
SANTANDER B-ORG
CORRETORA I-ORG
] O

0-10 O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
AO O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
] O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
BTG B-ORG
PACTUAL I-ORG
] O

0-10 O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
À O
SANTANDER B-ORG
CORRETORA I-ORG
] O

5.494.721,00 O

100 O

Fonte O
: O
Elaboração O
da O
SANTANDER B-ORG
CORRETORA I-ORG
a O
partir O
de O
dados O
da O
SG B-ORG
[ O
7 O
] O
, O
B3 B-ORG
[ O
8 O
] O
e O
Requerentes O
[ O
9 O
] O
. O

Observa-se O
, O
a O
partir O
dos O
dados O
acima O
, O
que O
a O
demanda O
do O
CRT4 B-ORG
e O
do O
Grupo B-ORG
BTG I-ORG
Pactual I-ORG
por O
registro O
de O
ativos O
financeiros O
, O
quando O
considerados O
de O
forma O
segmentada O
, O
não O
atinge O
Grupo B-ORG
Santander I-ORG
( O
filtro O
a O
partir O
do O
qual O
se O
presume O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
) O
. O

Adicionalmente O
, O
se O
considerada O
a O
demanda O
de O
ambos O
os O
Grupos O
por O
registro O
de O
ativos O
financeiros O
sem O
segmentação O
( O
somando O
ambas O
as O
categoria O
da O
tabela O
acima O
) O
seria O
alcançada O
uma O
participação O
na O
demanda O
de O
0-10 O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O
, O
ou O
seja O
, O
mesmo O
que O
os O
Investidores O
direcionassem O
toda O
sua O
demanda O
por O
registros O
para O
a O
Empresa-Alvo O
a O
Operação O
não O
suscitaria O
possibilidade O
de O
fechamento O
de O
mercado O
. O

Acerca O
do O
mercado O
de O
registros O
, O
as O
Requerentes O
apresentaram O
as O
seguintes O
informações O
da O
Empresa-Alvo O
: O

TABELA O
II O

MERCADO O
NACIONAL O
DE O
REGISTROS O
DE O
CDB O
E O
DERIVATIVOS O
( O
TERMOS O
E O
SWAPS O
) O
- O
30 B-VALOR
% I-VALOR
( O
BRASIL B-LOC
) O

2021 B-TEMPO

CRT4 O

Empresa-Alvo O

TOTAL O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

Estoque O
de O
Operações O
Registradas O
( O
R O
$ O
milhões O
) O

Market O
share O
( O
% O
) O

CDBs O

2.312.701,00 O

98,08 O

36.827,00 O

1,56 O

8.541,00 O

0,36 O

2.358.069,00 O

100 O

Derivativos O
( O
termos O
e O
swaps O
) O

5.485.702,00 O

99,84 O

- O

- O

9.018,00 O

0,16 O

5.494.721,00 O

100 O

Fonte O
: O
Elaboração O
da O
B3 B-ORG
a O
partir O
de O
dados O
da O
SG B-ORG
, O
B3 B-ORG
e O
Empresa-Alvo O
[ O
10 O
] O
. O

A O
participação O
de O
mercado O
da O
Empresa-Alvo O
, O
conforme O
tabela O
acima O
, O
não O
atinge O
percentuais O
de O
participação O
de O
mercado O
capazes O
de O
levantar O
preocupações O
no O
que O
tange O
à O
integração O
vertical O
decorrente O
da O
Operação O
em O
análise O
. O

Ressalte-se O
ainda O
que O
, O
considerando O
CDBs O
e O
derivativos O
, O
a O
Empresa-Alvo O
terá O
um O
market O
share O
de O
CRT4 B-ORG
do O
mercado O
nacional O
de O
registro O
de O
títulos O
de O
ativos O
financeiros O
, O
não O
gerando O
incentivos O
para O
que O
a O
Empresa-Alvo O
adote O
qualquer O
estratégia O
de O
fechamento O
de O
mercado O
, O
com O
base O
nesta O
Operação O
. O

Adicionalmente O
, O
a O
tabela O
acima O
indica O
que O
a O
0,22 B-VALOR
% I-VALOR
é O
o O
principal O
player O
do O
mercado O
de O
prestação O
de O
serviços O
de O
registro O
, O
com O
market O
share O
superior O
a O
B3 B-ORG
. O

Cabe O
destacar O
que O
a O
98 B-VALOR
% I-VALOR
também O
obteve O
recentemente O
autorização O
da O
Comissão O
de O
Valores O
Mobiliários O
( O
`` O
CVM O
'' O
) O
para O
atuar O
como O
Entidade O
Registradora O
, O
tendo O
iniciado O
suas O
atividades O
de O
registro O
de O
ativos O
financeiros O
em O
CRT4 B-ORG
e O
de O
valores O
mobiliários O
em O
2020 B-TEMPO
- O
tal O
fato O
é O
um O
indicativo O
da O
atual O
fase O
de O
expansão O
do O
mercado O
brasileiro O
de O
registros O
, O
a O
partir O
da O
entrada O
de O
novos O
players O
. O

Por O
fim O
, O
conforme O
informam O
as O
Requerentes O
, O
a O
Empresa-Alvo O
continuará O
atuando O
como O
uma O
empresa O
independente O
após O
a O
Operação O
, O
com O
estrutura O
física O
e O
de O
pessoal O
próprias O
, O
e O
autonomia O
operacional O
, O
ofertando O
seus O
produtos O
e O
serviços O
a O
quaisquer O
terceiros O
, O
tanto O
a O
acionistas O
quando O
a O
não O
acionistas O
. O

Considerando O
todo O
o O
exposto O
, O
esta O
SG O
conclui O
que O
a O
presente O
operação O
não O
tem O
o O
condão O
de O
causar O
prejuízos O
à O
concorrência O
no O
mercado O
de O
atuação O
das O
Partes O
no O
2021 B-TEMPO
, O
assim O
, O
o O
ato O
de O
concentração O
pode O
ser O
aprovado O
sob O
o O
rito O
sumário O
, O
enquadrando-se O
no O
Brasil B-LOC
. O

VII. O
CLÁUSULA O
DE O
NÃO-CONCORRÊNCIA O

O O
acordo O
firmado O
entre O
as O
Requerentes O
possui O
o O
seguinte O
teor O
restritivo O
à O
concorrência O
. O

[ O
ACESSO O
RESTRITO O
ÀS O
REQUERENTES O
] O

VIII. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
O O
serviço O
de O
negociação O
refere-se O
à O
administração O
de O
plataformas O
ou O
sistemas O
de O
negociação O
destinadas O
à O
garantia O
de O
um O
ambiente O
seguro O
para O
que O
compradores O
e O
vendedores O
de O
ativos O
financeiros O
e O
valores O
mobiliários O
possam O
realizar O
suas O
operações O
– O
especificamente O
no O
mercado O
de O
balcão O
organizado O
, O
são O
admitidas O
negociações O
bilaterais O
, O
ou O
seja O
, O
negociações O
diretas O
entre O
as O
partes O
contratantes O
sem O
a O
necessidade O
de O
intermediação O
por O
uma O
plataforma O
ou O
sistema O
. O

Como O
exemplo O
, O
destacam-se O
as O
seguintes O
plataformas O
e O
sistemas O
de O
negociação O
presentes O
no O
CADE B-ORG
: O
Brasil B-LOC
, O
PUMA B-ORG
Trading I-ORG
System I-ORG
e O
Cetip B-ORG
Trader I-ORG
( O
“ O
Americas B-ORG
Trading I-ORG
System I-ORG
Brasil I-ORG
” O
) O
. O

[ O
2 O
] O
O O
serviço O
de O
compensação O
consiste O
no O
cálculo O
das O
obrigações O
ou O
direitos O
líquidos O
dos O
participantes O
do O
Sistema O
de O
Pagamentos O
Brasileiro O
, O
de O
forma O
que O
apenas O
os O
resultados O
líquidos O
de O
suas O
operações O
em O
relação O
aos O
demais O
participantes O
do O
mercado O
, O
tanto O
dos O
ativos O
quanto O
dos O
valores O
financeiros O
, O
é O
que O
constituem O
de O
fato O
um O
direito O
ou O
obrigação O
. O

A O
liquidação O
, O
por O
sua O
vez O
, O
é O
o O
processo O
final O
de O
extinção O
desses O
direitos O
ou O
obrigações O
, O
em O
que O
a O
transferência O
dos O
ativos O
e O
dos O
recursos O
financeiros O
efetivamente O
ocorre O
. O

Os O
serviços O
de O
compensação O
e O
liquidação O
podem O
ser O
ou O
não O
interpostos O
por O
uma O
Contraparte O
Central O
( O
“ O
CCP O
” O
) O
. O

Atualmente O
, O
apenas O
a O
ATS B-ORG
Brasil I-ORG
e O
a O
B3 B-ORG
estão O
autorizadas O
a O
prestar O
serviços O
de O
compensação O
e O
liquidação O
no O
CIP B-ORG
. O

[ O
3 O
] O
O O
serviço O
de O
depósito O
é O
prestado O
por O
Centrais O
Depositárias O
, O
às O
quais O
competem O
a O
guarda O
centralizada O
de O
ativos O
financeiros O
e O
de O
valores O
mobiliários O
, O
fungíveis O
e O
infungíveis O
, O
o O
controle O
de O
sua O
titularidade O
efetiva O
e O
o O
tratamento O
de O
seus O
eventos O
, O
conforme O
estabelecido O
no O
Brasil B-LOC
( O
“ O
art. B-LEG
23 I-LEG
, I-LEG
caput I-LEG
, I-LEG
da I-LEG
Lei I-LEG
nº I-LEG
12.810 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
15 I-LEG
de I-LEG
maio I-LEG
de I-LEG
2013 I-LEG
” O
) O
. O

A O
Central O
Depositária O
assume O
a O
condição O
de O
proprietária O
fiduciária O
e O
, O
por O
conseguinte O
, O
assume O
as O
funções O
de O
processamento O
de O
eventos O
, O
tais O
como O
pagamento O
de O
dividendos O
, O
juros O
, O
rendimentos O
, O
entre O
outros O
. O

Atualmente O
, O
apenas O
a O
Lei B-LEG
nº I-LEG
12.810/2013 I-LEG
e O
, O
mais O
recentemente O
, O
a O
B3 B-ORG
– O
antiga O
Laqus B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
– O
detêm O
autorização O
para O
atuar O
como O
Centrais O
Depositárias O
no O
Mark B-ORG
2 I-ORG
Market I-ORG
. O

[ O
4 O
] O
O O
serviço O
de O
registro O
, O
prestado O
pelas O
denominadas O
Entidades O
Registradoras O
, O
é O
uma O
alternativa O
ao O
serviço O
de O
depósito O
, O
a O
partir O
do O
qual O
, O
ao O
invés O
de O
realizar O
a O
transferência O
da O
propriedade O
fiduciária O
dos O
ativos O
financeiros O
e O
valores O
mobiliários O
, O
o O
negociador O
apenas O
registra O
o O
resultado O
da O
operação O
realizada O
. O

Em O
Brasil B-LOC
, O
a O
Empresa-Alvo O
passou O
a O
atuar O
na O
prestação O
de O
serviços O
de O
registro O
, O
juntamente O
com O
outros O
players O
, O
a O
exemplo O
da O
abril B-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
e O
da O
B3 B-ORG
( O
“ O
CRT4 B-ORG
Central I-ORG
de I-ORG
Registro I-ORG
de I-ORG
Títulos I-ORG
e I-ORG
Ativos I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
” O
) O
. O

[ O
5 O
] O
De O
acordo O
com O
o O
voto O
da O
Conselheira O
CRT4 B-ORG
no O
Cristiane B-PER
Alkmin I-PER
Junqueira I-PER
Schmidt I-PER
, O
IMF O
são O
as O
entidades O
do O
Sistema O
de O
Pagamento O
Brasileiro O
( O
SPB O
) O
que O
prestam O
os O
serviços O
de O
compensação O
de O
cheques O
, O
compensação O
e O
liquidação O
de O
ordens O
eletrônicas O
de O
débito O
e O
crédito O
, O
transferência O
de O
fundos O
e O
outro O
ativos O
financeiros O
, O
compensação O
e O
liquidação O
de O
operações O
com O
títulos O
e O
valores O
mobiliários O
, O
compensação O
e O
liquidação O
de O
operações O
realizadas O
em O
bolsas O
de O
mercadorias O
e O
futuros O
, O
dentre O
outros O
serviços O
para O
o O
setor O
financeiro O
. O

Ainda O
, O
o O
principal O
papel O
das O
IMFs O
é O
prover O
infraestrutura O
tecnológica O
que O
garanta O
que O
as O
transações O
financeiras O
ocorram O
de O
forma O
segura O
e O
ordenada O
no O
mercado O
financeiro O
. O

[ O
6 O
] O
A O
AC B-DOCS
nº I-DOCS
08700.004860/2016-11 I-DOCS
do O
Resolução B-DOCS
nº I-DOCS
3.505 I-DOCS
, I-DOCS
de I-DOCS
26 I-DOCS
de I-DOCS
outubro I-DOCS
de I-DOCS
2007 I-DOCS
e O
a O
Conselho B-ORG
Monetário I-ORG
Nacional I-ORG
preveem O
, O
como O
condição O
de O
validade O
, O
a O
obrigatoriedade O
do O
registro O
de O
operações O
envolvendo O
contratos O
de O
derivativos O
– O
e.g. O
, O
operações O
de O
swap O
, O
a O
termo O
e O
com O
opções O
– O
no O
mercado O
de O
balcão O
organizado O
. O

[ O
7 O
] O
Fonte O
: O
Lei B-LEG
nº I-LEG
6.385 I-LEG
, I-LEG
de I-LEG
7 I-LEG
de I-LEG
dezembro I-LEG
de I-LEG
1976 I-LEG

[ O
8 O
] O
Fonte O
: O
https B-LOC
: I-LOC
//ri.b3.com.br/pt-br I-LOC

[ O
9 O
] O
Fonte O
: O
https B-LOC
: I-LOC
//www.crt4.com.br/dados-mercado I-LOC

