PROCESSO B-DOCS
Nº I-DOCS
08700.002617/2022-06 I-DOCS

REQUERENTES O
: O

Cummins B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
e O
Meritor B-ORG
, I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG

Procedimento O
Sumário O
. O

Requerentes O
: O
Cummins B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
e O
Meritor B-ORG
, I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
Natureza O
da O
operação O
: O
Aquisição O
de O
controle O
. O

Mercado O
afetado O
: O
Componentes O
automotivos O
. O

I. O
REQUERENTES O

I.1 O
. O

Cummins B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Cummins B-ORG
'' O
ou O
`` O
Compradora O
'' O
) O

A O
Cummins B-ORG
é O
uma O
sociedade O
anônima O
de O
capital O
aberto O
incorporada O
sob O
as O
leis O
dos O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
, O
listada O
na O
Bolsa B-ORG
de I-ORG
Valores I-ORG
de I-ORG
Nova I-ORG
York I-ORG
e O
integra O
o O
Grupo B-ORG
Cummins I-ORG
, O
como O
Empresa-mãe O
. O

O O
Grupo B-ORG
Cummins I-ORG
atua O
em O
âmbito O
global O
com O
a O
fabricação O
, O
distribuição O
e O
prestação O
de O
serviços O
relacionados O
a O
motores O
e O
geradores O
a O
diesel O
e O
combustíveis O
alternativos O
, O
bem O
como O
com O
componentes O
e O
tecnologia O
relacionados O
a O
trem O
de O
força O
, O
incluindo O
filtragem O
, O
aftertreatment O
, O
turbocompressores O
, O
sistemas O
de O
combustível O
, O
sistemas O
de O
controle O
associados O
aos O
produtos O
Cummins B-ORG
, O
sistemas O
de O
tratamento O
de O
ar O
, O
sistemas O
automatizados O
transmissões O
, O
sistemas O
de O
geração O
de O
energia O
elétrica O
, O
baterias O
, O
sistemas O
de O
energia O
eletrificada O
, O
produção O
de O
hidrogênio O
e O
produtos O
de O
células O
de O
combustível O
. O

A O
Cummins B-ORG
vende O
seus O
produtos O
para O
os O
fabricantes O
de O
equipamentos O
originais O
( O
“ O
OEMs O
” O
) O
e O
também O
para O
o O
mercado O
de O
reposição O
em O
todo O
o O
mundo O
. O

A O
empresa O
está O
sediada O
em O
Columbus B-LOC
( O
Indiana B-LOC
, O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
) O
. O

I.2 O
. O

Meritor B-ORG
, I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
( O
`` O
Meritor B-ORG
'' O
ou O
`` O
Vendedora O
'' O
) O

A O
Meritor B-ORG
também O
é O
uma O
sociedade O
anônima O
de O
capital O
aberto O
incorporada O
sob O
as O
leis O
dos O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
e O
listada O
na O
Bolsa B-ORG
de I-ORG
Valores I-ORG
de I-ORG
Nova I-ORG
York I-ORG
. O

A O
Meritor B-ORG
é O
a O
empresa-mãe O
do O
grupo O
de O
empresas O
Meritor B-ORG
, O
que O
integram O
o O
Grupo B-ORG
Meritor I-ORG
. O

O O
Grupo B-ORG
Meritor I-ORG
atua O
no O
fornecimento O
global O
de O
eixos O
, O
freios O
e O
outros O
módulos O
e O
componentes O
para O
OEMs O
e O
para O
o O
mercado O
de O
reposição O
para O
veículos O
comerciais O
, O
setores O
industrial O
e O
de O
transporte O
. O

Seus O
principais O
produtos O
são O
eixos O
, O
drivelines O
, O
freios O
e O
sistemas O
de O
suspensão O
. O

A O
Meritor B-ORG
opera O
35 O
fábricas O
de O
produção O
e O
distribuição O
nos O
Estados B-LOC
Unidos I-LOC
, O
Europa B-LOC
, O
América B-LOC
do I-LOC
Sul I-LOC
, O
Canada B-LOC
, O
México B-LOC
e O
na O
região O
Ásia B-LOC
– I-LOC
Pacífico I-LOC
. O

Ela O
é O
sediada O
em O
Troy B-LOC
( O
Michigan B-LOC
, O
Estado B-LOC
Unidos I-LOC
da I-LOC
América I-LOC
) O
. O

A O
Operação O
consiste O
na O
aquisição O
, O
pela O
Cummins B-ORG
, O
do O
controle O
unitário O
da O
Meritor B-ORG
( O
Empresa-Alvo O
) O
, O
por O
meio O
da O
fusão O
da O
Rose B-ORG
NewCo I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
( O
“ O
MergerSub B-ORG
” O
) O
, O
uma O
empresa O
constituída O
especificamente O
para O
esse O
efeito O
, O
com O
a O
Meritor B-ORG
, O
que O
ficará O
como O
subsidiária O
integral O
da O
Cummins B-ORG
( O
“ O
Operação O
” O
) O
. O

De O
acordo O
com O
as O
Requerentes O
, O
a O
Cummins B-ORG
pagará O
US B-VALOR
$ I-VALOR
36,50 I-VALOR
em O
dinheiro O
por O
ação O
da O
Meritor B-ORG
em O
circulação O
, O
resultando O
em O
um O
valor O
total O
da O
Operação O
de O
aproximadamente O
US B-VALOR
$ I-VALOR
3,7 I-VALOR
bilhões I-VALOR
. O

Segue O
abaixo O
a O
estrutura O
societária O
da O
empresas O
afetadas O
antes O
e O
depois O
da O
Operação O
: O

Figura O
1 O
– O
Antes O
da O
Operação O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Figura O
2 O
– O
Depois O
da O
Operação O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Como O
justificativa O
para O
a O
realização O
da O
Operação O
, O
as O
Requerentes O
explicam O
que O
, O
para O
o O
Grupo B-ORG
Cummins I-ORG
, O
a O
aquisição O
faz O
parte O
da O
estratégia O
de O
crescimento O
e O
expansão O
que O
tem O
consistido O
em O
avaliar O
potenciais O
negócios O
complementares O
para O
trens O
de O
força O
que O
permitiriam O
à O
Cummins B-ORG
( O
i O
) O
utilizar O
as O
capacidades O
existentes O
; O
( O
ii O
) O
estender O
sua O
área O
de O
atividade O
; O
e O
( O
iii O
) O
posicioná-la O
de O
forma O
eficaz O
com O
novas O
ofertas O
de O
produtos O
para O
seus O
clientes O
. O

Em O
conformidade O
com O
essa O
estratégia O
, O
a O
Operação O
irá O
permitir O
à O
Cummins B-ORG
ingressar O
em O
novos O
mercados O
e O
oferecer O
produtos O
adicionais O
( O
tais O
como O
eixos O
, O
freios O
e O
suspensões O
) O
aos O
seus O
clientes O
, O
acelerando O
o O
crescimento O
dos O
principais O
negócios O
de O
eixos O
e O
freios O
da O
Meritor B-ORG
, O
valendo-se O
da O
presença O
global O
e O
da O
rede O
de O
vendas O
e O
serviços O
da O
Cummins B-ORG
, O
bem O
como O
gerar O
sinergias O
significativas O
em O
SG O
& O
A O
( O
despesas O
com O
vendas O
, O
gerais O
e O
administrativas O
) O
, O
na O
operacionalização O
da O
cadeia O
de O
fornecimento O
e O
na O
otimização O
das O
instalações O
, O
em O
benefício O
dos O
clientes O
finais O
das O
Partes O
. O

Por O
sua O
vez O
, O
para O
o O
Grupo B-ORG
Meritor I-ORG
, O
o O
acréscimo O
dos O
produtos O
complementares O
ofertados O
pela O
Meritor O
também O
auxiliará O
a O
Cummins B-ORG
a O
endereçar O
o O
desafio O
de O
desenvolver O
soluções O
de O
carbono O
zero O
economicamente O
viáveis O
para O
aplicações O
comerciais O
e O
industriais O
. O

Em O
particular O
, O
a O
Cummins B-ORG
acredita O
que O
integrar O
os O
eixos O
elétricos O
( O
eAxles O
) O
da O
Meritor B-ORG
pode O
ser O
um O
passo O
chave O
no O
desenvolvimento O
de O
soluções O
eficientes O
e O
competitivas O
de O
trem O
de O
força O
elétricos O
. O

As O
Requerentes O
informaram O
que O
a O
Operação O
também O
se O
encontra O
sujeita O
à O
aprovação O
de O
outras O
autoridades O
antitruste O
, O
quais O
sejam O
: O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

II O
– O
Substituição O
de O
agente O
econômico O
. O

N/A O

Participações O
de O
mercado O

N/A O

Conforme O
indicado O
pelas O
Requerentes O
, O
no O
Brasil B-LOC
, O
os O
principais O
produtos O
do O
Grupo B-ORG
Cummins I-ORG
são O
motores O
para O
veículos O
comerciais O
movidos O
a O
diesel O
, O
gás O
natural O
e O
a O
outros O
combustíveis O
. O

A O
Cummins B-ORG
também O
fornece O
produtos O
que O
estão O
diretamente O
associados O
ao O
funcionamento O
dos O
motores O
. O

No O
Brasil B-LOC
, O
esses O
produtos O
incluem O
sistemas O
de O
aftertreatment O
[ O
2 O
] O
, O
turbocompressores O
[ O
3 O
] O
, O
produtos O
de O
filtragem O
[ O
4 O
] O
, O
sistemas O
eletrônicos O
e O
de O
combustível O
[ O
5 O
] O
para O
aplicações O
comerciais O
de O
diesel O
, O
gás O
natural O
e O
outros O
combustíveis O
. O

A O
Cummins B-ORG
também O
fornece O
localmente O
serviços O
relacionados O
e O
possui O
4 O
fábricas O
no O
Brasil B-LOC
dedicadas O
a O
pesquisa O
, O
desenvolvimento O
e O
fabricação O
de O
motores O
, O
filtros O
, O
geradores O
, O
e O
soluções O
de O
aftertreatment O
, O
além O
de O
um O
centro O
de O
distribuição O
de O
peças O
grandes O
para O
atender O
o O
mercado O
de O
reposição O
. O

De O
outro O
lado O
, O
a O
Meritor B-ORG
atua O
como O
fornecedora O
global O
de O
eixos O
, O
freios O
e O
outros O
módulos O
e O
componentes O
para O
OEMs O
e O
no O
mercado O
de O
reposição O
para O
veículos O
comerciais O
, O
setores O
industrial O
e O
de O
transporte O
. O

Seus O
principais O
produtos O
são O
eixos O
, O
drivelines O
[ O
6 O
] O
, O
freios O
[ O
7 O
] O
e O
sistemas O
de O
suspensão O
[ O
8 O
] O
. O

Dessa O
forma O
, O
tem-se O
que O
no O
Brasil B-LOC
, O
o O
Grupo B-ORG
Meritor I-ORG
fabrica O
e O
vende O
essencialmente O
eixos O
e O
serviços O
relacionados O
[ O
9 O
] O
. O

Em O
seu O
portfólio O
local O
há O
diferentes O
tipos O
de O
eixos O
, O
incluindo O
eixo O
redutor O
, O
eixos O
planetários O
, O
eixos O
tandem O
e O
eixos O
planetários O
tandem O
. O

Diante O
do O
exposto O
, O
considera-se O
que O
a O
Cummins B-ORG
e O
a O
Meritor B-ORG
não O
fabricam O
ou O
fornecem O
os O
mesmos O
produtos O
. O

A O
Cummins B-ORG
fornece O
motores O
e O
componentes O
relacionados O
aos O
motores O
, O
enquanto O
a O
Meritor B-ORG
fornece O
componentes O
de O
trens O
de O
força O
, O
os O
quais O
, O
no O
caso O
do O
Brasil B-LOC
, O
dizem O
respeito O
essencialmente O
a O
eixos O
. O

A O
ilustração O
abaixo O
fornece O
uma O
explicação O
esquematizada O
sobre O
os O
diferentes O
produtos O
das O
Partes O
: O

Figura O
3 O
- O
Distinção O
dos O
produtos O
fornecidos O
pelas O
partes O

Fonte O
: O
Requerentes O
. O

Com O
base O
no O
entendimento O
deste O
Conselho O
[ O
10 O
] O
, O
o O
mercado O
de O
componentes O
automotivos O
é O
analisado O
conforme O
a O
especificidade O
de O
cada O
peça O
ou O
de O
seu O
sistema O
, O
sendo O
a O
primeira O
possibilidade O
mais O
conservadora O
. O

No O
caso O
de O
motores O
e O
eixos O
, O
o O
CADE B-ORG
possui O
precedentes O
específicos O
nos O
quais O
delineia-se O
uma O
análise O
de O
cada O
um O
dos O
componentes O
automotivos O
como O
um O
mercado O
produto O
relevante O
em O
separado O
, O
em O
linha O
também O
com O
a O
jurisprudência O
estrangeira O
[ O
11 O
] O
. O

O O
primeiro O
aspecto O
analisado O
pelo O
CADE B-ORG
nesses O
precedentes O
é O
a O
segmentação O
de O
componentes O
automotivos O
de O
acordo O
com O
o O
tipo O
de O
cliente O
: O
OEMs O
, O
que O
inclui O
fabricantes O
e O
fornecedores O
de O
equipamentos O
originais O
, O
e O
IAM O
- O
Independent O
Aftermarket O
, O
que O
envolve O
distribuidores O
e O
revendedores O
em O
geral O
[ O
12 O
] O
. O

Apesar O
de O
não O
existir O
uma O
distinção O
significativa O
entre O
os O
produtos O
oferecidos O
para O
cada O
grupo O
de O
clientes O
, O
a O
segmentação O
é O
baseada O
nas O
diferenças O
existentes O
nas O
condições O
de O
negociação O
e O
de O
concorrência O
, O
o O
que O
implica O
em O
diferentes O
estruturas O
de O
oferta O
e O
demanda O
. O

O O
segundo O
aspecto O
levado O
em O
consideração O
é O
o O
tipo O
de O
veículo O
para O
qual O
o O
componente O
ou O
peça O
se O
destina O
: O
( O
i O
) O
veículos O
leves O
( O
VLs O
) O
, O
os O
quais O
incluem O
carros O
de O
passeio O
e O
veículos O
comerciais O
leves O
; O
e O
( O
ii O
) O
veículos O
pesados O
( O
VCPs O
) O
, O
que O
englobam O
veículos O
comerciais O
pesados O
, O
incluindo O
caminhões O
e O
ônibus O
( O
comercial O
, O
e O
off-road O
) O
. O

Essa O
segmentação O
é O
baseada O
na O
falta O
de O
substituibilidade O
entre O
os O
produtos O
VLs O
e O
VCPs O
, O
tanto O
do O
lado O
da O
oferta O
quanto O
do O
lado O
da O
demanda O
. O

O O
terceiro O
e O
último O
aspecto O
considerado O
é O
a O
função O
do O
componente O
automotivo O
. O

Como O
mencionado O
, O
o O
CADE B-ORG
tem O
decisões O
nas O
quais O
analisou O
cada O
componente O
como O
um O
mercado O
relevante O
separado O
[ O
13 O
] O
, O
como O
também O
tem O
decisões O
em O
que O
optou O
por O
analisar O
um O
cenário O
mais O
amplo O
envolvendo O
mais O
de O
um O
componente O
, O
formando O
um O
módulo O
[ O
14 O
] O
. O

Quanto O
ao O
mercado O
geográfico O
, O
o O
CADE B-ORG
entendeu O
em O
decisões O
anteriores O
que O
o O
escopo O
correto O
para O
análise O
é O
do O
mercado O
de O
componentes O
automotivos O
é O
nacional O
. O

Portanto O
, O
visto O
que O
as O
Partes O
fornecem O
diferentes O
componentes O
automotivos O
e O
, O
seguindo O
o O
entendimento O
do O
próprio O
CADE B-ORG
, O
elas O
atuam O
com O
diferentes O
componentes O
automotivos O
e O
em O
diferentes O
mercados O
produto O
denotando O
ausência O
de O
sobreposições O
horizontais O
resultantes O
da O
Operação O
no O
Brasil B-LOC
. O

Ademais O
, O
em O
relação O
às O
possíveis O
integrações O
verticais O
, O
as O
Partes O
esclarecem O
que O
elas O
não O
compram O
e O
não O
poderiam O
comprar O
produtos O
uma O
da O
outra O
. O

[ O
15 O
] O

Além O
disso O
, O
as O
Partes O
indicaram O
que O
os O
concorrentes O
de O
cada O
uma O
seriam O
diferentes O
e O
relevantes O
, O
tanto O
no O
Brasil B-LOC
quanto O
em O
âmbito O
global O
. O

[ O
16 O
] O
A O
extensa O
gama O
de O
concorrentes O
inclui O
fabricantes O
de O
componentes O
automotivos O
e O
OEM O
’ O
s O
, O
que O
ao O
contrário O
das O
Partes O
, O
são O
verticalmente O
integrados O
e O
fabricam O
seus O
próprios O
componentes O
. O

Sendo O
assim O
, O
entende-se O
que O
a O
Operação O
configura O
uma O
mera O
substituição O
de O
agente O
econômico O
, O
não O
demandando O
, O
deste O
modo O
, O
uma O
análise O
mais O
aprofundada O
dos O
mercados O
envolvidos O
. O

Segundo O
as O
Requerentes O
, O
o O
Acordo O
e O
Plano O
de O
Incorporação O
não O
prevê O
cláusula O
restritiva O
à O
concorrência O
entre O
a O
Cummins B-ORG
e O
a O
Meritor B-ORG
. O

VIIi. O
CONCLUSÃO O

Aprovação O
sem O
restrições O
. O

____________________________ O

[ O
1 O
] O
Este O
Parecer O
contou O
com O
a O
contribuição O
do O
Estagiário O
Matheus B-PER
Silva I-PER
de I-PER
Carvalho I-PER
. O

[ O
2 O
] O
Dispositivos O
e O
tecnologia O
que O
buscam O
reduzir O
as O
emissões O
nocivas O
de O
gases O
dos O
motores O
a O
combustão O
interna O
para O
assegurar O
que O
os O
motores O
atendam O
às O
regulamentações O
de O
emissões O
. O

[ O
3 O
] O
Dispositivo O
de O
indução O
forçada O
acionado O
por O
turbina O
que O
aumenta O
a O
capacidade O
energética O
de O
um O
motor O
de O
combustão O
interna O
, O
ao O
forçar O
o O
ar O
comprimido O
extra O
na O
câmara O
de O
combustão O
. O

[ O
4 O
] O
Produtos O
como O
filtros O
hidráulico O
, O
de O
ar O
e O
de O
combustível O
, O
lubrificantes O
, O
refrigeradores O
, O
aditivos O
de O
combustível O
e O
ventiladores O
projetados O
para O
manter O
os O
motores O
comerciais O
funcionando O
com O
capacidade O
máxima O

[ O
5 O
] O
Os O
sistemas O
eletrônicos O
compreendem O
módulos O
e O
sensores O
projetados O
para O
controlar O
os O
principais O
componentes O
relacionados O
ao O
motor O
( O
em O
particular O
, O
controle O
e O
redução O
de O
emissões O
) O
. O

Os O
sistemas O
de O
combustível O
são O
sistemas O
modulares O
que O
combinam O
bombas O
( O
utilizadas O
para O
transferir O
o O
líquido O
do O
tanque O
de O
combustível O
para O
o O
injetor O
) O
e O
injetores O
( O
que O
injetam O
combustível O
no O
motor O
de O
combustão O
interna O
) O
. O

Bombas O
de O
combustível O
e O
injetores O
também O
são O
fornecidos O
individualmente O
. O

[ O
6 O
] O
O O
eixo O
de O
transmissão O
( O
também O
chamado O
de O
eixo O
de O
hélice O
) O
é O
o O
primeiro O
componente O
do O
driveline O
. O

Está O
conectado O
com O
o O
transmissor O
e O
inicia O
o O
processo O
de O
transferência O
de O
energia O
que O
vai O
para O
diferente O
( O
s O
) O
eixos O
e O
rodas O
. O

[ O
7 O
] O
Dispositivos O
mecânicos O
que O
limitam O
o O
movimento O
, O
absorvendo O
a O
energia O
do O
sistema O
de O
movimentação O
. O

As O
pastilhas O
de O
freio O
são O
comprimidas O
em O
direção O
ao O
rotor O
atrelado O
à O
roda O
, O
que O
então O
força O
o O
veículo O
a O
diminuir O
a O
velocidade O
devido O
à O
fricção O
. O

[ O
8 O
] O
Sistemas O
de O
suspensão O
consistem O
tipicamente O
nas O
extremidades O
da O
roda O
, O
mola O
, O
amortecedores O
e O
articulações O
. O

Contribuem O
para O
a O
estabilidade O
, O
amortecimento O
, O
aderência O
à O
pista O
e O
melhora O
da O
condução O
. O

[ O
9 O
] O
[ O
ACESSO O
RESTRITO O
] O
. O

[ O
10 O
] O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n°. I-DOCS
08700.001432.2022-76 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Cummins B-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
, O
Jacobs B-ORG
Vehicle I-ORG
Systems I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
e O
Jacobs B-ORG
( I-ORG
Suzhou I-ORG
) I-ORG
Vehicle I-ORG
Systems I-ORG
Co. I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
março I-TEMPO
de I-TEMPO
2022 I-TEMPO
; O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n°. I-DOCS
08700.006706/2021-32 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Gotion B-ORG
GmbH I-ORG
e O
Robert B-ORG
Bosch I-ORG
GmbH I-ORG
. I-ORG
. O

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
22 B-TEMPO
de I-TEMPO
dezembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
; O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.005104.2021-68 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Faurecia B-ORG
Participations I-ORG
GmbH I-ORG
e O
Hella B-ORG
GmbH I-ORG
& I-ORG
Co I-ORG
. I-ORG

KGaA B-ORG
Aprovado O
sem O
restrições O
em O
15 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
; O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.001377/2021-33 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Magna B-ORG
Metalforming I-ORG
GmbH I-ORG
e O
LG B-ORG
Electronics I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
13 B-TEMPO
de I-TEMPO
abril I-TEMPO
de I-TEMPO
2021 I-TEMPO
; O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.002191.2020-11 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Partes O
: O
Hitachi B-ORG
Automotive I-ORG
Systems I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG
, O
Honda B-ORG
Motor I-ORG
Co. I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
7 B-TEMPO
de I-TEMPO
Agosto I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
; O
e O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08700.000741/2020-67 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Fras-Le B-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
e O
Nakata B-ORG
Automotiva I-ORG
S.A I-ORG
. I-ORG
. O

Aprovado O
sem O
restrições O
e O
, O
16 B-TEMPO
de I-TEMPO
junho I-TEMPO
de I-TEMPO
2020 I-TEMPO
. O

[ O
11 O
] O
Decisão O
da O
Comissão B-ORG
Europeia I-ORG
de O
03/12/2015 B-TEMPO
, O
M.7420 O
– O
ZF/TRW O
, O
parágrafo O
9 O
; O
decisão O
de O
02/06/2013 B-TEMPO
, O
M.6714 O
– O
U-Shin O
/ O
Valeo O
CAM O
, O
parágrafo O
6. O
[ O
12 O
] O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
n° I-DOCS
08012.001192/2003-03 I-DOCS
. O

Partes O
: O
Federal-Mogul B-ORG
Corporation I-ORG
e I-ORG
Honeywell I-ORG
International I-ORG
. I-ORG

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
30 B-TEMPO
de I-TEMPO
outubro I-TEMPO
de I-TEMPO
2003 I-TEMPO
. O

[ O
13 O
] O
Ato B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004222/2019-34 I-DOCS
. O

Partes O
: O
ZF B-ORG
Friedrichshafen I-ORG
e O
Wabco B-ORG
Holdings I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
. O

Aprovado O
sem O
restrições O
em O
25 B-TEMPO
de I-TEMPO
setembro I-TEMPO
de I-TEMPO
2019 I-TEMPO
. O

Vide O
também O
: O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.004901/2018-22 I-DOCS
; O
08700.004731/2016-14 B-DOCS
e O
08700.010134/2014-67 B-DOCS
. O

[ O
14 O
] O
Nesse O
sentido O
, O
vide O
os O
Atos B-DOCS
de I-DOCS
Concentração I-DOCS
nº I-DOCS
08700.000591/2019-58 I-DOCS
; O
08700.006723/2018-74 B-DOCS
e O
08012.006539/2012-97 B-DOCS
. O

[ O
15 O
] O
As O
Partes O
informam O
que O
investem O
em O
tecnologias O
e O
componentes O
para O
veículos O
híbridos O
e O
elétricos O
fora O
do O
Brasil B-LOC
– O
atividades O
que O
não O
são O
relevantes O
para O
a O
análise O
da O
Operação O
no O
Brasil B-LOC
. O

De O
qualquer O
maneira O
, O
suas O
tecnologias O
também O
não O
são O
intercambiáveis O
. O

[ O
16 O
] O
No O
que O
respeita O
à O
Meritor B-ORG
, O
no O
critério O
concorrencial O
, O
enquadram-se O
como O
suas O
principais O
rivais O
dentro O
do O
segmento O
a O
empresa O
Dana B-ORG
Incorporated I-ORG
, O
uma O
fornecedora O
global O
de O
eixos O
bem O
estabelecida O
, O
e O
também O
as O
concorrentes O
emergentes O
como O
Detroit B-ORG
Axle I-ORG
da I-ORG
DTNA I-ORG
, O
Allison B-ORG
, O
ZF B-ORG
Friedrichshafen I-ORG
, O
Hande B-ORG
, O
Fuwa B-ORG
e O
Ankai B-ORG
. O

Dentre O
os O
principais O
concorrentes O
, O
a O
Cummins B-ORG
enfrenta O
empesas O
de O
grande O
porte O
, O
como O
a O
Mercedes B-ORG
Benz I-ORG
Brasil I-ORG
, O
a O
FPT B-ORG
, O
a O
Scania B-ORG
, O
a O
Volvo B-ORG
e O
outras O
, O
com O
relação O
a O
motores O
de O
caminhão O
no O
Brasil B-LOC
. O

Com O
relação O
a O
motores O
menores O
, O
movidos O
a O
diesel O
para O
a O
categoria O
de O
veículos O
pesados O
no O
Brasil B-LOC
a O
Cummins B-ORG
enfrenta O
empresas O
como O
EFFA B-ORG
, O
ISUZU B-ORG
, O
Peugeot-Citroen B-ORG
, O
Sinotruck B-ORG
, O
Schacman B-ORG
, O
Foton B-ORG
, O
BYD B-ORG

